@prefix cbnl-def: <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/> .
@prefix cbnl-term: <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/> .
@prefix dct:   <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix nen2660-def: <https://w3id.org/nen2660/def#> .

cbnl-def:6d7124a6-7079-4074-8eb7-ac40d646e893
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "gate valve construction"@en , "schuifconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ea760e2e-dc6d-4e0e-89e0-1728e605e880
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dune area"@en , "duingebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0f831f0d-d4f1-4cdd-ac09-0f8d1ebb7f72
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "side shield seal"@en , "zijschildafdichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:905863bc-8315-4dfb-85d8-69604b31a698
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aed0cd8d-d327-4628-bf0e-fa6f48ec4677 ;
        skos:altLabel          "VAD"@nl ;
        skos:definition        "Detectiesysteem dat de aanwezigheid van voertuigen vaststelt in een vluchthaven (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "vluchthaven aanwezigheidsdetectie installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:38c79fc3-ab3f-439d-b14c-b3e02b58add3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fendering"@en , "wrijvingswerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:64bcd8ab-a539-4198-9d34-21c06a96d247
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "cubic meter"@en , "kubieke meter"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:17f3ff42-4574-450f-b89b-c727681f7e1f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "open filter construction"@en , "openfilterconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b799e5e1-5695-48a6-96f4-4bb1490ddc33
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "border vegetation"@en , "biezenvegetatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:04257541-92b6-4536-8a6c-6fd9da466113
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "linkage"@en , "schamelstel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:496091cc-6d52-481e-b560-e656f9cd7329
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "IBA"@nl , "individuele behandeling van afvalwater"@nl ;
        skos:prefLabel         "individuele behandeling van afvalwater systeem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1487adc0-f66d-492c-89e4-bbc35843a636
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:f9f29950-9cb7-4c95-abd8-e3c9f6310f78 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "bouwdeel zijnde een laag van de verharding."@nl ;
        skos:prefLabel         "paving layer"@en , "verhardingslaag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d0ffa5c5-7619-4780-91cd-016fff80a6b6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:3c275db9-65ee-46e0-a872-b39001cccd97 ;
        skos:definition        "In de verharding opgenomen lusvormig onderdeel van een verkeersdetector. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "induction loop"@en , "detectielus"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f567a9b4-84ca-4423-92b8-a9988063dd50
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "panama wheel"@en , "panamawiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e103d4ea-0a06-482d-bb64-7b99f368150f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sandbox"@en , "zandbak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bc61c14b-f43a-437a-b0de-a9ebc8d092a4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pivot"@en , "draaipunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5896fbaf-3dda-4ec0-a808-0bd02b35ca2c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "analoog aan bouwdeel." , "none" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:PhysicalObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "Een fysiek object dat een zelfstandig en aanwijsbaar deel van een systeem vormt, onderscheiden naar deelfunctie."@nl ;
        skos:prefLabel         "systeemdeel"@nl , "system part"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0d6c08f9-7a01-4f02-96c2-90b1024ead3d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "zettingbeperkende element"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d2b7e49a-60b9-420d-baee-7ca8156ba146
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c18a520a-49e8-4af3-853d-291ed069d0be ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "bewering over hoe de werkelijkheid eruit moet zien."@nl ;
        skos:prefLabel         "rule"@en , "regel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2cf6e7c9-9a37-46eb-b841-930caf982fee
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fauna mirror"@en , "faunaspiegel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eb2713e5-1b5d-4ec7-b588-e5ac31309622
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "effect van onzekerheid (bron: UIT 68)"@nl ;
        skos:prefLabel         "risk"@en , "risico"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:637133f6-4074-4d44-ad96-5b8d4670fe66
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:eb13def7-96f6-4920-8b95-f62bf8bfaf87 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:definition        "aggregatietoestand waarin de deeltjes van een gasvormige stof enigszins geïoniseerd zijn."@nl ;
        skos:prefLabel         "plasma"@en , "plasma"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:04d5d111-ad1c-405a-b3c4-a21cc2d33563
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "camera (beweegbaar)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8acb9c66-ff60-4f64-9e7e-494c4f4f037c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "vlonder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3da9e9d1-3993-4c4c-bd89-e36921abcd9d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cage gear"@en , "pennenbaan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ad032c12-4137-42e5-a401-69bc50bf8f8e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "through flow duct"@en , "doorlaatkoker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d163dee5-f1a0-4cc8-b175-1227498493cf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "meetput"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:059e3de0-5c2e-408c-b01d-6e7a104df7f8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "block wall"@en , "blokkenmuur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:88014280-ecb9-4ed3-a45b-a56ac49ce91a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "niet-gepland(e) gebeurtenis die of voorval dat tot schade of verlies leidt (bron: NEN-ISO 55000)"@nl ;
        skos:prefLabel         "incident"@en , "incident"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a888e924-bcab-4530-8362-2fd62c616e82
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Requirement ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:altLabel          "eis aan functie"@nl ;
        skos:definition        "altDef: Eis, die aan de inrichting van een watersysteem of beheersobject gesteld wordt, om te voldoen aan de gebruiksfuncties ervan en in kwaliteitseisen (waaronder technische eisen) zijn te vertalen. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl , "altDef: Eeen primaire eis aan de functie. Deze worden per functie beschreven.  Er is in vervat wat het systeem moet kunnen, beschreven in kwantitatieve termen. Vaak heeft een functionele eis betrekking op de capaciteit die een systeem moet leveren bij het vervullen van de functie. (bron: Netwerkschakels in relatie tot prestatiemanagement)"@nl , "altDef: Primaire eis die gesteld wordt aan de functie. (bron: Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses)"@nl , "prefDef: Eis die beschrijft welke functie het systeem moet vervullen, in kwalitatieve en/of kwantitatieve termen, inclusief de condities waaronder de functie moet worden vervuld. (bron: Sjabloon Systeemspecificatie)"@nl , "altDef: Eis die de gewenste functionaliteit (functie) expliciteert. (bron: Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud))"@nl , "altDef: De beschrijving van een gewenste eigenschap aangaande een primaire functie van een product(object) of dienst. (bron: WWB0001)"@nl ;
        skos:prefLabel         "functionele eis"@nl , "functional requirement"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:90e6e246-52f6-488d-997a-b4372fb788e2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "premises"@en , "erf"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8ec0b7c4-1659-4d26-9e3e-7f3a44935e74
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "steel cable"@en , "staalkabel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8f7c64e8-bacd-408c-9fcf-e4924ceb3c22
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:2a401017-3b7c-46b9-b41d-f24d926712f8 ;
        skos:definition        "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektromechanische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "aandrijving en bewegingswerk (elektromechanisch)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:72fa6b78-56cb-4c04-a112-fd88f3f45c99
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:a2ad8dc3-278f-43f1-99f8-767d16518e75 ;
        skos:definition        "Verharding die doorlatend is voor hemelwater en bestaat uit ongebonden materialen of in verband aangebrachte elementen die gemakkelijk aan te brengen of weer te verwijderen zijn. (bron: CROW 156)"@nl , "prefDef: Verharding die doorlatend is voor hemelwater en bestaat uit ongebonden materialen of in verband aangebrachte elementen die gemakkelijk aan te brengen of weer te verwijderen zijn. (bron: CROW 156)"@nl , "altDef: Verharding gevormd door in verband aangebrachte elementen van beperkte afmetingen  zoals bijvoorbeeld klinkers en tegels. (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl , "altDef: Wegdek dat uit losse elementen zoals klinkers of tegels opgebouwd wordt. In tegenstelling tot een gesloten verharding heeft een open verharding voegen en is in meer of mindere mate water- en lucht doorlatend. (bron: ROA Veilige Inrichting van Bermen)"@nl , "altDef: de oppervlakte van de open verharding van het afvoerend oppervlak dat op de vrijvervalleiding loost (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel         "open verharding"@nl , "permeable pavement"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:07c8a2c5-20eb-4074-9fc1-1756d1e7514e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "Verzameling van behoeften duidt niet op een enkele eis, maar meerdere, zoals een specificatie of KES" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Requirement ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
        skos:altLabel          "stakeholder requirement"@en ;
        skos:definition        "(Verzameling van behoeften en randvoorwaarden) Eis van de belanghebbenden (LSE2: klanten)."@nl ;
        skos:prefLabel         "customer requirement"@en , "klanteis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:69a4993e-cf87-4387-a534-8bbd5c234b3e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:f013d4ff-be25-4696-8a58-9a74caec0505 ;
        skos:definition        "Divergentiepunt waar een rijbaan overgaat in twee rijbanen met (ongeveer) dezelfde ontwerpsnelheid. Beide rijbanen bevatten ten minste een rijstrook van de oorspronkelijke rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "splitting point"@en , "splitsing"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:00d5624d-603d-4ec8-b6e2-575f9ab8798f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "camera (vast)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eb81ddcc-4ec4-4752-a826-84127ea6e44c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "boom"@en , "giek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9a795b76-fc0e-44ba-b882-f077bdd9b56f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" , "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:DiscreteObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "IMGeo:1.0/2007" ;
        skos:definition        "Een discreet object dat gegraven of geboorde kokervormige diepte is waarin zich (vloei)stoffen bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel         "put"@nl , "well"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cd513055-ecf5-4536-91b1-6b2497d58889
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:637e84da-85f4-4b79-90ae-0f880a997826 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "UIT 68" ;
        skos:definition        "een sociale groep bestaande uit één persoon of groep van personen die zijn eigen functies heeft met verantwoordelijkheden, bevoegdheden en relaties om zijn doelstellingen (3.08) te bereiken ("@nl ;
        skos:prefLabel         "organization"@en , "organisatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:adfc6cb3-da33-4df2-9a3b-9323a7792209
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "guillotine gate"@en , "hefdeur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6f9bf5e4-5f7e-48db-a106-2d226ecf2505
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pontoon"@en , "ponton"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f5cdd979-e2a3-4896-9ee3-8f03add62894
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:eb13def7-96f6-4920-8b95-f62bf8bfaf87 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "https://nl.wiktionary.org" ;
        skos:definition        "aggregatietoestand van een stof met een veranderlijk volume die uit losse moleculen of atomen bestaat."@nl ;
        skos:prefLabel         "gas"@en , "gas"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c7115df2-75c7-4163-8ede-0fcf73b92cd0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hectometre sign"@en , "hectometerbord"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4d7ae892-f49a-4a6f-bfd6-54b1ae99a2f1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fauna hiding place"@en , "wegkruipplek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7712ea54-f44c-4d44-9a03-c365bd89a875
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "physical connection"@en , "fysieke verbinding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:47636f0f-5b33-48f5-9248-135ffbd34d0e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "riem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e1b81a62-f073-44b3-a0b2-1aadced4a709
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "breakwater"@en , "havendam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:29a63ec1-adc0-4047-99b8-690c654ecfb1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Comptabiliteitswet 2016" ;
        skos:definition        "een publiekrechtelijke organisatie (rechtspersoon) die een bij of krachtens een wet geregelde taak uitvoert en die daartoe geheel of gedeeltelijk wordt bekostigd uit de opbrengst van een bij of krachtens een wet ingestelde heffing, met uitzondering van de gemeenten, provincies, waterschappen, de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba, openbare lichamen voor beroep en bedrijf en openbare lichamen en gemeenschappelijke organen ingesteld krachtens de Wet gemeenschappelijke regelingen uitgezonderd de openbare lichamen en gemeenschappelijke organen waaraan vanwege het Rijk wordt deelgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel         "rechtspersoon met een wettelijke taak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1b34505a-d11d-4f64-9b25-d27f046c3267
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:637e84da-85f4-4b79-90ae-0f880a997826 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "The Organization Ontology" ;
        skos:definition        "social group such as a department or support unit which is part of some larger Organization and only has full recognition within the context of that Organization. In particular the unit would not be regarded as a legal entity in its own right."@en ;
        skos:prefLabel         "organisatie-eenheid"@nl , "organisational unit"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c6d86b6b-0dd2-4e1a-a698-234601d0b47c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "brandgang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3774d8a4-0936-4fdb-a3a0-9e91da773d85
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wire (smooth/barbed)"@en , "draad (glad/punt)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e73ec5a0-9d1e-4676-8dcc-788dd1c14ef9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "stijl"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4c49f9cf-db56-48d7-b1d4-c598aaef1586
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1759a1cc-cbf8-4017-9974-d89cded1a623 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Rijkswaterstaat Organisatie Structuur" ;
        skos:definition        "lijnorganisatie-eenheid, die onderdeel uitmaakt van een directie. Een afdeling staat onder leiding van een afdelingshoofd.  (vrij naar bron-definitie)"@nl ;
        skos:prefLabel         "department"@en , "afdeling"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a5ddd422-de37-4e27-b6e5-d6129b66111f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie aangebracht in en/of naast de verharding van een weg die het gewicht van voertuigen vaststelt en registreert terwijl het voertuig in beweging is. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "weigh in motion systeem"@en , "weigh in motion systeem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2a85ca02-7043-495d-961d-58fb213cc61a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
        skos:definition        "fysieke eenheid van lengte, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de snelheid van het licht in vacuüm c, die is vastgesteld op 299 792 458, uitgedrukt in m•s-1, waarbij de seconde volgt uit de cesiumfrequentie."@nl ;
        skos:prefLabel         "metre"@en , "meter"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:91ff278d-af35-4540-9434-e6e7a8e2c8f8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:19921634-8f58-4024-9bb6-7d5b5d1bbf17 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:definition        "Breed natuurlijk stromend oppervlaktewater (waterloop) die de afwatering van een stroomgebied verzorgt."@nl ;
        skos:prefLabel         "river"@en , "rivier"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cf2a356d-7768-4b21-8a7a-763ad7520bf7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "spawning ground"@en , "paaiplaats"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bf41ec23-f455-4868-849c-1b40af972b60
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "GSM"@nl ;
        skos:prefLabel         "global system for mobile communications installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:08ce6978-06c7-474f-be57-29c62b538767
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "WAS"@nl ;
        skos:prefLabel         "waarschuwings- en alarmeringssysteem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4a8c31a4-14da-4c19-8362-e7ad53a5c671
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sluismarkering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:392a44f0-5386-4f8e-bee2-c3fcdf4befea
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "verspringaccommodatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0c5390f8-8d1c-4389-8c18-d7ed2a12abc5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:9a795b76-fc0e-44ba-b882-f077bdd9b56f ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "IMGeo:1.0/2007" ;
        skos:definition        "Een put bestemd voor de opvang van hemelwater afkomstig van erop aangesloten oppervlakken, het laten bezinken van in dit water meegevoerde bezinkbare stoffen en de afvoer van dit water naar een rioolstelsel of naar de ondergrond."@nl ;
        skos:prefLabel         "kolk"@nl , "gully, drain"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:061c5522-b4ce-45bc-a9e7-a41e758a4b3b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "volume"@en , "volume"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:294ad544-e3cd-4137-b4c1-efdb7d140c5d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "shipping detection system"@en , "scheepvaartdetectie-installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5011c046-dc30-424b-9d39-f4a590012606
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "zwakke definitie, topologie wordt herhaald in de definitie." , "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:8ad4b69e-9f98-4d32-957b-ffdb2f9f44d3 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:definition        "mathematical space with a topology."@en ;
        skos:prefLabel         "topologische ruimte"@nl , "topological space"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2171603c-75df-4f20-a21d-06dc082611ba
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "herbaceous plant"@en , "kruidachtige plant"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0146fdae-450a-48a7-bb17-57b5c7c2eaf9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5455f16d-4126-495d-874e-70c859c3e981 ;
        skos:definition        "Kruispunt waarvan de weg-orientatielijnen elkaar kruisen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "grade separated intersection"@en , "ongelijkvloers kruispunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:59a60ee7-c41a-417c-9d38-8da4892cc34a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "street name sign"@en , "straatnaambord"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:69ddf515-18ea-4ca4-9344-9ef0f50d1b5a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ladder"@en , "ladder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1eb81b22-f2b6-4b3b-9e73-d6d5a6cbee36
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie voor het vergrendelen van het beweegbare deel van een object in een bepaalde positie (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "bolt device"@en , "grendelinrichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a30b28ae-13a3-4cb0-8e42-43ea838658ca
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiele constructie worden geintroduceerd. zie ook een definitie van kunstwerk: Civiel-bouwkundige constructie" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:DiscreteObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Model Bouwverordening" ;
        skos:definition        "Discreet object dat een constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal is, die op de plaats van bestemming hetzij direct hetzij indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren (met inbegrip van de daarvan deel uitmakende bouwwerkgebonden installaties), anders dan een schip dat wordt gebruikt voor verblijf van personen en dat is bestemd en wordt gebruikt voor de vaart."@nl ;
        skos:prefLabel         "construction work"@en , "bouwwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:358ea8ba-c094-4436-b0e6-022673debe64
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "gate valve"@en , "afsluiter"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b38df359-a44c-4498-ac42-fd1800d41187
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "force"@en , "kracht"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:47a714e5-f2f6-4654-98cd-87df63851ec7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "trekpaal"@nl , "tension pile"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:379dd03b-f981-489c-b932-d0c23d6ae478
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "push-pull rod"@en , "trekduwstang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:18581eb4-b671-4b3a-90af-4341da090299
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "roof"@en , "dak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:99c1b561-7cc1-463d-b10d-04efd63ff1c5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "extensive lawn"@en , "extensief gazon"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:180a530a-b8fa-4dde-bfd1-32b9575f45ce
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "voortstuwer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cdfbbbd8-fe14-437d-85d9-5ff79b54325f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "volgens definitie een speciale vereniging." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:definition        "bij notariële akte als onderlinge waarborgmaatschappij opgerichte privaatrechtelijke organisatie (vereniging). Zij moet zich blijkens de statuten ten doel stellen met haar leden verzekerings-overeenkomsten te sluiten, een en ander in het verzekeringsbedrijf dat zij te dien einde ten behoeve van haar leden uitoefent."@nl ;
        skos:prefLabel         "onderlinge waarborgmaatschappij"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3da4866d-487c-4518-b811-7c0f853e046d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fitting"@en , "appendage"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:92030bdb-8340-4435-8dcf-e7245057db44
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die in geval van een onveilige situatie de toegang naar een veilige vluchtruimte mogelijk maakt door een vergrendelingsregime van vluchtdeuren en de vluchtroute aangeeft middels optische en vocale signalen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "escape route installation"@en , "vluchtweginstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7686fb64-50b4-4227-a6d5-e49476525fa3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "caisson"@en , "caisson"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:21cf2a2b-029a-41bf-b88e-93f6353e1da1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:4e3f975b-8dde-46ec-8d0b-f6ffbcb21d34 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
        skos:definition        "specificatiedocument dat de klanteisen specificeert in termen van probleemdefinitie, projectdoelstellingen, system of interest en bijbehorende eisen en wensen per klant."@nl ;
        skos:prefLabel         "klanteisenspecificatie"@nl , "customer requirements specification"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f8f7c21d-c2e0-4acd-ae9a-8a5dd2381ec2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pump"@en , "pomp"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7087223f-4ccd-491d-b83e-005d82de25c5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5dbcc489-adf0-4784-996e-73a480cda2d2 ;
        skos:definition        "Kruisvormige ontmoeting van rijbanen, waar het verkeer niet mag afslaan. Men onderscheidt gelijkvloerse en ongelijkvloerse kruisingen van rijbanen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "kruising van rijbanen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5d03b183-56dd-4955-a3fb-63cd84602d9d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sliding door"@en , "schuifpoort"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9ef2009f-d5ed-4ad4-a63a-ced6181b2022
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "counterweight"@en , "contragewicht"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:371eb27b-6355-461a-8458-d80d2dc55c51
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "draaipunt dat de verbinding vormt tussen het val en de onderbouw (bron: NEN 6786-1)"@nl ;
        skos:prefLabel         "main pivot"@en , "hoofddraaipunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3c3ac97c-5ee8-43c7-980a-623650506ae9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:definition        "fysieke eenheid van elektrische lading. Een Coulomb is gedefinieerd in termen van ampère en seconden. 1 C is gelijk aan 1 As (ampère-seconde), de hoeveelheid lading die vervoerd wordt door een elektrische stroom van 1 ampère gedurende 1 seconde."@nl ;
        skos:prefLabel         "coulomb"@en , "coulomb"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:14a9ef28-47aa-4ec5-87fb-2b7653d02bb9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "basketball court"@en , "basketbalveld"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7924cc2d-a542-4a54-9e02-d5093a15e41b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "partition"@en , "afscheiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:786582c1-027f-45d1-92a2-e8af78475ade
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "traffic island"@en , "verkeerseiland"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b765460b-cb42-4897-895e-7b685b6109c2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "woodland"@en , "bosgebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:531cecd9-bca5-4186-9cf9-1675489d1acd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "settling basin"@en , "bezinkbassin"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a6d501a6-0563-4c3e-9f22-71eaaebb0745
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "vangconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2736b72c-aada-4381-a6d0-39e8211d4a9e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:e1cab520-969c-42c9-8cbf-88412a168262 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Design & Engineering Methodology for Organizations" ;
        skos:altLabel          "meta-ontwerp"@nl ;
        skos:definition        "Conceptually, architecture is a set of normative restrictions of design freedom. Operationally, an architecture is a coherent and consistent set of design principles. It regards one or more system kinds and one or more design domains, and it addresses one or more areas of concern."@en ;
        skos:prefLabel         "architecture"@en , "architectuur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:19921634-8f58-4024-9bb6-7d5b5d1bbf17
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Hier moet oppervlaktewater gedefinieerd zijn met als definitie: Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:fb3c9362-858e-4fa9-b9de-530a3ea5f935 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "todo" ;
        skos:definition        "Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer."@nl ;
        skos:prefLabel         "oppervlaktewater"@nl , "surface water"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9d564fcf-5ed4-4ae8-9d58-592f9faa62ab
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Constructie ten behoeve van een blijvende vloeiende overgang tussen een kunstwerk en het aansluitende weglichaam. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "overgangsconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c64ec28e-5c7e-436f-8eb4-f6cc554bcba6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sliding gate"@en , "roldeur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:148323aa-0ec9-48f0-9a76-43d882a0a34c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "transportleiding"@nl ;
        skos:prefLabel         "pipeline"@en , "buisleiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0ed3c35c-cb83-42dc-8efc-0d52dc4f8fda
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "schotbalksponning"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3d36922f-7691-4f20-8550-776ad61f2bbd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bracing strut"@en , "stempelbuis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:45e4ce5f-3a30-4901-86aa-59ad194b45ba
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Door een fysiek voorkomen gekarakteriseerd zichtbaar begrensd stuk grond. (bron: NEN 3610)"@nl ;
        skos:prefLabel         "terrain"@en , "terrein"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ad8452d3-5e27-4969-a670-533392691c7e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea ;
        dct:references         "Besluit bodemkwaliteit" ;
        skos:definition        "Materiaal waarin de totaalgehalten aan silicium, calcium of aluminium tezamen meer dan 10 gewichtsprocent van dat materiaal bedragen, uitgezonderd vlakglas, metallisch aluminium, grond of baggerspecie, dat is bestemd om te worden toegepast."@nl ;
        skos:prefLabel         "bouwstof"@nl , "building material"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b3cb47e0-5cf8-4f02-8f49-143e7135d56d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "steep face"@en , "steilwand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:098ae08c-2739-4a99-a9f8-db733f5b2e22
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:316964cf-fb2a-45ec-8912-8877becbd170 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "width"@en , "breedte"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6e146d6d-f254-42c8-b93f-f73ef2b2374f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die auditieve communicatie tussen personen buiten gehoorafstand van elkaar mogelijk maakt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "telephone system"@en , "telefooninstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:169e27ea-faba-4244-b887-0c11dff2526e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "swing"@en , "schommel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c7a3b1b5-b9eb-45d2-bbf6-485df6d4c945
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1487adc0-f66d-492c-89e4-bbc35843a636 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "verhardingslaag van de verharding tussen de toplaag en de fundering."@nl ;
        skos:prefLabel         "interlayer"@en , "tussenlaag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:31214f12-6058-418c-bd7d-0acae3b70078
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dune"@en , "duin"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8d0fd597-09df-4676-876d-3dde1459d761
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "refrigerator"@en , "koelmachine"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0b1c440e-275b-4147-87a2-889b947cd6d7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:3c275db9-65ee-46e0-a872-b39001cccd97 ;
        skos:definition        "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "detector"@en , "detector"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0a1f64de-c9a2-4a63-a26c-fbf26cc97dec
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "backing board"@en , "achtergrondschild"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:35ae992e-2627-4ade-8787-8cf5cc02973d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:acb03f06-5e13-49c4-9b38-2a794e634353 ;
        skos:definition        "Knooppunt waarbij de links afslaande stromen over een lusvormige verbindingsweg worden geleid. Tussen twee lussen zijn er korte weefvakken. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "clover-leaf interchange"@en , "klaverbladknooppunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0a7409b6-c7d0-43eb-9d6f-d8acbedae462
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "constructed wetland"@en , "helofytenfilter"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:34a8dcec-f9ba-4c67-90bf-8d4e9093f85a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "lock culvert"@en , "omloopriool"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d9515283-8a7a-4f18-b65b-a547e0f2bdcc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "falen"@nl ;
        skos:definition        "Einde van de mogelijkheid van een machinedeel om een vereiste functie te vervullen. (bron: ISO 12100)"@nl ;
        skos:prefLabel         "storing"@nl , "failure"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:220500f7-237e-4b9a-a30e-c31d68623ac8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:9d298f5a-79f0-4f57-b4f5-6cea9e86baad ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Informatiemodel Grootschalige topografie" ;
        skos:definition        "actieve functionele entiteit die een niet tastbaar begrensd grondoppervlak vormt, dat als eenheid geldt voor bestuurlijke verantwoordelijkheid voor bedrijfsvoering waarbinnen een specifieke rechtsverhouding te onderscheiden is of waarvoor een specifieke functie of bestemming geldt."@nl ;
        skos:prefLabel         "administratief gebied"@nl , "administrative area"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8abc76b7-6040-4eb7-b44a-09565f7f6653
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:4267767e-b175-4b3b-91a4-614c88fce30f ;
        skos:definition        "Node in een voetgangersnetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "pedestrian node"@en , "voetgangersnode"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3c275db9-65ee-46e0-a872-b39001cccd97
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatiedeel dat een of meer fysische grootheden in zijn waarnemingsgebied kan waarnemen en omzet in een (elektrisch) signaal. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "sensor"@en , "sensor"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fb452a89-177f-4cdd-acbc-13a9f18f472f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tank"@en , "opslagtank"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:022a3f64-bab7-4b41-8c8a-8a9bb7675f1f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" , "is dit niet beter: concreet concept dat plaatsvindt of voorvalt met of zonder motivatie of aanwijsbare oorzaak. Definitie is practisch eender met transformatiegebeurtenis." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:ConcreteConcept ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "concreet concept, dat een overgang vormt tussen twee opeenvolgende  toestanden van een entiteit. Een gebeurtenis wordt gegenereerd in een toestand, en activeert een actieve rol."@nl ;
        skos:prefLabel         "gebeurtenis"@nl , "event"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9afba396-b142-4804-bf46-8b3545d9abc6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "air intake"@en , "luchtinlaat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:598383eb-7b67-46b5-82d0-2b14510c5343
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:4267767e-b175-4b3b-91a4-614c88fce30f ;
        skos:definition        "Node in een ecologisch netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "ecological node"@en , "ecologische node"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:07d3a081-043c-4f1d-b504-ed1c949472a9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5455f16d-4126-495d-874e-70c859c3e981 ;
        skos:definition        "Kruispunt warvan de wegorientatielijnen elkaar snijden. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "level crossroads"@en , "gelijkvloers kruispunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5f1adf14-84fe-45a1-88ce-63d35f24c7c8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "vaste, weldoordachte procedure (werkwijze) om een bepaald doel te bereiken"@nl ;
        skos:prefLabel         "method"@en , "methode"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4218093f-192d-4e55-b2e6-7cbd3e8dceb1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:d2b7e49a-60b9-420d-baee-7ca8156ba146 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2084" ;
        skos:definition        "regel vastgelegd in een besluit van de centrale overheid bevattende een bindende (rechts)regel voor het uitvoeren en vormgeven van processen, handelingen, gedragingen, producten en/of diensten."@nl ;
        skos:prefLabel         "wet"@nl , "law"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:beaac1a7-d2ec-4cc0-aca0-55dd02e01860
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "security system"@en , "inbraakbeveiligingsinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f4e3af73-6254-4f21-87d1-70c69d959620
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "afscheiderinstallatie (statisch)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d50f4882-dec6-4494-89ca-34aa8901c626
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fauna guide"@en , "faunageleiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:04e6220e-7f61-4938-b289-52dc4a510d27
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fibre-optic cable"@en , "glasvezelkabel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e14b9fa7-aca7-4354-9823-476982a0d820
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c8dcffa9-0a72-46e1-9bbd-5fd66e497668 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Inspectiekader RWS" ;
        skos:definition        "Gericht inspecteren (toetsing), mede gebaseerd op risicoanalyse, voor het vaststellen van de huidige toestand en het huidig functioneren van objecten en onderdelen alsmede de houdbaarheid van het bijbehorende instandhoudingsplan."@nl ;
        skos:prefLabel         "toestand inspecteren"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1135d32d-6ab2-4b86-8895-85e27dc74fe4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Constructie langs of nabij een vaarweg, aansluitend aan een kunstwerk, bedoeld voor het geven van geleiding van schepen, en/of het afmeren van schepen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "remming- en geleidewerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:46d3f069-8e38-4ddd-b052-199dd27c5eb8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa ;
        skos:definition        "T-vormige ontmoeting van rijbanen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "connection of carriageways"@en , "aansluiting van rijbanen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:def6129f-bef2-437d-a46e-da9c75f2adff
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Activity ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "Activiteit die plaatsvindt of kan plaatsvinden binnen de fysieke 4D ruimte-tijd. Een fysieke activiteit vormt een manifestatie en een afbakening van materie en/of energie."@nl ;
        skos:prefLabel         "fysieke activiteit"@nl , "physical activity"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0be5ab53-6e42-4e43-b445-ae78f70ed019
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "enclosing structure"@en , "opsluitconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:00e1a069-66a5-4dd9-b6cf-502a45d4d84f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "gravestone"@en , "grafsteen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:052a9a9b-5de8-47c7-89b5-c346b71cce2d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die spraakcommunicatie tussen twee nautische gebruikers mogelijk maakt via een zender-ontvanger combinatie. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "maritime radio telephone"@en , "marifooninstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:058e0098-879f-45c0-9219-2225997ac6ba
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:definition        "door een rechtshandeling in het leven geroepen privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon), welke geen leden kent en beoogt met behulp van een daartoe bestemd vermogen een in de statuten vermeld doel te verwezenlijken."@nl ;
        skos:prefLabel         "foundation"@en , "stichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f05480d9-ff10-4b79-a687-e0b040577b53
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "weerhut"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2d914816-1313-4fa8-a4af-33a2d02ffb40
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cable tension system"@en , "kabelspaninrichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:465351bf-aae5-4c06-be14-4bbf5d037159
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "compensator"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cc1e35c9-2191-448c-9086-aafd332fe9aa
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Noodstroominstallatie die met behulp van een noodstroomaggregaat elektriciteit opwekt en automatisch in werking treedt zodra de netspanning uitvalt (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "noodstroominstallatie (roterend)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e53c7d9c-e0c3-4e8f-aacd-45f9218880e6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c7e3e161-1031-4204-9a9e-389dac198aef ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende ecologische links en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "ecological network"@en , "ecologisch netwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d84eb255-6cb6-44b4-8b11-36700a5b016a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced ;
        skos:definition        "Grondkerende of waterkerende constructie bestaande uit (nagenoeg) verticaal in de grond aangebrachte elementen die door middel van een langsprofiel in elkaar grijpen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "sheet piling"@en , "damwand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0e5e8f00-4a61-410a-b115-d39a432725c7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "garden wall"@en , "tuinmuur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d446cb0e-b27a-4ddb-b097-6324fd57e49f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:61c20844-6d6c-4434-b989-278d221d0924 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2084" ;
        skos:definition        "bestuurlijk besluit van een persoon of organisatie die van specifieke strekking is, inhoudende een publiek- of privaatrechtelijke rechtshandeling. Hieronder vallen ook verlening, vernietiging, vaststelling en intrekking beschikkingen."@nl ;
        skos:prefLabel         "beschikking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:29f131a6-999e-42db-981f-3e420624068e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie voor het informeren van vaarweggebruikers door middel van (optische) verkeerstekens. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "scheepverkeersbeseining"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8cfb9ba2-3287-4257-ac71-ffb9a107a593
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wet berm"@en , "plasberm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0ac5ba47-29a2-4bf7-8f88-bceedb853907
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "flange"@en , "flens"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ddd69426-bd73-4db8-8b49-f3b15ee0fdac
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "keukenblok"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:294e1040-3edb-4e20-8f4f-42255199817c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Vraagspecificatie Algemeen DenC (oud)" ;
        skos:definition        "Contractdocument, onderdeel van een DC overeenkomst, waarin de proceseisen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel         "vraagspecificatie procesdeel (dc)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cd34f568-59ae-4890-bafe-d4824f5a3677
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0310d105-58fb-49a0-85b6-9b80515f0aa0 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "Balkvormige bouwconstructie als aanrijbescherming boven de weg voor het beschermen van constructies tegen de aanrijding van een voertuig."@nl ;
        skos:prefLabel         "impact bar"@en , "aanrijbalk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5cf5534e-2f11-480e-bbe8-145ad367ecb6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:ab8f2c42-ae6e-4cb8-bab3-29a4d3213b17 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
        skos:definition        "beheersmaatregel die wordt uitgevoerd voorafgaand aan het optreden van een onzekere gebeurtenis met het doel de kans van optreden en/of de gevolgen te verminderen en/of oorzaken weg te nemen."@nl ;
        skos:prefLabel         "preventieve maatregel"@nl , "preventive action"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8401c38f-49ba-47ef-869c-e45dbabd72cc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "arable field"@en , "bouwakker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8b2ec56f-fbf9-4673-afa0-ddda229c0d35
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7be7dcca-a430-4e15-af37-cecd8162740f ;
        skos:definition        "Een ruimtelijk object dat geen knooppunt is, en dat de positie van een element van een netwerk vertegenwoordigt. (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "network point"@en , "netwerkpunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie, zonder definitie supertype is dit lastig." ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:93526815-e281-4d27-adfe-d32d81aa6f16
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "garden field"@en , "tuinakker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:26c85469-9396-49c3-b7e2-020cee7355f1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "high jump area"@en , "hoogspringaccommodatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f05c466d-9a99-448c-beb4-2d4f525e60d9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5c201b1a-3af5-4bf1-9b7c-4e5471ae3d0e ;
        skos:altLabel          "betonverharding"@nl ;
        skos:definition        "Gesloten verharding bestaande uit gewapend of ongewapend beton. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "cementbetonverharding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d
        a                rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf  nen2660-def:TopConcept .

cbnl-def:22231043-fedd-4e65-ae3c-2fa4311bd23f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "information sign"@en , "informatiebord"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:10fd0967-605f-4097-8135-72b249f64fed
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "beam"@en , "balk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c8dcffa9-0a72-46e1-9bbd-5fd66e497668
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:ea9fe2b1-489a-4ba6-a716-37b0ed2dedad ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Inspectiekader RWS" ;
        skos:definition        "observeren (inwinnen, verwerken en interpreteren van gegevens) van de actuele situatie van een object ten aanzien van functioneren, presteren en toestand vaststelt en doorvertaalt naar risicos en consequenties (beheersmaatregelen) voor een beheerder."@nl ;
        skos:prefLabel         "inspecteren"@nl , "to inspect"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0dbe9177-72f8-4ade-985c-47a57012d145
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "Kunstwerk over een waterweg, watergang of waterloop, bestaande uit een brugdek gesteund door pijlers en/of landhoofden."@nl ;
        skos:prefLabel         "bridge"@en , "brug"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f5570028-f593-458a-aedb-b84ff50cf1ab
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "valve construction"@en , "klepconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6d69bcc4-acbc-47cd-9c32-3d3e1d928965
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "membrane construction"@en , "folieconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:15ec3115-3a07-483f-aa59-b94b3a9e6864
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c7e3e161-1031-4204-9a9e-389dac198aef ;
        skos:altLabel          "transportnetwerk"@nl ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende transportlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "transport network"@en , "vervoersnetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:25b787f9-522c-4493-874d-72964ef9b2a8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:2f3ac5ae-3b78-4775-9336-dc7306617c7e ;
        skos:definition        "In de wegberm geplaatste kolom met een uitlegger waaraan een paneel met verkeersaanduidingen, verkeerslantaarns en/of verlichtingsarmaturen zijn bevestigd. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "uithouder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c09460b6-45c9-4423-b96b-7dd19994ab85
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Constructie van de stuw welke het water opstuwende gedeelte bevat. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "barrage head"@en , "stuwhoofd"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:517a21da-b6fb-47d0-9c82-216f7e7f58ef
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:19921634-8f58-4024-9bb6-7d5b5d1bbf17 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:altLabel          "canal"@gb ;
        skos:definition        "Gegraven groot oppervlaktewaterlichaam (waterloop) dat dient voor scheepvaart en of watertransport."@nl ;
        skos:prefLabel         "channel"@gb , "kanaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:709c0f6c-947e-4ef3-a1fe-4585852fbd9d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dumping area"@en , "stortvak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c5e23a7b-b477-45bc-bb5e-cd27aa7c65f3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "fysieke eenheid van tijd, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de cesiumfrequentie, de frequentie van de onverstoorde hyperfijnovergang van het cesium-133-atoom in grondtoestand, die is vastgesteld op 9 192 631 770, uitgedrukt in de eenheid Hz, die gelijk is aan s-1."@nl ;
        skos:prefLabel         "seconde"@nl , "second"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bb9a8fde-6ed2-4790-a997-3845ef2b0ff3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fire extinguisher"@en , "brandblusser"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e927c060-5862-4852-93e2-027cde48ebda
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "temperature"@en , "temperatuur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cd82d83f-fa74-4723-b079-75cd23d575df
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "anode"@en , "anode"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fbed33fa-95a4-469f-841d-508033dc608f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "anti-vandalism provision"@en , "antivandalismevoorziening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e07039b1-0cf6-4006-9b51-f695d95a6806
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "training quay"@en , "leikade"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:62e39bfa-c8ea-466c-a1a3-6df43b2671ff
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pivot"@en , "taats"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4f3877b2-8528-4efd-b84a-036d37f5afd3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0b61c93b-a863-4c21-829c-4161776f81d5 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Sjabloon Systeemspecificatie" ;
        skos:definition        "actieve functionele activiteit (gedrag) (handeling, actie, werk) van een persoon, groep van personen (organisatie) of van een systeem richting een of meerdere (context)objecten. Een functie kan worden uigedrukt in een transformatie (omzetting, verandering) van een of meerdere inputs in een of meerdere outputs."@nl ;
        skos:prefLabel         "function"@en , "functie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a0fc98d5-0464-40de-bd6d-2de35dda8f0f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tree-lined lane"@en , "bomenlaan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4fed0549-e5ce-4337-b409-93067783602a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "heater"@en , "verwarmingstoestel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:da228384-47da-4b39-85bf-86313fe2bc58
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "service area"@en , "verzorgingsplaats"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c8266f37-11d7-4238-b5b0-d3c5dc5e9640
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bellows"@en , "balg"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e793d9d6-3b78-4d6b-8175-5119337c8859
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "telephone handset"@en , "telefoontoestel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a1347861-f29e-459d-ae76-ac23f0d9d1b3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "plate field"@en , "plaatveld"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5de413f2-65ee-4a18-b39f-ee4179058c4d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0bd72663-446b-4c70-ad58-7464e9eb0598 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:definition        "symbolisch object met discrete waarde waaraan een semantische inhoud, dat wil zeggen een specifieke betekenis, is toegevoegd."@nl ;
        skos:prefLabel         "symbool"@nl , "symbol"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:16f70e0b-b68c-48ec-92b5-e0e898fd7c5c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cap beam"@en , "oplegbalk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1c1c9410-b49f-4145-adb2-9aeeb7b3d0c4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cable duct"@en , "kabelgoot"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:79b24c33-9cb6-4d69-bf0d-6b044dc0c650
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "gas detection installation"@en , "gasdetectie-installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:edf6ff5a-d44f-4eb0-90e7-9e656b324949
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "filter construction"@en , "filterconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9087a25e-7d20-4bc7-ad62-fd40e70ee52b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "stability berm"@en , "stabiliteitsberm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:118afa21-d907-43a2-a3f1-01fe2c1506fe
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "lightdome"@en , "lichtkoepel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:07cfe1e2-5a54-4d3c-8d58-840acbc9e1df
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "vistrap"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ed200ed9-24ed-491c-bd60-a5383aab9fbf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "geleiding"@nl , "guide"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:46b4d655-f737-4dc8-b9c2-1096f7df2bc6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "handrail belt"@en , "leuningband"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b102e467-112e-4b9f-9c9f-bae2935ba34b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "underpass"@en , "onderdoorgang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:23535ea0-cf65-4d07-9798-c4a39aa1a5c9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7b05ff4a-8821-4af9-b5fa-ebdb895fbfe6 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:definition        "a metric space with isometry."@en ;
        skos:prefLabel         "euclidean space"@en , "euclidische ruimte"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:842eb336-f05b-4bb6-b4c7-9570fdd2427f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1487adc0-f66d-492c-89e4-bbc35843a636 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:altLabel          "fundering (weg)"@nl ;
        skos:definition        "verhardingslaag die zich bevindt tussen de onderbouw (weg) en de tussenlaag."@nl ;
        skos:prefLabel         "funderingslaag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:67caaa85-7014-4bb5-b931-f43758133f1e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "barrage element"@en , "stuwelement"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:807fa4b0-1241-4b1c-a9d4-8f0a966ae97a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:dcbe4704-2748-4fa3-959b-44082e682a4d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "shipping traffic"@en ;
        skos:definition        "het verkeer (het geheel van verplaatsingen) van vaartuigen over een vaarweglink."@nl ;
        skos:prefLabel         "scheepvaartverkeer"@nl , "waterway traffic"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0741506a-21e0-4cb0-a07d-5002d46470a3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "switch"@en , "switch"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2daa844a-0911-472d-9743-fdf8c00a1be2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "verkeerscentrale"@nl , "VMC"@nl , "TMC"@en ;
        skos:prefLabel         "verkeersmanagementcentrale"@nl , "traffic management center"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a20b57c4-a960-4055-9f12-4a853ffc3e7e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
        skos:definition        "fysieke eenheid van massa, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de constante van Planck h, die is vastgesteld op 6,626 070 15 × 10-34, uitgedrukt in de eenheid J•s, waarbij J•s gelijk is aan kg•m2•s-1 en de meter en de seconde volgen uit c en de cesiumfrequentie."@nl ;
        skos:prefLabel         "kilogram"@en , "kilogram"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1ad5b249-b405-4387-8b2f-094a0e77904c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:52d6c2d8-6b26-465c-9ed5-333d3d62d787 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN-EN-ISO 19650-1" ;
        skos:definition        "aspect requirement for what, when, how and for whom information (3.3.1) is to be produced."@en ;
        skos:prefLabel         "information requirement"@en , "informatie-eis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7f1ba571-bb7b-4a7e-9ade-60f8d5a7aa4e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1e20be1f-7c72-48bd-ae27-c25c477bdda5 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
        skos:definition        "Kunstwerk om water van een laag peil naar een hoog peil te brengen, waarvan de noodzaak kan liggen in wateroverschot aan de lage kant (afvoer) of in waterbehoefte in het gebied aan de hoge kant (aanvoer). Een gemaal is een samenstel van verschillende onderdelen:\r\n• één of meerdere doorvoerleidingen of -kokers\r\n• één of meerdere afsluitmiddelen\r\n• een gebouw met installaties."@nl ;
        skos:prefLabel         "pump station"@en , "gemaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2a899a1a-f32c-43cb-ae21-2b9c724b3676
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "geluidsdemper"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d15d20dc-019a-4097-b754-5483787a89f3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "support chair"@en , "oplegstoel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ba47852e-7f21-42e2-a0cb-162f7a6b0f44
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "high voltage distributor"@en , "hoogspanningsverdeler"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:368dabcb-0343-4052-8b2f-ca753b6aeaf3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:842eb336-f05b-4bb6-b4c7-9570fdd2427f ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "funderingslaag bestaande uit niet-gebonden mineraal aggregaat."@nl ;
        skos:prefLabel         "funderingslaag (ongebonden)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fd7849ba-8a09-4aed-a738-a2eabf181cd4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "jaloezie (lamel)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b3efef91-40eb-483b-956f-8f470c19fa48
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "vertical rising sluice gate"@en , "hefschuif"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:be95a97b-2db3-4e44-8d11-800e2b47e886
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "windmolen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:81c78f62-8166-4991-975a-f10f7efa5e19
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. de taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:220500f7-237e-4b9a-a30e-c31d68623ac8 ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "Administratief gebied onder het bestuur van een staat."@nl ;
        skos:prefLabel         "land"@nl , "country"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8d3314f5-0a8f-449c-a03e-44734198afbd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "purlin"@en , "gording"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9de1ba49-61ac-4745-b723-6be782ae954b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "unpaved surface"@en , "onverhard oppervlak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c4688f46-881e-4854-918d-fd02453322c1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Langs de rijbaan (op het rijdek van een kunstwerk) aangebrachte constructie van geringe hoogte om te voorkomen dat het verkeer van de weg raakt. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "kerb"@en , "schampkant"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:37d91a0a-ba07-44df-9847-ea4d27a110dc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "support point"@en , "oplegpunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cbd6b5a6-0283-46b1-9235-0291447da302
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "discharge opening"@en , "uitstroomopening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ba65d30b-c8f2-40c8-8b2d-a0d65bdbaeeb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fuel cell"@en , "brandstofcel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3eec8e80-10eb-4719-9069-abfff9b3e065
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "reddingsdavit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c7283932-6580-4021-b663-98bf19efdaa8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "inner slope"@en , "binnentalud"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5f956dc8-ce69-4c72-a75f-5906aee1f283
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "breakwater"@en , "stroombreker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c5b6f3ce-762e-4cd0-8287-c3c5e1210714
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "coax emitters (tunnel wiring)"@en , "coaxstraler (tunnelbekabeling)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:932433e9-8748-4fa0-aaa3-1bbf7e164cd0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "MSG"@nl , "matrixbord"@nl ;
        skos:definition        "Elektronisch signaleringsbord waarop, afhankelijk van de (verkeers)situatie, door middel van lichtpunten een (verkeers)teken kan worden getoond. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "matrixsignaalgever (mtm)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9a6b9302-77ad-4bcc-8438-6b34965053d2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wrought ironwork"@en , "smeedwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dd5dd6c5-2363-420f-bc4a-fc2b6db3ed5c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7381d06b-e320-41c2-a3c2-befa2e0a277e ;
        skos:definition        "Ongelijkvloerse kruising waarbij alle toe- en afritten in het verlengde liggen van de rijrichting op de autosnelweg. (bron: Richtlijn hectometrering)"@nl ;
        skos:prefLabel         "haarlemmermeer connection"@en , "haarlemmermeeraansluiting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-term:367716b7-4701-42bd-9de6-6dd107312264
        a             rdf:Property ;
        rdfs:comment  "add date to discission" ;
        rdfs:label    "state date" ;
        rdfs:range    xsd:date .

cbnl-def:204db122-0e31-468a-8324-11a1d906b550
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:83beb956-cb13-49c1-b619-7dbf6dd4ea9a ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CBS Begrippen" ;
        skos:definition        "openbaar lichaam (publiekrechtelijke rechtspersoon) die bestuurszaken op provinciaal niveau behartigt."@nl ;
        skos:prefLabel         "province"@en , "provincie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f9a4959f-06a1-482a-a52d-002a9b769386
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1e20be1f-7c72-48bd-ae27-c25c477bdda5 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:definition        "vast of beweegbaar kunstwerk die dient om het peil bovenstrooms van de constructie te verhogen c.q. te regelen."@nl ;
        skos:prefLabel         "stuw"@nl , "barrage"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:694cfe38-7c55-4df2-9fe8-f0d89110d008
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bad"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b486b3ae-08a3-4510-849b-d185a4ee5e05
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel         "traffic rule"@en , "verkeersregel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e5ff1cde-d736-42ef-8da0-9d4f32525ead
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "fascine mattress"@en ;
        skos:prefLabel         "fascine mat"@en , "zinkstuk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d7f6fd25-f723-4d8d-bdbb-25da4b2c8be3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "marking"@en , "markering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0f6c47a0-7b6d-4ea6-b43d-0fe4fd1fb1c1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Mixture ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN-EN-ISO 14688-1" ;
        skos:definition        "mengsel (verzameling) van minerale en/of organische materialen die handmatig in water kunnen worden gescheiden."@nl ;
        skos:prefLabel         "grond"@nl , "soil"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6725ac29-2fe5-4e33-9219-8b926aa44a56
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cd513055-ecf5-4536-91b1-6b2497d58889 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele publiek- of privaatrechtelijke handeling, en die de rol van rechtspersoon kan spelen."@nl ;
        skos:prefLabel         "formele organisatie"@nl , "formal organisation"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9ca51a51-3ca7-448d-a95e-1cecf9393e2f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "roller track"@en , "rolbaan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:642c239b-727c-46a3-bc3b-ea0413546cf1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ramp plank"@en , "loopplank"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d9f51848-1e14-4753-aa14-fde495fc24a8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "leuningafwerking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f2d4d34a-9841-4df0-a3e5-6e2caa5e9864
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "railway track"@en , "railbaan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3f2946ac-5ea4-405e-93f0-b1f79096622f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "memorial stone"@en , "gedenksteen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2daa3afd-fc86-470c-b199-131299e3fc0f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "unconsolidated foundation"@en , "ontvangbed"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7c3afe4a-db5d-4007-b54a-e072b20d308b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hammer-beam"@en , "hamerstuk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d529ce68-b943-48d0-baef-7ffb3ebe7a7f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "CCTV"@nl ;
        skos:definition        "Installatie waarmee een bepaald gebied van een afstand visueel kan worden geobserveerd en opgeslagen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "closed-circuit television installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:be64ad35-bb77-415f-979a-3dbc270556cd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "eddy valve"@en , "wervelventiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fbdf551c-c346-4a14-b9f7-bfe579fa61e3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:e1cab520-969c-42c9-8cbf-88412a168262 ;
        dct:references         "ISO 10303-221" ;
        skos:definition        "A set of criteria or conditions that place limits or restrictions on actions, attributes or qualities. It establishes measures or qualities for determining acceptability, conformance or merit. It may be required as part of an agreement or contract. (bron: NVN-ISO/IEC TS 33060)"@en ;
        skos:prefLabel         "specificatie"@nl , "specification"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ef06339e-7ffd-4897-a799-6baf5e550fcb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:844f1a6e-d491-4880-9274-e139ca243431
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tree"@en , "boom"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7ec8e9a2-7e16-44df-9fc1-595d18cee14f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "grate"@en , "rooster"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c56fe96d-3eea-4d18-8977-e08a6a159edf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "diagonal (lattice girder)"@en , "diagonaal (vakwerkligger)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:418a99f4-e0ff-4f71-b6b8-43d48ca9a4f3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Bebouwing die geheel of gedeeltelijk onder de grond is aangebracht ten behoeve van een pompinstallatie (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "pump cellar"@en , "pompkelder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:75d211d5-d735-4013-a6bb-09b41619fd41
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "prefDef: TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel         "directoraat-generaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9d38f4f6-e7c0-4eab-afc5-13a01cedfe7a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tuidraad"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7dc30ee7-aa8e-419b-a263-5ec16fb1f887
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dirt trap grate"@en , "vuilvangrooster"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0266b732-ba10-473b-843f-4f09a6b31841
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:755ac8b0-b934-4da0-be2d-48672fc13b73 ;
        skos:definition        "A set of structures that connects nodes for transmission, routing, and reception of data. (bron: Archimate specification)"@en ;
        skos:prefLabel         "datacommunication network"@en , "datacommunicatienetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ca9cb38b-768a-4a00-9516-1ce52aee1045
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "gistingstank"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:191cbe72-bd97-45b5-84e3-daee0405d3b5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c18a520a-49e8-4af3-853d-291ed069d0be ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "besluit"@nl ;
        skos:definition        "bewering dat een selectie vormt van een voorstelbare werkelijkheid (voorkeursvariant) uit een aantal mogelijke werkelijkheden (varianten) op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
        skos:prefLabel         "decision"@en , "beslissing"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3d089154-5357-429d-94ba-3187d7a00c8d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "training dike"@en , "leidam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:daa1bc18-71b2-4617-a8a4-71442c104f68
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie om via een draadloze verbinding data uit te lezen en digitaal te verzenden. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "telemetrie-installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cc0e7856-04ad-424a-96c0-39badfd5a540
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hark"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0222184b-1bf9-4bb2-97e3-1be8db7da2c9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:acb03f06-5e13-49c4-9b38-2a794e634353 ;
        skos:definition        "Vierarmig knooppunt met gezamenlijke afritten voor rechtsafgaande en linksafgaande verbindingswegen, waarbij de laatste worden afgesplitst als turbinebogen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "turbine intersection"@en , "turbineknooppunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f0b272d3-c10a-4bf6-a17d-7c1984727ead
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:85a55f07-036f-455e-831d-6baff625fc0d ;
        skos:definition        "Holle leiding voor het doorstromen van gassen, vloeistoffen of capsules, bestemd om hetzij gas, een vloeistof of capsules te transporteren, hetzij een vloeistof als intermediair te gebruiken voor het transport van warmte of een opgeloste of verpulverde stof. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
        skos:prefLabel         "tube"@en , "buis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:002cf0ec-aac6-4499-9d8d-519a4816c01e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "drainage pipe"@en , "drainagebuis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e1cab520-969c-42c9-8cbf-88412a168262
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Object ;
        dct:references         "ISO 10303-221" ;
        skos:definition        "object which members have a plurality that is not by definition one. Typically the plurality of the members is bigger than one. It is a number of things. Those things may be individual things, classes, relations or combinations of them."@gb ;
        skos:prefLabel         "set"@gb , "set"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:aa50d92b-43c0-4cef-a800-d322a4542e7d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "cellar"@en ;
        skos:definition        "Bouwkundige constructie of ruimte onder de begane grond (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "basement"@en , "kelder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4b0d3db8-bd64-4de7-8519-3fa73bac7a4f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die directe spraakcommunicatie tussen twee of meer personen mogelijk maakt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "intercom system"@en , "intercominstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7eb6b9e0-cab7-44cc-8cc7-b3e909f4608f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "oppervlaktewater waar, naar verwachting van de bevoegde autoriteit, een groot aantal mensen zal zwemmen, en waar zwemmen niet permanent verboden is of waarvoor geen permanent negatief zwemadvies bestaat (hierna „zwemwater” te noemen). Zij is niet van toepassing op:\r\na) zwembaden en gezondheidsbaden;\r\nb) ingesloten wateren die behandeld worden, of gebruikt worden voor therapeutische doeleinden;\r\nc) kunstmatig gecreëerde, van het oppervlaktewater en het grondwater gescheiden ingesloten wateren. (bron: 2006/7/EG)"@nl ;
        skos:prefLabel         "bathing water"@en , "zwemwater"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:058135c8-173c-4117-91af-34e936956a32
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "climbing plant construction"@en , "klimplantconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:82ecbb3a-79af-4298-bca0-adf807a9a1f4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "main distributor"@en , "hoofdverdeler"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6950124f-a636-490f-9aa7-d38b16043c31
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c18a520a-49e8-4af3-853d-291ed069d0be ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NVN-ISO/IEC TS 33060" ;
        skos:definition        "statement that initiates a defined course of action or change in order to fulfil a need."@en ;
        skos:prefLabel         "request"@en , "verzoek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8107c788-01d9-401d-9659-fba2b0d153bd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "auger channel"@en , "vijzelgoot"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bd59b256-1f2a-4e35-bdd7-f83ef6cb0a4c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7b1e100d-b84a-4843-8c08-d4053b1032ed ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
        skos:definition        "gehandicaptenvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en niet is uitgerust met een motor."@nl ;
        skos:prefLabel         "mobility scooter without engine"@en , "gehandicaptenvoertuig zonder motor"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7d966f22-b13b-4382-b055-ca8bb0e68523
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:definition        "publiekrechtelijke organisatie van de Rijksoverheid waar het beleid van de regering wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel         "ministery"@en , "ministerie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e438a708-a462-46a2-b7d4-6dca56d7088b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0a9b78f5-4622-41de-be3b-af4b65668f7c ;
        skos:definition        "Armatuur met een of meerdere lichtbronnen die de verkeersstromen van de scheepvaart door middel van lichtsignalen reguleert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "scheepvaartsein"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c78536c3-b448-469e-825f-748ffb031e8d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ditch"@en , "sloot"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d34a2bfe-e3d2-447e-a930-e1054de605b1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:316964cf-fb2a-45ec-8912-8877becbd170 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "distance"@en , "afstand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:184d2e0e-6053-4425-8a44-bbb17eaa3588
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1b34505a-d11d-4f64-9b25-d27f046c3267 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "prefDef: TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel         "werkorganisatie-eenheid"@nl , "work organisation unit"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6d26e57a-e344-4d83-9098-f74fc371ca06
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aed0cd8d-d327-4628-bf0e-fa6f48ec4677 ;
        skos:definition        "Installatie ten behoeve van de regeling en geleiding van het verkeer met behulp van optische en akoestische signalen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "traffic control system"@en , "verkeersregelinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5b0ad307-3c64-4e12-89ab-5457bc7e301c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "afsluitboomverlichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9cc2f950-625c-492d-b6bf-eb771b597164
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ash destination"@en , "asbestemming"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6b5b815a-850e-41fd-8350-6eae089d18fa
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "anchorage area"@en , "ankergebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:565b550e-5296-408f-8991-e99fbc9e29f9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "gutter"@en , "goot"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3ddba978-4b25-4431-a82a-29675519ddc8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a ;
        skos:definition        "Drijvend voorwerp met of zonder lichtbron dat kan worden verankerd bedoeld voor scheepsnavigatie (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "can buoy"@en , "ton"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e785ab56-460d-44b0-91ef-0840f55c03c3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Mixture ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "EN 13108-1" ;
        skos:altLabel          "bituminous mixture"@en , "bitumineus mengsel"@nl ;
        skos:definition        "homogenous mixture typically of coarse and fine aggregates, filler aggregate and bituminous binder which is used in the construction of a pavement."@en ;
        skos:prefLabel         "asphalt"@en , "asfalt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f38d2b1a-e043-4ae4-9a69-965c1bc06fe7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "field channel"@en , "greppel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c7e3e161-1031-4204-9a9e-389dac198aef ;
        skos:altLabel          "nutsvoorzieningnetwerk"@nl ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende utiliteitslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "utility network"@en , "utiliteitsnetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1e20be1f-7c72-48bd-ae27-c25c477bdda5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c2242d3f-dbc4-4b49-a15f-f4f172016d8e ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "bouwwerk, geen gebouw zijnde (Civiel-bouwkundige constructie) dat onderdeel is van een weg, spoorweg of waterweg bij kruising met een andere weg, spoorweg, waterweg of een terreinverdieping."@nl ;
        skos:prefLabel         "kunstwerk"@nl , "civil structure"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a1cdbdc4-aa81-4c6e-b3c0-37f503cace42
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "kerb strip"@en , "schampstrook"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:92151eac-e9e2-43b5-8900-3d234c044087
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "duurzame energiebron"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7de9b8cc-9461-4eb1-9cc7-53cc36bc5d6a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:fde9efb8-46b1-4751-b124-edfe9c777e0b ;
        skos:definition        "Installatie die dient om bouwwerken en andere constructies of objecten aan de buitenzijde te verlichten (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "object lighting"@en , "objectverlichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6f0009b8-086b-4d1c-a5f9-fe26706a93ad
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a ;
        skos:definition        "Drijvende markering om scheepvaart ter plaatse te informeren. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "floating beacon"@en , "drijfbaken"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3d7f43bb-172b-4580-954e-85d98626910f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "navigation channel"@en , "vaargeul"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:83beb956-cb13-49c1-b619-7dbf6dd4ea9a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:definition        "publiekrechtelijke organisatie die bepaalde taken uitvoert binnen een bepaald ruimtelijk gebied of op een bepaald inhoudelijk gebied. De belangrijkste openbare lichamen zijn het Rijk, de provincies, de gemeenten en de waterschappen."@nl ;
        skos:prefLabel         "openbaar lichaam"@nl , "public body"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Verticale of nagenoeg verticale constructie tot kering van grond. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "earth-retaining construction"@en , "grondkerende constructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0be5baf4-872c-4a90-a64b-59d8e7d6a71a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "lift door"@en , "liftdeur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e77960e2-7592-41dd-864f-7295bc85e78d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fascine work"@en , "stortebed"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:99cb48f5-dfe6-4c1a-9109-eace216e7d37
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "maintenance strip"@en , "onderhoudsstrook"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d2a50f64-9aff-4864-8a84-c446ffee6399
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:77a66ebc-533d-4622-80a7-afd437d4910c ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Combinatie LTS-1.10 en Jaap Bakker - persoonlijke communicatie" ;
        skos:definition        "Plan dat beschrijft hoe de continuïteit van een object wordt gewaarborgd (met behulp van beheer en onderhoud)."@nl ;
        skos:prefLabel         "instandhoudingsplan"@nl , "conservation plan"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cbc48c87-3d40-461a-a30d-f354dbc49347
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5c201b1a-3af5-4bf1-9b7c-4e5471ae3d0e ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:altLabel          "asfalt"@nl ;
        skos:definition        "Gesloten verharding bestaande uit asfaltbeton of andere met bitumen gebonden materialen."@nl ;
        skos:prefLabel         "asfaltverharding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1a4aa628-d00a-466c-b1cf-a29e80bfb6e1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "approach area"@en , "aanloopgebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0e106ccb-fc91-4e2a-8c91-aaeae7e809df
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "een certificaat is NIET altijd een document. Als dat wel zo gevonden wordt hoort het onder document en niet onder Informatie Object." , "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2084" ;
        skos:definition        "Information object (document) dat bewijst dat aan vastgelegde specificaties is voldaan."@nl ;
        skos:prefLabel         "certificate"@en , "certificaat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:33afdebd-40bc-4032-a879-e29ca892adff
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "groove superstructure"@en , "sleufopbouw"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:63d3839b-96ae-41d7-8d82-a142a7e986ce
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "recreatief gebied"@nl ;
        skos:prefLabel         "recreational area"@en , "recreatiegebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a76fa97a-e196-4331-a1ab-1d8aec72c819
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "overlastbelastingsbeveiliging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6794ce85-ec40-4f2e-a495-02637f9e51e5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "marking pole"@en , "markeringspaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8c131f74-4974-4020-84e5-b43c9cf14ec4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fauna wall"@en , "faunawand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ac61a72e-57cc-4d14-9466-423c3de9dec9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud)" ;
        skos:definition        "Contractdocument, onderdeel van een PRC overeenkomst, waarin de proceseisen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel         "vraagspecificatie procesdeel (prc)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1ea94bd8-9f9e-49e3-b680-2c8b16865066
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "persinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f4b82917-d973-4b31-9cd3-d2ac3e8247cd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cross-flow filter"@en , "lamellenafscheider"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1e8d4282-d727-4b62-908a-db0248eb73dc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Comptabiliteitswet 2016" ;
        skos:definition        "een publiekrechtelijke organisatie gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als baten-lastenagentschap of verplichtingen-kasagentschap is aangewezen."@nl ;
        skos:prefLabel         "agentschap"@nl , "agency"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fe7a0445-a1e2-40bf-9ad6-29872c142f2c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatiedeel die het gedrag van weggebruikers beinvloed (informeren, waarschuwen, adviseren, gebieden of verbieden) door middel van het geven van een signaal (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "signal device"@en , "signaalgever"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d3142fc2-9cf4-493e-9dd2-cc77d2cc2a9e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "protective coating"@en , "beschermlaag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:131b03c3-ff80-41b3-9749-76622651ae78
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:f9f29950-9cb7-4c95-abd8-e3c9f6310f78 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "Bovenste bouwdeel van de aardebaan (weg), tot een diepte van 1 m onder het verhardingsoppervlak, waarvan het zand aan bepaalde eisen moet voldoen en waarop de verharding rust."@nl ;
        skos:prefLabel         "sand bed"@en , "zandbed"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9dc70298-0c88-4adf-bd02-74b18036b8bd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "slope"@en , "talud"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7ad74327-f483-418c-80ce-6a6b53886102
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die de aanwezigheid of passage van een voertuig op een bepaalde locatie in een wegennetwerk te detecteert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "verkeersdetectie-installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3ebcd696-7449-43c8-8620-cae5d4555ada
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "banquette"@en , "banket"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fcf20e88-d6cc-4183-a7c7-79c2bb534a95
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cable carrier"@en , "kabeltender"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:28ae5882-e084-45b1-a284-2913808e703b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "support table"@en , "oplegtafel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ce2a605e-3c0d-47ac-950f-6ea462d90072
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "staircase"@en , "trap"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e071ec04-c2ed-4d01-986e-2725feae44f3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hedge"@en , "haag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b2e4d301-5fcb-48dc-bbd1-84b326a19110
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:3c049a05-cec6-4324-b78e-47f72407c49b ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "transport"@nl ;
        skos:definition        "sociale activiteit van het verplaatsen van personen (passagiers) en/of goederen (lading) tussen twee locaties."@nl ;
        skos:prefLabel         "vervoer"@nl , "transport"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e05d4af1-9e0a-43db-a7dd-fc36b04e828d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "seal"@en , "afdichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:32e1707c-6678-4808-bd1b-236fe50dd6e3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:72fa6b78-56cb-4c04-a112-fd88f3f45c99 ;
        skos:altLabel          "bestrating, plaveisel"@nl ;
        skos:definition        "Open verharding bestaande uit geprefabriceerde of natuurlijk elementen (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "element paving"@en , "elementenverharding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:51bd17e0-e3ca-4671-8428-36e6c62baa68
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "flow profile"@en , "stroomprofiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c30d9006-767c-443b-b13a-507f76f207e0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Zwaar ongeval of een andere gebeurtenis waarbij het leven en de gezondheid van veel personen, het milieu of grote materiële belangen in ernstige mate zijn geschaad of worden bedreigd en waarbij een gecoördineerde inzet van diensten of organisaties van verschillende disciplines is vereist om de dreiging weg te nemen of de schadelijke gevolgen te beperken; (bron: Wet veiligheidsregio's)"@nl ;
        skos:prefLabel         "disaster"@en , "ramp"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:06e7daad-bfde-43ff-b751-58039bebc5a7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "reinforced asphalt"@en , "asfaltwapening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:427cbe1b-4b78-4538-a998-e624ce529d6b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "roller slot mechanism"@en , "rolsleufmechanisme"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b0914c2b-7928-4639-b99a-7ea25eaf5a31
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:14b23215-d51e-49f8-8fcf-6d68d793c9e2 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "non-conformiteit"@nl ;
        skos:definition        "verificatie, waarbij de mogelijke of feitelijke werkelijkheid niet voldoet aan de verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
        skos:prefLabel         "afwijking"@nl , "nonconformity"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:121911b2-55fb-4829-98f4-be7c54d0f238
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "drain"@en , "drainage"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cd901707-cdc6-4742-9567-40bc4c511de6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:ea9fe2b1-489a-4ba6-a716-37b0ed2dedad ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "measurement process"@en , "meetproces"@nl ;
        skos:definition        "observeren dat resulteert in een meting. (informatie over een individu, groep, organisatie, systeem of component uitgedrukt op een schaal)."@nl ;
        skos:prefLabel         "to measure"@en , "meten"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ca5add9a-dad8-4a89-a324-2b9f96ee21d7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "Sluis om een overvloed aan water op het binnenwater gereguleerd naar een lager gelegen buitenwater te laten afvloeien. Tevens dient de spuisluis voor het keren van buitenwater."@nl ;
        skos:prefLabel         "sluice gate"@en , "spuisluis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f08b3431-6422-49a5-8ad2-12f59778ae2f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "training wall"@en , "strekdam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:18f57cfa-db41-4426-9de2-edc8be721da0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "life jacket"@en , "reddingsvest"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bd6f96ff-4f0b-4049-a280-4758099827fc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:8fdd8be8-bd2c-452d-977f-1df88bf63d60 ;
        skos:definition        "Node in een spoorwegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "railway node"@en , "spoorwegnode"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:95c45801-785f-4f65-8477-cf275ed16558
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7bad8e1c-993f-4aa5-8b96-75e43141bb84 ;
        skos:altLabel          "transportlink"@nl ;
        skos:definition        "Link in een transport netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "transport link"@en , "vervoerlink"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8d72f90d-8a5a-48a5-a085-e67096daae47
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sand martin wall"@en , "oeverzwaluwenwand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ea9fe2b1-489a-4ba6-a716-37b0ed2dedad
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b6981ffa-6f80-4a50-87e5-7a41309dbf4c ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "observation process"@en , "waarnemen, observatieproces"@nl ;
        skos:definition        "denken dat resulteert in een observatie."@nl ;
        skos:prefLabel         "to observe"@en , "observeren"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:daf46997-0f45-42e2-805b-217635ed37b2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "anemometer"@en , "windmeter"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:77f84356-5220-46e2-be54-602d35937e07
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:fde9efb8-46b1-4751-b124-edfe9c777e0b ;
        skos:definition        "Installatie die dient om ruimten in een bouwwerk te verlichten (bron: BB art. 6.2). (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "interior lighting"@en , "binnenverlichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:69156020-1ba0-443d-be15-f29d4a439435
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cd79f4f7-6914-4fc5-b6f8-53f160af7376 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "Aangelegd infrawerk (grondlichaam) dat het land beschermt tegen overstroming."@nl ;
        skos:prefLabel         "dike"@en , "dijk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:76ad1d96-3d47-44f4-8284-cefd244c6d7b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bat cave"@en , "vleermuiskelder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3181fd8b-1122-4d8c-8ec7-5661da336879
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "beplating"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:773c70b3-fd7f-480a-a667-f8f00fbdc2ec
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Informatiemodel Grootschalige topografie" ;
        skos:definition        "Spoor voor een spoorvoertuig voor personenvervoer voor de korte afstand."@nl ;
        skos:prefLabel         "tram"@en , "tram"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0aba6cc0-0eed-4fc1-ae46-841995b5e6e2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "salt marsh"@en , "kwelder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:320bf03a-4a12-4e9e-9a7d-c308c551d35c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "todo"@nl ;
        skos:prefLabel         "actuator"@en , "actuator"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4d9d2fde-4673-4b12-a54f-3c72aab7ae45
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tankconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fe947d0f-4d73-42e8-a56c-d1541a9ceb8e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "columbarium (urn wall)"@en , "columbarium (urnenmuur)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0bf12daa-5803-437d-accd-83762b50cc3b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "emergency manual control"@en , "noodhandbediening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:15dbe10b-3844-4980-a13e-5bd3262d176a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "retaining element"@en , "keerelement"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:086795f8-960b-4094-adb2-e7ce650841b6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "floating frame"@en , "drijfraam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5c22d55d-8ff9-4a1a-a90a-e02571a451ea
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "park"@en , "park"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b52829fc-a1e0-4595-a959-7067dfdcf8d2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
        skos:definition        "fysieke eenheid van elektrische stroom, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de elementaire lading e, die is vastgesteld op 1,602 176 634 × 10-19, uitgedrukt in de eenheid C, waarbij C gelijk is aan A•s en de seconde volgt uit de cesiumfrequentie."@nl ;
        skos:prefLabel         "ampere"@en , "ampere"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f984abe3-2bee-4d9d-a223-6ecb1d0968a7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "helling"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:128114e5-4e58-4785-a0c1-f56b20f573e7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:220500f7-237e-4b9a-a30e-c31d68623ac8 ;
        dct:references         "Provinciewet" ;
        skos:definition        "Administratief gebied onder het bestuur van een provincie."@nl ;
        skos:prefLabel         "province area"@en , "provinciegebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cc8e7264-9694-4436-96f6-7ed0032d991c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1cf5f351-98ee-409b-abcb-fe2b6fb529f4 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "1. een samenstel, voorzien van of bestemd om te worden voorzien van een aandrijfsysteem — maar niet op basis van rechtstreeks gebruikte menselijke of dierlijke spierkracht —, van onderling verbonden onderdelen of componenten waarvan er ten minste één kan bewegen, en die samengevoegd worden voor een bepaalde toepassing;\r\n2. een samenstel als bedoeld onder het eerste streepje waaraan slechts de componenten voor de montage op de plaats van gebruik of voor de aansluiting op kracht of aandrijfbronnen ontbreken;\r\n3. een samenstel als bedoeld onder de eerste twee streepjes dat gereed is voor montage en dat alleen in deze staat kan functioneren na montage op een vervoermiddel of montage in een gebouw of bouwwerk;\r\n4. samenstellen van machines als bedoeld onder het eerste, tweede en derde streepje, en/of niet voltooide machines als bedoeld onder g) die, teneinde tot hetzelfde resultaat te komen, zodanig zijn opgesteld en worden bestuurd dat zij als één geheel functioneren;\r\n5. een samenstel van onderling verbonden onderdelen of componenten waarvan er ten minste één kan bewegen, en die in hun samenhang bestemd zijn voor het heffen van lasten en die uitsluitend rechtstreeks aangedreven worden door menselijke spierkracht. (bron: 2006/42/EG)"@nl ;
        skos:prefLabel         "machine"@nl , "engine"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a9ce67a3-e46c-4cf8-9bf8-95e5eb2c6a65
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa ;
        skos:definition        "Punt of gebied waar twee rijbanen ten behoeve van verkeer met dezelfde rijrichting onder een kleine hoek samenkomen en overgaan in een rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "point of convergence"@en , "convergentiepunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a6b6b2bb-1f6e-41da-bc75-108d4a69ab98
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "geotextile"@en , "geotextiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8585ef6e-cdc7-4804-901b-edce22ae226c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "centrale"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e92800ac-1cff-4a8f-bb4f-1803605b8e0d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bomen/houtopstanden"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:87dbcd3d-6525-4688-a33f-56f3e262d0ef
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "air dryer"@en , "luchtdroger"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2efb818a-10a5-424c-a9af-70d733b02258
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fauna cover"@en , "faunadekking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:38288cc8-ec8b-4730-ae93-a492c8bb9d24
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "drijflaag afvoerbak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:33b24051-2e9f-48a3-a33e-2a524c60d649
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "counterweight boom"@en , "balanspriem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:05419108-7cd8-4d64-9221-7b4402bae071
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "triangle"@en , "triangel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2d76da4e-e67d-4d22-82f2-fc276b5ec8cd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "voegconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e8d6f76c-7bf7-465e-a20a-ac80c91f9aec
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "geiser"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5f213f10-e6ce-4314-a73c-d261d8dac3bf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:dcbe4704-2748-4fa3-959b-44082e682a4d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wet luchtvaart" ;
        skos:definition        "het verkeer (geheel der verplaatsingen) van luchtvaartuigen in de lucht of op een luchthaven, alsmede het gebruik van het luchtruim door toestellen die geen luchtvaartuigen zijn."@nl ;
        skos:prefLabel         "luchtverkeer"@nl , "air traffic"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d57a9b26-e4e9-43ff-8ee5-d88e2b10aefc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "push button post"@en , "drukknoppaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:13718b19-bcb9-4e0a-92c5-06105e3e1a3b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:d2b7e49a-60b9-420d-baee-7ca8156ba146 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "constraint, limitation, prerequisite, restriction"@en , "beperking, randvoorwaarde, restrictie"@nl ;
        skos:definition        "regel over een vereiste werkelijkheid die een randvoorwaarde vormt bij het bereiken van een doel."@nl ;
        skos:prefLabel         "beperkingsregel"@nl , "constraint rule"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:73471e7f-b2b5-4ab2-b85c-14617fa1fbe3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "geleidetoren"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:21ee169a-2b6a-4b29-8313-cad158a75ee9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "control ballast"@en , "regelballast"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-term:9f667189-8368-4bc3-b2ab-297ddfaf5205
        a                rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf  cbnl-def:72b8893b-e83d-4ec2-a836-b0a30943cf3f ;
        dct:created      "2019-11-26T09:30:22.255Z"^^xsd:dateTime , "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime , "2020-12-27T19:06:03.693Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:definition  "Rol van een passieve functionele entiteit in een inputrelatie."@nl ;
        skos:prefLabel   "input"@en , "input"@nl .

cbnl-def:73efcdbb-1e3a-4064-bff0-fc6fa93f0db8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bebording en bewegwijzering (statisch)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:929ff6e2-380d-494c-b1d2-cde917a54e8c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "earth electrode"@en , "aardelektrode"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fa527c82-e770-4394-8091-591a35ec4ac5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1cf5f351-98ee-409b-abcb-fe2b6fb529f4 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "apparaat (niet-levend fysiek object), waarmee symbolische objecten volgens formele procedures (algoritmen) kunnen worden verwerkt."@nl ;
        skos:prefLabel         "computer"@en , "computer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:be8fa4c0-e6bd-4ea0-b771-c42f172e80e2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:PhysicalObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
        skos:definition        "Een fysiek object dat een samenhangend geheel van (fysieke) onderdelen dat is bedoeld om een bepaalde functie te vervullen."@nl ;
        skos:prefLabel         "systeem"@nl , "system"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:975b770e-d3db-4f1d-9e73-7f27a7588048
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "grave"@en , "graf"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9d298f5a-79f0-4f57-b4f5-6cea9e86baad
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:FunctionalEntity ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:altLabel          "functional role"@en , "functionele rol"@nl ;
        skos:definition        "Functionele entiteit met een actieve functie, die het resultaat van een uitvoering van processen specificeert in termen van input en output."@nl ;
        skos:prefLabel         "actieve functionele entiteit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:48a22e37-cb7a-4534-ad21-58d873b24e6b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:85a55f07-036f-455e-831d-6baff625fc0d ;
        skos:definition        "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "conduit"@en , "mantelbuis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:583254e2-5018-4e6e-93f5-97364c7bb23c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "advertising column"@en , "reclamezuil"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f27189ce-af69-4190-9944-9fa81d448b49
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fish ladder"@en , "vispassage"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f9ea98e3-14a6-4efa-864e-2823940b24ce
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:220500f7-237e-4b9a-a30e-c31d68623ac8 ;
        dct:references         "Informatiemodel Water" ;
        skos:definition        "Administratief gebied onder het bestuur van een waterschap."@nl ;
        skos:prefLabel         "waterschapsgebied"@nl , "water body area"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:761c78b2-20bd-4ce0-ac64-7e27db6d7a2f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "traffic control lights"@en , "verkeersgeleidingsverlichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c9125316-7d22-4295-aadf-901461c7fde9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende rioleringslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "sewer network"@en , "rioleringsnetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ff8e2682-400f-4a20-8bc3-f652c99b1b07
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "external slope"@en , "buitentalud"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0be2ad46-ed21-4899-bb30-b5292e0e3fd9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "manual fire alarm pull station"@en , "handbrandmelder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eecbbcce-2ca7-492f-9b2e-465d9b11b9ac
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "centrifuge"@en , "centrifuge"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a5a491d6-1a6d-4ec3-85bb-41d039347a24
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bench"@en , "bank"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0a3c8f28-902e-49d3-9436-1efbafd1a12d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "op- en afrit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3fda7e94-c095-46db-9ce3-224c5acdc0e1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "baffle"@en , "remschot"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:389d4267-c079-4008-b824-3ddc7254c08e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "turbine"@en , "turbine"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:523e835b-aec6-452c-b015-a416eb081c23
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:2f3ac5ae-3b78-4775-9336-dc7306617c7e ;
        skos:definition        "Constructie bestaande uit twee opgaande wanden of kolommen met daarop een horizontale ligger, die met ten minste een van de wanden of kolommen een stijve verbinding vormt. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "portal"@en , "portaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d8aff1bf-3bb4-4c52-bf0d-8355d6dfd75f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dewatering provision"@en , "droogzetvoorziening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:94852bb2-aaa3-416a-a522-b9139357a0e4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "poor grassland"@en , "schraalgrasland"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a2d30d29-e0e4-4da1-a308-c89f1db9f2cc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Mixture ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "mengsel (grondsoort) van grotendeels minerale deeltjes, waarvan minimaal 50 massaprocent een korrelgrootte heeft tussen 63 micrometer en 2 mm, en maximaal 8 massaprocent een korrelgrootte heeft kleiner dan 2 micrometer."@nl ;
        skos:prefLabel         "sand"@en , "zand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:850efde4-c072-4045-bda0-1944369acc99
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:f013d4ff-be25-4696-8a58-9a74caec0505 ;
        skos:definition        "Divergentiepunt waar een rijbaan door middel van een of meer uitrijstroken wordt afgeleid van de doorgaande rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "diverging point"@en , "uitvoeging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5cf53cde-a0b8-477f-9eb3-822b3d51ebd9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cylinder"@en , "cilinder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8043c651-1413-44bf-a3df-86162bc40d73
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "protective structure"@en , "beschermconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3cdeff2e-4ec3-4387-b8d4-f0cc5355cd8f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "beglazing"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d71cb5f5-34f3-4009-ac79-4f90ff22fa98
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "map, chart"@en , "kaart"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:abe3b1fa-5063-4760-81b5-3de6c9d40905
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "mixer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8214d2f1-0c73-4da1-b428-192c8898eb7e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:a9ce67a3-e46c-4cf8-9bf8-95e5eb2c6a65 ;
        skos:definition        "Convergentiepunt van twee rijbanen met (ongeveer) dezelfde ontwerpsnelheid. Van elk van de samenkomende rijbanen loopt ten minste een rijstrook door. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "merging point"@en , "samenvoeging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0fd7bec2-ad5e-4c64-aced-b3d30f6eab8c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "footing"@en , "poer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dcf167af-0cd4-4db5-a1b4-ee2983059045
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "kilogram per kubieke meter"@nl , "kilogram per cubic meter"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fcc55608-7fc4-42bb-8d3f-20d3eaad9ac1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt en 'verbonden' toegevoegd." , "volgens de definitie is een apparaat dan een installatiedeel." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:DiscreteObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:definition        "Discreet object dat een geheel van verbonden apparaten vormt voor een bepaald doel."@nl ;
        skos:prefLabel         "installation"@en , "installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0997140f-04cc-49a8-97f5-2355f85271b3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "achterland"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fab9ef1d-770c-48ec-9a1a-0255908cc1be
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rolluik"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c18a520a-49e8-4af3-853d-291ed069d0be
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:InformationObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "propositie"@nl , "proposition"@en ;
        skos:definition        "informatie object over een feitelijke werkelijkheid of voorstelbare werkelijkheden, die het resultaat is van een denkproces."@nl ;
        skos:prefLabel         "bewering"@nl , "statement"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1e19223d-ec1f-473d-b805-2155de65c887
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "garden house"@en , "tuinhuisje"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:042073ad-cace-4902-aaf9-aeaac64ffdd1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "reflector"@en , "reflector"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5e7d2acd-3096-44ba-bdd8-63ec86285ac7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "waterbuffer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2d6dba87-9d4e-4a72-81e9-b652fbd3f5a2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sand trap"@en , "zandvang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b78646d8-5e1b-4d36-bb48-eccf563fce9c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "evacuatieverlichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e940498c-29f2-4e37-97e5-55e641ed79f9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hoist"@en , "takel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1abdff3d-2c8a-4d55-823a-2ac46315d9a9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:definition        "publiekrechtelijke organisatie (hiërarchische politieke organisatie) die gezag uitoefent over een bevolking binnen een bepaald grondgebeid, gelegitimeerd door een vorm van recht, waarvan de naleving wordt afgedwongen met een monopolie op het gebruik van geweld."@nl ;
        skos:prefLabel         "state"@en , "staat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8217371c-6ea8-41e1-9aa4-e2e007ca7b39
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "mesh"@en , "gaas"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:66ef5f11-cedd-4b89-a48c-a27b557e5bbd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "begroeiingsvrij gebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:966c523a-6591-4383-a854-bcd6714faa19
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "capital"@en , "kapiteel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:aea70f35-744b-4f03-8abc-6f902fbcbe74
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Vraagspecificatie Eisen DenC (oud)" ;
        skos:definition        "Contractdocument, onderdeel van een DC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel         "vraagspecificatie eisendeel (dc)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5b5dbc18-1d1a-400f-a52a-28349b7f1508
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "buoy line"@en , "boeienlijn"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fcb2f7dc-c958-43e3-8d3e-d234968b1178
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "open tunnelbak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:26840322-f098-4fe1-a1de-e9bdfab7b445
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "er staat output in de originele definitie en dat is een passieve functionele entiteit." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0b61c93b-a863-4c21-829c-4161776f81d5 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "ISO 9000" ;
        skos:definition        "actieve functionele activiteit (output) (3.7.5) van een organisatie (3.2.1) waarbij er noodzakelijkerwijs ten minste één activiteit wordt uitgevoerd tussen de organisatie en de klant (3.2.4)."@nl ;
        skos:prefLabel         "service"@en , "dienst"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8e3ef73e-51eb-43af-a921-a0bdd221cd93
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt." , "Is een apparaat niet een installatiedeel en installatiedeel slechts een ron van apparaat?" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:DiscreteObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "Discreet object dat een onderdeel van een installatie vormt."@nl ;
        skos:prefLabel         "installation part"@en , "installatiedeel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:96a82ed1-bab5-478d-a224-6aab2a204ff8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
        skos:definition        "fysieke eenheid van thermodynamische temperatuur, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de constante van Boltzmann k, die is vastgesteld op 1,380 649 × 10-23, uitgedrukt in de eenheid J•K-1, waarbij J•K-1 gelijk is aan kg•m2•s-2•K-1 en de kilogram, de meter en de seconde volgen uit h, c en de cesiumfrequentie."@nl ;
        skos:prefLabel         "kelvin"@en , "kelvin"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5a2cfad0-ae0d-4d2c-b1bf-b415a1a393ce
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "arm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a77ce5dc-dbd6-4824-abe1-4a60a882daf7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "gedeelte van een of meer bouwwerken bestemd als maximaal uitbreidingsgebied van brand. (bron: Bouwbesluit 2012)"@nl ;
        skos:prefLabel         "fire compartment"@en , "brandcompartiment"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:42df7338-a741-485e-aaf1-f6f28be33970
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "infrared light"@en , "infraroodlamp"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:70e8141e-a360-4037-a924-15dc053c1b1c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "coping profile"@en , "dekzerkprofiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:adecf064-9f64-4d92-ac7c-e4e6b6ee4b70
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "low voltage installation"@en , "laagspanningsinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:81952b85-14c2-47d4-bce1-594e86dec661
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ontvangst- en verdeelwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8760f4f8-e2bd-4982-9ed9-6cea9467a0a0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
        skos:definition        "fysieke eenheid van lichtsterkte, die volgt uit de vaste numerieke waarde van het lichtrendement van monochromatische straling met een frequentie van 540 × 1012 Hz, Kcd, die is vastgesteld op 683, uitgedrukt in de eenheid lm•W-1, waarbij lm•W-1 gelijk is aan cd•sr•W-1 of cd•sr•kg-1•m-2•s3 en de kilogram, de meter en de seconde volgen uit h, c en de cesiumfrequentie, en sr (steradiaal) de SI-eenheid voor ruimtehoek is."@nl ;
        skos:prefLabel         "candela"@en , "candela"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e6a23f59-e75b-4966-addd-767ab32b8019
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "display screen, screen"@en ;
        skos:prefLabel         "display"@en , "beeldscherm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1986eec1-23f8-4ded-8f36-907b9baa59f5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "turning place"@en , "keerplaats"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:218bf5fe-ad8b-45eb-a0aa-1a7e53c2c173
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "compressor"@en , "compressor"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:565f990a-df48-4777-ab39-59aeadfea6df
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "urnengraf (bovengronds)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:71841f5c-751f-4d9d-bff5-f907789f544f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "basketball basket"@en , "basketbalpaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bc3737f0-b5b7-41a8-a1b4-b8a5bdf9e856
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "net"@en , "net"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. de taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:9d298f5a-79f0-4f57-b4f5-6cea9e86baad ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "actieve functionele entiteit (rol of toepassing) van een chemische stof in een bepaalde context."@nl ;
        skos:prefLabel         "materiaal"@nl , "material"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:349a07b9-a46a-4d6d-9a72-04e3eb372a9f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wire mesh fence"@en , "staalmat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:30c43109-98df-4562-a429-643fcc4e2288
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cog"@en , "tandwiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:33e7c013-380b-404d-8577-adf414158461
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "beach"@en , "strand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1ec1cb5d-44b3-4be2-b10d-16d7470a8fe8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "h-paal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:221abb14-b783-4672-ae77-c6b1cf83e140
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:3c6a583d-9169-435a-901c-aa5c74e5155f ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "measurement process"@en , "meetproces"@nl ;
        skos:definition        "observatie over de werkelijkheid met een bepaald waarheidsgehalte, die het resultaat is van een meetproces."@nl ;
        skos:prefLabel         "measurement"@en , "meting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1d341de8-f63e-49cb-9247-ff8f46015c79
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "nooddouche-installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6894f934-700f-466d-87e7-0b76b30ddbf2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die wordt gebruikt als verkeerleidingshulpmiddel, werkend op basis van de combinatie radar en communicatie, waarbij aan de verkeersleider automatisch positie en identiteit van elk met een zogenaamde transponder uitgerust (lucht)vaartuig gepresenteerd wordt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "radar installation"@en , "radarinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3736dad3-81a1-4a35-8cca-60641a2432d3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "filtervulling"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:726aef2e-6bfc-4934-a3cd-a1ada20e4703
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "antenna"@en , "antenne"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2d819f70-f4e0-4cec-a790-4940a2caf84f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "seating element"@en , "zitelement"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2fdfbe5f-4174-448c-8169-93c3c0fbf60b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "jetty"@en , "steiger"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7be7dcca-a430-4e15-af37-cecd8162740f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "actieve functionele entiteit"@nl ;
        skos:prefLabel         "economic area"@en , "economisch gebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "issue" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie, geen definitie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:18a8e2bc-7e78-4de6-9695-fe9ffd00e7a7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "surge protector"@en , "overspanningbeveiliging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:61c20844-6d6c-4434-b989-278d221d0924
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Algemene wet bestuursrecht" ;
        skos:definition        "Schriftelijke beslissing van een bestuursorgaan, inhoudende een publiekrechtelijke rechtshandeling."@nl ;
        skos:prefLabel         "bestuurlijk besluit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0c6b1a49-536f-407c-a8d8-9d21b3e8c384
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "leak detection"@en , "lekdetector"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:02607e16-9e44-465b-aa97-5dfda290b2aa
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "column"@en , "kolom"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:620d9a1f-ce33-4b46-bd3e-3498086f5401
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "valreep"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:70c9031f-73b7-4397-84dd-d9d5298cd53a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "underwater pipe sign"@en , "zinkerbord"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b6fea697-a156-431c-9c5c-af90279224a4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel         "rail traffic sign"@en , "spoorverkeersteken"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:54269d23-6f86-4b90-9151-59e56250369c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:ConcreteConcept ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "ISO 9000" ;
        skos:definition        "concreet concept dat gevormd wordt door een geheel van samenhangende of elkaar beïnvloedende activiteiten dat input gebruikt om een beoogd resultaat te leveren."@nl ;
        skos:prefLabel         "proces"@nl , "process"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7c8993f2-d66a-47e2-bc40-c75d045bf686
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Noodstroominstallatie die voor een bepaalde tijd met behulp van statische componenten automatisch zorgdraagt voor de levering van elektriciteit bij (gedeeltelijke) uitval van de primaire voeding. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "noodstroominstallatie (statisch)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2b6d7965-0e16-4831-942a-d7928e320187
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "plafondafwerking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d1090766-b39d-4b9b-ae92-96a0abda5b51
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende elektriceitslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "elektriciteitsnetwerk"@nl , "electricity network"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d5dd8c53-d6e1-4cc4-99c6-afe811d585a1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "kozijnwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:723d57f2-5b0e-4bce-bc67-e8dde92d2f95
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "riolering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:17a5aef6-9a73-4e6c-8c3f-03cfe9a796a5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "trolley (sliding gate)"@en , "rolwagen (roldeur)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:316964cf-fb2a-45ec-8912-8877becbd170
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "length"@en , "lengte"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7f351a68-5af8-4cb5-b95a-cbea9fddce19
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fence"@en , "hek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:491205f1-aaa0-48cf-9ecb-d7fe5293c9bf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:f07a3bf0-0b1f-4a27-8abe-b320a49718fc ;
        skos:definition        "Gelijkvloerse kruising waarvan beide wegen zijn opengesteld voor het openbaar vervoer en waarvan een van de wegen een ondergeschikt karakter heeft. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "passage"@en , "oversteek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:00815153-6001-4a15-8e07-31d4d739634b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "instroomopening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:96724ab7-1b64-44da-8973-d55418998dbb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "paneel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5c77f7f9-6691-4b19-b97f-05bca19c0e0a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "flue"@en , "rookafvoer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cc63a380-fd0a-4fa5-b677-da6ed02623cc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea ;
        dct:references         "Wet milieubeheer" ;
        skos:altLabel          "afval"@nl ;
        skos:definition        "Materiaal dat een stof, mengsel of voorwerp vormt, waarvan de houder zich ontdoet, voornemens is zich te ontdoen of zich moet ontdoen."@nl ;
        skos:prefLabel         "afvalstof"@nl , "waste"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3bbe7427-9221-4ab0-a38f-a7f76d6b15ce
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:4e3f975b-8dde-46ec-8d0b-f6ffbcb21d34 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Uniforme Administratieve Voorwaarden voor geïntegreerde contractvormen 2005" ;
        skos:definition        "het als zodanig in de Basisovereenkomst aangemerkte contractdocument dat door of namens de Opdrachtgever is vervaardigd, op basis waarvan de Opdrachtnemer zijn Aanbieding heeft opgesteld en ingediend."@nl ;
        skos:prefLabel         "vraagspecificatie"@nl , "tender specification"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2c71f70d-d7b2-445f-a32c-de167c07e399
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "climate control system"@en , "klimaatinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1913302c-9148-4a8a-90ee-60165f7e7560
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "protective cover"@en , "beschermkap"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a7fb07b4-eb6f-4efb-b27a-3fc4c303295c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "escalator tread"@en , "roltraptrede"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:54cfb9f5-ba53-4e7b-82bb-7a724673e826
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Gebied dat voornamelijk voor huisvesting van personen wordt gebruikt. De vormen van huisvesting lopen sterk uiteen van woongebied tot woongebied en binnen de verschillende woongebieden. Woongebieden kunnen bestaan uit eensgezinswoningen, meergezinswoningen of mobiele huizen in steden en landelijke gebieden, voor zover zij niet zijn gerelateerd aan primaire productie. Het kan gaan om intensief of extensief landgebruik. Deze klasse omvat ook woongebieden die een mengvorm met een ander vorm van landgebruik en andere, niet-onverenigbare gebruikstypes vertegenwoordigen. (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "residential area"@en , "woongebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d1ec906e-4366-4b39-9b55-24ef0507fe4c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "crest"@en , "kruin"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ad5af686-cbc9-46e1-b143-49b18aba13ce
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tube fitting"@en , "buisaansluiting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ec330a1d-fbaf-4ca6-bfbf-f16b41968f8f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wheel"@en , "wiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:10c03428-735d-47d1-a0e0-2a6fd7373ceb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "escape indication"@en , "schoorsteen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:459b6d5d-b034-44d2-9753-17a5fb1c4681
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tank"@en , "tank"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9d6f6c53-1788-4748-90e3-374dabb51fef
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "afscheiderinstallatie (dynamisch)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5962166a-d551-48f5-9d53-6129e4cc68c3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "paper bin"@en , "papierbak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3ace082f-bd3f-48d1-9123-a94412306854
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:9d298f5a-79f0-4f57-b4f5-6cea9e86baad ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN-ISO 55000" ;
        skos:definition        "(zaak, ding of) actieve functionele entiteit met potentiële of daadwerkelijke waarde voor een organisatie (3.1.13)."@nl ;
        skos:prefLabel         "asset"@nl , "asset"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:216d171a-da40-48e8-8b42-523e2e0c367d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "positive and negative pressure system"@en , "over- en onderdrukinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:542d52fd-e268-40eb-9bc8-4f12b97fab9a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "crane"@en , "kraan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0a1706be-1cac-4adf-81ab-a1bbfc3f0e78
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Langwerpig voorwerp van bijvoorbeeld hout, ijzer, steen dat in de grond staat (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "pole"@en , "paal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:54e57b01-e4c6-4e1c-9e3b-8ad2a4ee20e9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rail system"@en , "railsysteem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c4f0b2ba-68af-4449-9651-4041d7a895a8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:fbdf551c-c346-4a14-b9f7-bfe579fa61e3 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Prestatiesturing in kort bestek" ;
        skos:definition        "specificatie per object-categorie van de LCC-optimale onderhoudsstrategieën voor het halen van verschillende prestatieniveaus."@nl ;
        skos:prefLabel         "objectbeheerregime"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d3834003-ddb2-4558-b4c6-26430958d066
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "drain discharge"@en , "drainmonding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:31b7aeca-36dd-4d5d-8938-74c358d367ba
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Primaire dragende constructie van een kunstwerk dat optredende belasting opneemt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "main supporting structure"@en , "hoofddraagconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3a20bc9e-cae4-4333-9bf0-daa387126e8f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7bad8e1c-993f-4aa5-8b96-75e43141bb84 ;
        skos:altLabel          "nutsvoorzieninglink"@nl ;
        skos:definition        "Link in een utiliteitsnetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "utility link"@en , "utiliteitslink"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:546da687-fb06-44d5-bc86-f8a194030740
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende olie-gas-chemicalienlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "oil-gas-chemicals network"@en , "olie-gas-chemicalien netwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b540afa7-03d0-4582-a6a0-2d4883953619
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:15ec3115-3a07-483f-aa59-b94b3a9e6864 ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende spoorweglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "railway network"@en , "spoorwegennetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2847a71a-63eb-49a0-88c3-5244ccbd02f0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa ;
        skos:definition        "Kruisvormige ontmoeting van rijbanen, waar het verkeer mag afslaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "crossing of carriageways"@en , "kruispunt van rijbanen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:786c56e7-9089-45fd-96a3-9307b01c94b7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "mixer"@en , "roerwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9f06725f-db9f-4c74-9f05-79f899bc9dc5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "grienden"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:efe9dfcd-e6ed-4a61-af56-b5940b10cb13
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wicker dam"@en , "rijzendam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:caf7283b-e6da-4219-8622-39dc95ef91b3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hanger (arch bridge)"@en , "hanger (boogbrug)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:99eb8672-ae31-4ce1-a89b-351f70c8abf7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "overvoltage"@en , "overspanning"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:45b9c50f-05dd-4e5c-b3d6-4f9eecea21e6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wadi"@en , "wadi"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3f751fdc-3fe7-4f98-a178-1e53f5736d58
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dune transition"@en , "duinovergang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c4759e6b-03f2-4489-add2-e770ba336a36
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:InformationObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "ISO 9000" ;
        skos:definition        "A declared way of formally conducting a customary course of action. (bron: NVN-ISO/IEC TS 33060)"@en , "bewering dat een gespecificeerde wijze vormt van het uitvoeren van een activiteit of een proces (3.4.1)"@nl ;
        skos:prefLabel         "procedure"@en , "procedure"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ce52be86-e63d-4d6a-b0a5-83ecc3496ec9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "emergency stop"@en , "noodstop"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b1a21ae5-cffb-4494-8cca-21bebb1251d8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "chain anchoring"@en , "kettingverankering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ceb0ae96-c4dc-4146-afc4-5374e4181cb5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt en subtypen aansluiten." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "UIT 68" ;
        skos:definition        "bewering die als prestatiebehoefte of -verwachting kenbaar is gemaakt, vanzelfsprekend is of dwingend is voorgeschreven"@nl ;
        skos:prefLabel         "eis"@nl , "requirement"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a2c73300-6cc5-41a7-8bd8-0870c4a6075a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Samenstel van automatiseringsystemen en bedieningsorganen waarmee installaties worden bewaakt, bediend en bestuurd (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "bedienings- en besturingsinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c77b9572-d2b9-4e51-9665-11d65335f1a0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wildlife tunnel"@en , "faunatunnel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dc1a06e7-d2eb-419c-9963-37e57224dbcf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "roostergoed container"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8bd8c68b-3ec8-4da8-acdd-d919427f5592
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "warning light"@en , "waarschuwingslicht"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7b352c27-dd39-441a-b0a8-488d8cd460ca
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "groyne area"@en , "kribvak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5f939285-3a7a-42d8-8fa3-e32e7234cf8c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "TODO engelse definitie uit Gellish library." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:DiscreteObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Gellish library" ;
        skos:definition        "discrete object that is capable of life or which is alive. A lifeform may have existed in the past."@gb ;
        skos:prefLabel         "biologisch object"@nl , "biological object"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6781b562-e998-4821-b81e-9b5740bea0d9
        a                rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf  nen2660-def:AmountOfBulkMatter ;
        dct:created      "2020-01-06T20:08:59.184Z"^^xsd:dateTime , "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2020-12-16T14:08:00.036Z"^^xsd:dateTime , "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:definition  "Bulk materie, bestaand uit een aaneengesloten vloeistofmassa."@nl ;
        skos:prefLabel   "amount of liquid matter"@en , "hoeveelheid vloeibare materie"@nl .

cbnl-def:be452d1a-2326-47dc-b0a2-72a6c96ae286
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tree planter"@en , "boombak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6981151b-4fb3-4b53-b05c-3d20a316252e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:definition        "Twee- of meerwielig wegvoertuig dat wordt aangedreven door spierkracht via pedalen."@nl ;
        skos:prefLabel         "bicycle"@en , "fiets"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:71300e16-968f-46e5-b031-0fbf760df7cb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "IVS90"@nl ;
        skos:definition        "Informatiesysteem dat wordt gebruikt in een verkeerspost waarin scheeps- en ladinggegevens worden geregistreerd en schepen worden gevolgd. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "informatie en volgsysteem scheepvaart 1990"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c848aa59-7e42-4bd1-8567-a821bc11a949
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:fde9efb8-46b1-4751-b124-edfe9c777e0b ;
        skos:definition        "Installatie die dient om de openbare infrastructuur, met name wegen, te verlichten. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "public lighting"@en , "openbare verlichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4effcaef-0241-4428-8e85-01226663121e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fountain"@en , "fontein"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6a7e6c32-60fb-4c7d-9359-3a2acff07394
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "manhole frame"@en , "putrand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:83898900-4fa7-4439-b072-263621681ebb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:State ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "Toestand van een object gedurende een periode tussen twee transformatiegebeurtenissen. Een objecttoestand wordt gekenmerkt door de eigenschappen (met hun waarde) en relaties van het object."@nl ;
        skos:prefLabel         "objecttoestand"@nl , "object state"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a83e830d-9b38-441f-a445-5cf0f6fe4950
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "central door release"@en , "centrale-deurontgrendeling"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bdd7142a-d92a-44ee-a466-9b8dc46dd5c8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:altLabel          "BV"@nl , "besloten vennootschap"@nl ;
        skos:definition        "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met een in een of meer overdraagbare aandelen verdeeld kapitaal. De aandelen zijn op naam gesteld. De vennootschap wordt door een of meer personen opgericht bij notariële akte."@nl ;
        skos:prefLabel         "besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dd73a90d-7822-4c61-8bb1-28316c264998
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Verticaal in de grond geplaatste wand die grondkerend en/of waterkerend is. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "retaining structure"@en , "kerende constructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:27d9faaa-71bc-4d78-8824-438fc07bd86f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "verticaal (vakwerkligger)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f7d529e8-1d02-4ca2-8000-1367083bcc79
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die een vloeistof of gas kan verplaatsten met behulp van een pomp (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "pump system"@en , "pompinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d0fd4742-8e05-4071-87f3-60670aeb7936
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:definition        "het quotient van de massa m en het ingenomen volume V (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel         "density"@en , "dichtheid"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b750bb4b-27c3-4455-a6e4-aa3cca4d51e1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:ecd1f8b5-cd38-418e-b4cc-e2f77bc6458f ;
        skos:definition        "Ruimtelijke locatie, vorm of geometrie van een entiteit t.o.v. een ruimtelijk locatiereferentiesysteem (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel         "spatial location reference"@en , "ruimtelijke locatiereferentie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b330200b-7db3-413e-bb9a-0ddb86e45bc5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "werk-spreekverbinding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e41cd4b5-0954-4a33-8a10-1a7040142ab5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cable duct/pipe duct"@en , "kabel- en leidingtunnel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d1271565-d972-4dd7-9479-36e14566625b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pylon"@en , "pyloon"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bebf1851-8459-4143-8eac-1e0e8bf153df
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "klepketting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7c0d9a8d-b79d-4f25-82ee-0575c57a56c8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dugout"@en , "dugout"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:255472d7-184d-4b41-a8d5-610c186d8e08
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "low voltage circuit breaker box"@en , "lichtgroepenkast"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7bad8e1c-993f-4aa5-8b96-75e43141bb84
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7be7dcca-a430-4e15-af37-cecd8162740f ;
        skos:definition        "Relatie tussen twee nodes die een directe verbinding in het netwerk voorstelt. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel         "network link"@en , "netwerklink"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie, zonder definitie supertype is dit lastig." ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:440a39e7-d465-4b2f-9f9a-5d3f650a53b6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "slijtlaag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:236dc60e-2f69-474d-ad77-cf1b48b6f446
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "inspection car"@en , "inspectiewagen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:209dbfe2-97b8-43e9-8a33-c42dbcb454c9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "natural area"@en , "natuurgebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2e5d40aa-55a9-4198-ba12-3c2033fc53c5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "video wall"@en , "videowall"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5b9dcb9e-4950-47e2-87d7-00e7f6a0cf5e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "reed vegetation"@en , "rietvegetatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:637e84da-85f4-4b79-90ae-0f880a997826
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:795f92fa-8dc0-4eb7-b8df-bb0b71e6bbb0 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "TODO"@nl ;
        skos:prefLabel         "social group"@en , "sociale groep"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:61206b80-2842-47c8-81ad-13046aa56391
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." , "is dit geen verzameling i.p.v. een rol?" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea ;
        dct:references         "Wet vervoer gevaarlijke stoffen" ;
        skos:definition        "Materiaal verzameld onder een of meerdere categorieen uit onderstaande lijst:\r\na. ontplofbare stoffen en voorwerpen,\r\nb. samengeperste, vloeibaar gemaakte of onder druk opgeloste gassen,\r\nc. brandbare vloeistoffen,\r\nd. brandbare vaste stoffen,\r\ne. voor zelfontbranding vatbare stoffen,\r\nf. stoffen die bij aanraking met water brandbare gassen ontwikkelen,\r\ng. stoffen die de verbranding bevorderen,\r\nh. organische peroxiden,\r\ni. giftige stoffen,\r\nj. infectueuze stoffen,\r\nk. bijtende stoffen, of\r\nl. andere stoffen die voor de mens of het milieu gevaarlijk kunnen zijn, indien de stof krachtens artikel 3 is aangewezen."@nl ;
        skos:prefLabel         "gevaarlijke stof"@nl , "dangerous substance"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4507d851-48aa-479a-8f24-27c77ab23ef7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "period in time"@en , "tijdperiode"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e11f69db-0f72-4949-b2e2-26448d2a60ab
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "edge element"@en , "randelement"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1c34d775-eb44-4da0-b174-2bdcc8ddecd8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rising arm barrier installation"@en , "afsluitboominstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0963c08f-47d4-4528-890c-ba9beba0feaa
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1e20be1f-7c72-48bd-ae27-c25c477bdda5 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:altLabel          "sluice"@en ;
        skos:definition        "Kunstwerk met een beweegbare waterkering, die de verbinding vormt tussen twee wateren met verschillende waterstanden."@nl ;
        skos:prefLabel         "lock"@en , "sluis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:09f52741-20f7-4cfd-9fb2-da94fe9d328a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Algemeen: Een (natuur)ramp of een niet-verwachte gebeurtenis die ernstige schade kan veroorzaken. (bron: Helpdesk Water)"@nl ;
        skos:prefLabel         "calamity"@en , "calamiteit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dcc6fb12-7c9b-4c37-b69f-662c63efe189
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "doorgang grondlichaam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e11d9a36-1c85-4216-a2da-2fd200ac2526
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "agricultural area"@en , "landbouwgebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4ae1427b-11c3-4161-a3a6-46c5de82b3ec
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "onderbouw"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9d8288bc-73ff-48af-a347-1511c6240886
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pasture"@en , "weide"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fff4b129-0ecc-4d16-8b08-cda1cb7ad696
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:fcc55608-7fc4-42bb-8d3f-20d3eaad9ac1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "Installatie voor het bestrijden/ blussen van een brand met verschillende blusmiddelen."@nl ;
        skos:prefLabel         "fire-extinguishing installation"@en , "brandblusinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3ebfd661-545c-4ecd-982f-e249f1ce92a9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:77a66ebc-533d-4622-80a7-afd437d4910c ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "ISO 9000" ;
        skos:definition        "plan om een langetermijn- of algehele doelstelling (3.7.1) te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel         "strategy"@en , "strategie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fde9efb8-46b1-4751-b124-edfe9c777e0b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die dient om de omgeving te verlichten. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel         "verlichtingsinstallatie"@nl , "lights"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eb13def7-96f6-4920-8b95-f62bf8bfaf87
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:83898900-4fa7-4439-b072-263621681ebb ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:definition        "Macroscopische (met het blote oog waarneembare) objecttoestand (verschijningsvorm) van een gegeven hoeveelheid materie. De overgang van de ene naar de andere aggregatietoestand van materie is een fysisch proces, onder invloed van temperatuur en druk: er vinden geen chemische veranderingen plaats."@nl ;
        skos:prefLabel         "state of matter"@en , "aggregatietoestand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b8e0c2e0-197c-4ffa-8631-ccf5de42fe77
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:a90fa635-1d30-4be3-af21-34e861ae6a2f ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Waterwet" ;
        skos:definition        "samenhangend geheel van een of meer oppervlaktewaterlichamen en grondwaterlichamen, met bijbehorende bergingsgebieden, waterkeringen en ondersteunende kunstwerken."@nl ;
        skos:prefLabel         "watersysteem"@nl , "hydro network"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5af7bf63-72db-48d2-9b12-0ef958843423
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "field enclosure"@en , "veldafscheiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eb5301f9-e9bb-4d0a-af0a-ff4407d5abc1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende warmtelinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "thermal network"@en , "warmtenetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c4492e66-ea01-4b52-9212-ef8b174d8eaf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dataloginstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4e9edb95-90e1-49b1-9fd0-e5e921f63612
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa ;
        skos:definition        "Ontmoeting van wegen, waar het verkeer van weg mag wisselen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "intersection, road junction"@en , "kruispunt van wegen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eedd9d85-fdcd-4ece-9f58-36c29092e623
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "infiltration pond"@en , "infiltratievijver"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f4b29ee5-8f3e-44b0-ad45-ee322b77fdca
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "body of soil"@en , "grondlichaam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b1346c37-c917-4db2-9484-f3d8c1d2d1cc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "land abutment"@en , "landhoofd"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5f73cdba-51b4-4aeb-843b-1626adc7a9e2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "lichtstraat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d4c0e2e2-12db-4a0a-869e-ec09b499481d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cemetery"@en , "begraafplaats"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4df18581-e35b-47c2-bc28-2de217afae2f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:f07a3bf0-0b1f-4a27-8abe-b320a49718fc ;
        skos:definition        "Gelijkvloerse kruising van een weg met een spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "railway crossing"@en , "overweg"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d1181469-ba41-460b-9462-5d6225ba1d56
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "behuizing"@nl ;
        skos:definition        "Object met een permanent karakter dat dient om iets in te bergen en te beschermen. (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
        skos:prefLabel         "cabinet"@en , "kast"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1f9ecba5-5ac2-4537-8d89-bd66cfdcbe7e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "warning barrier"@en , "schrikhek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:72723ab4-5913-4544-80a7-7d9d51f4cfaa
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pictogram"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f363c143-508f-40a7-a3c1-958c6b360d4e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "microphone"@en , "microfoon"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fb3c9362-858e-4fa9-b9de-530a3ea5f935
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt. Gevaarlijk om de subtypen exclusief te noemen in de definitie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:6781b562-e998-4821-b81e-9b5740bea0d9 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Helpdesk Water" ;
        skos:definition        "Een hoeveelheid vloeibare materie dat een oppervlaktewaterlichaam en/of grondwaterlichaam vormt."@nl ;
        skos:prefLabel         "water body"@en , "waterlichaam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4ab97bec-55fb-48fc-b808-df3c72025694
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cd79f4f7-6914-4fc5-b6f8-53f160af7376 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "infrawerk gevormd door een gebaand gedeelte (van het terrein) voor het verkeer over rails (trein, tram, sneltram, kraan)"@nl ;
        skos:prefLabel         "spoorweg"@nl , "rail road"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5c201b1a-3af5-4bf1-9b7c-4e5471ae3d0e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:a2ad8dc3-278f-43f1-99f8-767d16518e75 ;
        skos:definition        "Verharding die ondoorlatend is voor hemelwater en grotendeels of geheel bestaat uit lagen die slechts door definitieve destructie te verwijderen zijn. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "pavement"@en , "gesloten verharding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9215105c-7612-4698-8dce-1803fdfaaa1f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "windbreak hedge"@en , "haagwindscherm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:62c96572-b1b5-4e81-87d2-c1e3f99e59ed
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "stootkussen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ad60e8e0-a1fc-4fc2-a4a8-33c74915c1ee
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced ;
        skos:definition        "Grondkerende constructie van beton die in een diepe, nauwe sleuf wordt gestort, terwijl de wanden van de sleuf tijdelijk op hun plaats worden gehouden door een dunne thixotrope specie. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "slurry wall"@en , "diepwand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ecfcb903-e49b-4c94-974a-c85233b79a09
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "drivetrain"@en , "aandrijving"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dba37203-5d62-45cc-a0a8-da65a4dc09a1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "receiving bed"@en , "ontvanger"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3a360d8c-2994-4bdf-b7f1-c9f477f9d490
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Requirement ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
        skos:definition        "Eis die wordt gesteld wordt aan het systeem."@nl ;
        skos:prefLabel         "system requirement"@en , "systeemeis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2e8516f1-4a74-4aaa-84c5-fd78e5dd0738
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "anchor plate"@en , "achterplaat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a0532751-cead-4477-a108-3f4826d134b4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "switch"@en , "schakelaar"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:755ac8b0-b934-4da0-be2d-48672fc13b73
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
        skos:altLabel          "elektronisch communicatienetwerk"@nl ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende telecommunicatielinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "telecommunications network"@en , "telecommunicatienetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b469ba18-a31a-45a9-b959-8c04d5cb09d4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fender purlin"@en , "wrijfgording"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:08acbc64-2812-435a-aeca-84aeba854a32
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bollard"@en , "bolder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6c6a4a4e-d897-44a3-83c3-e6e39574d6e2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Geluidbeperkende voorziening in de vorm van een constructie langs een weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "road traffic noise reducing device, noise limiting construction (road)"@en , "geluidbeperkende constructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ffdbadcd-b410-4402-a103-25e6c0cbf19c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ball containment fencing"@en , "ballenvanger"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d4be147f-668e-444e-a66f-d4db9793f2ab
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bevestiging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f4c38551-fa9d-42ed-83f4-e5d0f3e59951
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "foreshore"@en , "vooroever"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0ead237b-01ca-44e1-a5d4-00b8a8dbee83
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:acb03f06-5e13-49c4-9b38-2a794e634353 ;
        skos:definition        "Driearmig knooppunt waar de ene autosnelweg (vrijwel) haaks eindigt op de andere autosnelweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "t-intersection"@en , "t-knooppunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:69e1817b-7d1d-40b8-8ecb-47a9acc8a2e4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a ;
        skos:definition        "Lange cilindervormige drijfbaken met in verhouding tot de lengte een kleine middellijn. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "spar buoy"@en , "spar"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a80c6ba3-2b90-47e9-af3b-1884c433a452
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie maakt dat het GEEN zee is onder waterlichaam en daarom onder samenstelling valt. Hier moet zee gedefinieerd zijn met als definitie: uitgestrekt oppervlaktewater bestaande uit zout water dat het grootste deel van de aarde bedekt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:19921634-8f58-4024-9bb6-7d5b5d1bbf17 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:definition        "Mariene (zoute) wateren, met uitzondering van de binnenwateren van staten, met inbegrip van de zeebodem en ondergrond daarvan."@nl ;
        skos:prefLabel         "sea"@en , "zee"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b7e6cf10-ccdf-4a59-8bf1-49b63fc54599
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wing wall"@en , "vleugelwand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:14dbeca5-b430-4cb4-9db8-d5c1ec61cb28
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c18a520a-49e8-4af3-853d-291ed069d0be ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "bewering dat een gewogen waardering vormt van een feitelijke werkelijkheid of aantal voorstelbare werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
        skos:prefLabel         "evaluatie"@nl , "evaluation"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bb38ec7d-72ef-4534-9cbb-a50aada50266
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:184d2e0e-6053-4425-8a44-bbb17eaa3588 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "kennisconsult.nl" ;
        skos:definition        "Team van projectmedewerkers onder leiding van een teamleider belast met het bereiken van een project(deel)resultaat."@nl ;
        skos:prefLabel         "projectteam"@nl , "project team"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0fe7a9ea-99ce-4f3f-80af-5e6fa7507cfe
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "access control system"@en , "toegangscontrole-installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1c0a212b-c4d3-4531-9760-eb9b98bf9b55
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "infiltration pipe"@en , "infiltratieleiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:053fdb64-867c-4269-b4f3-23d161cf4a49 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "een eenheid dat een maat vormt waarin natuurkundige grootheden numeriek kunnen worden uitgedrukt."@nl ;
        skos:prefLabel         "physical unit"@en , "fysieke eenheid"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:884c9ec7-7887-4d2e-a848-a4c468d68c0f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "connector"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dec5dceb-a76b-4432-a027-d35a55e9358e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bollen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:18956d06-e012-48bd-be89-c662d4e63ca9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "filling"@en , "opvulling"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:25aaff9e-d3be-4b5a-bda5-3c91a17c90a8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "erection"@en , "opstal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5455f16d-4126-495d-874e-70c859c3e981
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:4267767e-b175-4b3b-91a4-614c88fce30f ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "netwerknode van drie of meer netwerklinks, waarbij er uitwisseling mogelijk is."@nl ;
        skos:prefLabel         "kruispunt"@nl , "intersection"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7283f890-a1e9-49fa-9ebc-b413002c10aa
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "odour barrier"@en , "stankscherm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7b05ff4a-8821-4af9-b5fa-ebdb895fbfe6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" , "zwakke definitie, metrische wordt herhaald in de definitie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5011c046-dc30-424b-9d39-f4a590012606 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:definition        "a topological space with a metric."@en ;
        skos:prefLabel         "metrische ruimte"@nl , "metric space"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c78087b0-a95a-4386-94c7-0958827cc3cc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ground protection"@en , "bodembescherming"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:297dd57c-0290-4e44-a854-b27dab7deacf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:2a401017-3b7c-46b9-b41d-f24d926712f8 ;
        skos:definition        "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van mechanische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "aandrijving en bewegingswerk (mechanisch)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5334e5c0-e06d-448f-b054-d35ad82e8fc7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced ;
        skos:definition        "Verticale grondkerende constructie bestaande uit een combinatie van stalen damwandplanken en stalen buispalen of uit H-palen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "combi wall"@en , "combiwand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eb5ba4da-15da-4391-bf7d-75d634cdcb3e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "halfverharding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d1a63fba-32a0-4d3d-bd96-e1747b143abe
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cap beam"@en , "sloof"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3ab6c52e-0339-47c2-9aad-1e20627c4b2e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "samengestelde damwand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5da22154-9c0f-461b-9e4c-bb1919791087
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rail"@en , "rail"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c409266b-1edb-4948-8151-b7c5e29349d3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pond"@en , "vijver"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:053acc62-05ad-4e25-9df1-553593aaae73
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "lock chamber"@en , "sluiskolk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e1fc0eaf-a89f-42b4-a0bc-38f4e8dc163a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "railing"@en ;
        skos:prefLabel         "handrail"@en , "leuning"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8fff19e6-6daa-4ca0-b910-b727375e9561
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "buisbeluchter"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:21e1d780-b2f7-45e6-a947-07e4d7c59d4a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:922c951e-1519-423f-9f59-86414af15459 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "voertuig, bestemd voor het verkeer over wegen."@nl ;
        skos:prefLabel         "road vehicle"@en , "wegvoertuig"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0ca0d158-868f-417f-ac68-d444a9c6ac48
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Mixture ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:altLabel          "beton"@nl ;
        skos:definition        "Verhard mengsel van cement, water, toeslagmaterialen en eventueel hulp- en/of vulstoffen."@nl ;
        skos:prefLabel         "cementbeton"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d6702846-f7d5-419e-89ce-bb4b0162fa51
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "zender"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:17889c19-d47a-4c60-966e-0c2ae87f800e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "combustion engine"@en , "verbrandingsmotor"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2b7fb4a8-ea7c-4333-a915-f48f90913d65
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sanitary system"@en , "sanitaire installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fea97901-adb0-4771-a5a8-65e494198ebf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "generator"@en , "generator"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:622936b3-06df-4083-90ff-2b20ad7c3aee
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "plastic pitch"@en , "kunststofsportveld"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0bd72663-446b-4c70-ad58-7464e9eb0598
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:InformationObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "informatie object dat wordt uitgewisseld, of kan worden uitgewisseld,  tijdens communicatie tussen twee of meer actoren (sociale actoren of computer actoren). Een symbolisch object is een drager van informatie, en wordt op zijn beurt gedragen door een fysiek object. Een symbolisch object wordt uitgedrukt in een taal."@nl ;
        skos:prefLabel         "symbolisch object"@nl , "symbolic object"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:720e8b46-c48f-4451-9cfb-515388ef3f7b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:fcc55608-7fc4-42bb-8d3f-20d3eaad9ac1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:altLabel          "gladheidsmeldsysteem"@nl , "GMS"@nl ;
        skos:definition        "Installatie die met behulp van sensoren in of naast de weg de variabelen zoals temperatuur en luchtvochtigheid opneemt en deze gegevens doorstuurd naar een centrale waar de kans op gladheid wordt bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel         "gladheidmeldsysteem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:42e81988-3a5e-4d8a-9169-207209ae441c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "quay well"@en , "kadeput"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:95c0aec8-e50d-4cfd-81f0-cd95b30b26e9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:83beb956-cb13-49c1-b619-7dbf6dd4ea9a ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "https://www.werkenvoornederland.nl/over-de-rijksoverheid/wat-is-de-rijksoverheid" ;
        skos:altLabel          "rijksoverheid"@nl ;
        skos:definition        "openbaar lichaam dat de verzamelnaam is voor de 12 ministeries, vele uitvoerende diensten, inspecties en Hoge Colleges van Staat."@nl ;
        skos:prefLabel         "centrale overheid"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:901e2788-8d89-40f0-9cbb-15110477ce92
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "vloer"@nl , "floor"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:45da8ae5-9efa-4c61-b68c-cf610251d0f4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "expansion joint"@en , "dilatatievoeg"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a28b0c40-7787-4dc4-9505-9fbda115ba9f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "extraction area"@en , "wingebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:355963ee-1e44-4ecf-8d9c-680ec4a4e079
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a ;
        skos:definition        "Verankerd drijvend lichaam dat vaarwegen markeert ten behoeve van de scheepvaart (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "buoy"@en , "boei"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:64ac7e8b-dffd-42b1-8bf4-d093c4f39efd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "coppice"@en , "hakhout"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:632d9c63-bcac-4c45-8429-c56837a68629
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Draagconstructie, bestaande uit een verticale buispaal, die wordt gebruikt om iets op hoogte te brengen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "mast"@en , "mast"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:96886b9c-dcf1-4a61-8e46-ec05ec153a02
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "utility network"@en , "leidingnetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2e44e5e8-d756-414e-bd4e-6c535697e72f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Definitie niet opgenomen in dit document (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "leuningconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:61a97222-6eec-4ea9-964c-879c112cb26c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Mixture ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "Hydraulisch mengsel (materiaal), ten dele of in hoofdzaak bestaande uit (fijn) gemalen cementklinker, waaraan gewoonlijk een geringe hoeveelheid gips of anhydriet is toegevoegd als bindtijdregelaar."@nl ;
        skos:prefLabel         "cement"@en , "cement"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a3d22aab-9fc5-49cf-8560-4b352973f404
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "installation cable"@en , "installatiekabel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:aa02de2b-0b52-4fe3-b763-3caaabd06b83
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "mass"@en , "massa"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2e9fa83c-3c9b-46a6-9640-07ac3156a2f1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b6fea697-a156-431c-9c5c-af90279224a4 ;
        skos:definition        "verkeersteken inhoudende een ge- of verbod, een waarschuwing of een aanduiding; (bron: Besluit spoorverkeer)"@nl ;
        skos:prefLabel         "railway signal"@en , "spoorwegsein"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:95e28bb9-7dc6-47c4-9c51-29ae46cc7cdb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "slide guide"@en , "schuifgeleiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e9edda19-b1cc-41ae-9231-9da9af41165e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "lock gate"@en , "sluisdeur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:14b23215-d51e-49f8-8fcf-6d68d793c9e2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:14dbeca5-b430-4cb4-9db8-d5c1ec61cb28 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "Gewogen waardering van een mogelijke of feitelijke werkelijkheid op basis van een verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
        skos:prefLabel         "verification"@en , "verificatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:89f8e1ee-7b8c-4cf0-bb6b-8035977263d0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hydromotor"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:047ebb9d-9b0f-496c-a6bc-db5690727a30
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "schokdemper"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:38069ad1-d137-4aad-b55f-cd3dc231b3d5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "foundation"@en , "fundatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4ebd5d76-13c8-4bca-abb5-0aec5424c759
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "box float"@en , "drijfkist"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f6e72fe3-be31-4587-8e8f-e6b3f061084a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "landverkeerssein"@nl ;
        skos:prefLabel         "landverkeerssein"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6bfc0946-0e1c-48b2-a266-0e16e0e514ba
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Bevestigingsmiddel om constructieelementen met een anker te verbinden en te fixeren aan de ondergrond voor een stabiel geheel. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "anchoring"@en , "verankering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:508f9e14-d6de-47b2-9544-3e3bbb2d500b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "groyne"@en , "krib"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1f67d71d-ae12-4afe-9466-880fbf19820b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "road signing board"@en , "bewegwijzeringsbord"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9958de68-ab94-4a42-8c46-996b74c29462
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "vijzelinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1a06fdff-2c8a-44aa-af8d-139b7b5bdad2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "window"@en , "raam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:79c896f7-ade5-466b-9c9d-33c9b7d6156a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "recording medium"@en , "opnamemedium"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:56a53990-7d38-4d06-936b-32272619cb95
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt en veralgemeniseerd." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:52d6c2d8-6b26-465c-9ed5-333d3d62d787 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
        skos:definition        "aspecteis die wordt gesteld aan de kans van falen van een systeem (dijkdoorsnede) (faalkanseis)."@nl ;
        skos:prefLabel         "betrouwbaarheidseis"@nl , "reliability requirement"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5b2e3276-d889-4967-a483-a82d144f4ee2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "toilet"@en , "toilet"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ae5f466c-5e5e-4b70-aec5-d4475e2491c2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ground level"@en , "maaiveld"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4437f5ac-b4ba-409f-8556-d6c6557f9fc4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "drukpaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d746a301-3ae6-4cc3-86dd-c425fb67eea1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cover"@en , "deksel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:740643d2-8bf9-4269-8a70-b14f9c588411
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Tot circa borsthoogte opgetrokken scheidende constructie op een gebouw of kunstwerk om valgevaar tegen te gaan. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "parapet"@en , "borstwering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:922c951e-1519-423f-9f59-86414af15459
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc8e7264-9694-4436-96f6-7ed0032d991c ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "machine bestemd voor het verkeer over wegen."@nl ;
        skos:prefLabel         "vehicle"@en , "voer/vaartuig"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b4f9c69e-44c3-4f13-84fa-cb70e275499f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "mate waarin een geheel van inherente kenmerken (3.10.1) van een object (3.6.1) voldoet aan eisen (3.6.4) (bron: ISO 9000)"@nl ;
        skos:prefLabel         "kwaliteit"@nl , "quality"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1d6fdee3-add2-4551-94ea-382c2b123375
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Bovenste, open of poreuze laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "open deklaag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3a9a898c-9e42-42be-8e01-e25216816ebd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cable penetration"@en , "kabeldoorvoer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cdd9f717-9a22-45ca-87e5-80fe91a8020d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pollerinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:df36da67-3ab2-49b7-bc22-7d84db76f4b2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "row of trees"@en , "bomenrij"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:68bbaa7c-acae-4b72-88bc-97230e880bab
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "gravel infiltration pit"@en , "grindkoffer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:83f94f35-5705-4d7d-ae41-7bc0c1393992
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie voor het hijsen en transporteren van zware lasten (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "hoisting and transport installation"@en , "hijs- en hefinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9767a007-6fff-4bc6-943c-f00f4db72b18
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pole bracket"@en , "paalbeugel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f013d4ff-be25-4696-8a58-9a74caec0505
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa ;
        skos:definition        "Punt of gebied waar een rijbaan onder een kleine hoek overgaat in twee rijbanen ten behoeve van verkeer met dezelfde oorspronkelijke rijrichting. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "point of divergence"@en , "divergentiepunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d0944aaf-5fc5-4510-8125-847602f3999a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "seal profile"@en , "afdichtingsprofiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:59fbba7c-5d2a-4cd5-8777-ee607c310dfe
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c7e3e161-1031-4204-9a9e-389dac198aef ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende voetgangerslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "pedestrian network"@en , "voetgangersnetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:24e2bc18-e386-4369-89ee-40da357a74a9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "Kunstwerk over een weg, spoorweg of terreinverdieping, bestaande uit een dek gesteund door pijlers en landhoofden."@nl ;
        skos:prefLabel         "viaduct"@en , "viaduct"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d0c57612-d352-442f-8684-7b34e68a2fcd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a ;
        skos:definition        "Opstaand markeringsteken dat dient ter ondersteuning bij navigatie van scheepvaartverkeer (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "beacon"@en , "baken"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:99257466-cb4e-41c1-8507-43474962d990
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dead hedge"@en , "takkenril"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b7d38bc7-f2e6-45d7-8848-7fcaaac84523
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "kerb"@en , "trottoirband"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:483c8815-bbe7-4512-93ae-372e275ec498
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "fysieke eenheid voor de hoeveelheid stof van een systeem dat exact 6,022 140 76 × 1023 elementaire entiteiten bevat, welk getal, uitgedrukt in de eenheid mol-1, de vaste numerieke waarde van de constante van Avogadro NA is en het getal van Avogrado wordt genoemd."@nl ;
        skos:prefLabel         "mol"@en , "mol"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:acb03f06-5e13-49c4-9b38-2a794e634353
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:4e9edb95-90e1-49b1-9fd0-e5e921f63612 ;
        skos:definition        "Ongelijkvloers kruispunt van autosnelwegen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "knooppunt van wegen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:94570d02-e3db-47db-a79c-d077669a0aee
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "onderverdeler"@nl , "distributor"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b95bff60-45d9-4a3a-bc5c-8b4649832a2c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pintle"@en , "har"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d027b8c4-37f2-4eb4-b5f7-decf464ca3f6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fire hose"@en , "brandslang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bf80fab4-1440-4033-8e04-c9f75db1fb94
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5de413f2-65ee-4a18-b39f-ee4179058c4d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "Wettelijk vastgesteld symbool ter regeling, waarschuwing, geleiding of informering van het verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel         "traffic sign"@en , "verkeersteken"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:87924ae9-c0aa-4e81-8b48-10199bca4b1c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "nautophone"@en , "nautofoon"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:425104f6-41e3-4877-9a1a-7b9893c996a9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "landbouwgrond"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:59898af2-9262-4b6d-8405-c610dc0e0f3b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "waveguide"@en , "golfpijp"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1cf5f351-98ee-409b-abcb-fe2b6fb529f4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:DiscreteObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:altLabel          "apparatus"@en ;
        skos:definition        "discreet object dat een door mensen gemaakt samenstelsel van mechanische, elektrische en/of elektronische onderdelen vormt."@nl ;
        skos:prefLabel         "apparaat"@nl , "device"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2544428d-7615-48e2-b2d0-eb6cb64f0831
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "stump bank"@en , "stobbenwal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c4560606-63d8-42ed-ac23-41ac82fe6a99
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "filterdoek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:977efc8e-90d1-4ab9-a1d4-874f806434cc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "siphon"@en , "hevel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:13e0214a-dffd-4313-8dc5-e122cae250f8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "paging system"@en , "personenzoekinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2c8f078e-8a65-45c3-acc4-a13231b655dd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Ondergrond waarvan de eigenschappen op kunstmatige wijze zijn verbeterd (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "improved subsurface"@en , "verbeterde ondergrond"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d80fa5ed-0df1-40ea-9000-a7943711acd8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wastafel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:353533b5-0961-4bed-a546-7aea214d4d8d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "light beacon"@en , "lichtopstand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cd00adc1-17ee-492b-8779-f492050f12a4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:9d298f5a-79f0-4f57-b4f5-6cea9e86baad ;
        dct:references         "ISO 9000" ;
        skos:definition        "actieve functionele entiteit die de output vormt van een organisatie en geproduceerd kan worden zonder dat er een uitwisseling plaatsvindt tussen de organisatie en de klant."@nl ;
        skos:prefLabel         "product"@en , "product"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:097dc21e-13c0-45fc-9add-305ed9039475
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Constructie ter bevestiging, bescherming en/of ondersteuning van kabels en/ of leidingen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "cable support construction"@en , "kabeldraagconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:05f6684e-725c-4b8a-bc2f-8bca94d70440
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rising arm barrier"@en , "afsluitboom"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fce016da-0863-4a7c-b183-01e9139c760d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "toe ditch"@en , "teensloot"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:107fc89e-ee62-4f14-9281-471d6d875d4e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "soil"@en , "bodem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:99e5a570-f489-4444-ac5b-9c40f854565c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:07d3a081-043c-4f1d-b504-ed1c949472a9 ;
        skos:definition        "Gelijkvloers kruispunt waarbij de uitrijstroken naar links fysieke rugdekking hebben, en er in beide rijrichtingen &#233;&#233;n rechtdoorgaande rijstrook is (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "krimpenerwaard junction"@en , "krimpenerwaardkruispunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a56b8c69-c3d3-43ed-8933-d0b860188ff5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "procesbassin"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:12698b13-5816-4d6a-813d-6dbc25436491
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:fcc55608-7fc4-42bb-8d3f-20d3eaad9ac1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "Installatie voor verticaal transport van personen of goederen, bestaande uit een liftkooi die in een liftschacht langs leiders bewogen wordt en op vaste plaatsen stopt."@nl ;
        skos:prefLabel         "liftinstallatie"@nl , "lift installation"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7b1e100d-b84a-4843-8c08-d4053b1032ed
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Regeling voertuigen" ;
        skos:definition        "wegvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 m en niet is uitgerust met een motor, dan wel is uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km/h bedraagt, en niet zijnde een motorrijtuig met beperkte snelheid of landbouw- of bosbouwtrekker."@nl ;
        skos:prefLabel         "gehandicaptenvoertuig"@nl , "mobility scooter"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:30453949-cb2d-4280-ac11-66b40adbaba1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Requirement ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:altLabel          "eis aan raakvlak"@nl ;
        skos:definition        "prefDef: Eis die wordt gesteld aan een raakvlak tussen twee of meer objecten. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl , "altDef: Eis die wordt gesteld aan het in samenhang functioneren tussen objecten of diensten op hun gemeenschappelijke grens. (bron: WWB0001)"@nl , "altDef: Eis aan een systeem die het resultaat is van een raakvlakkenanalyse. Een dergelijke analyse inventariseert de eisen die de omgeving van het systeem aan het systeem stelt. (bron: Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses)"@nl ;
        skos:prefLabel         "raakvlakeis"@nl , "interface requirement"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ca9b694b-5aab-4044-a851-868594caedda
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "corbel"@en , "console"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:422972ec-3890-4ab7-bc2c-717f551f80a3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:2f3ac5ae-3b78-4775-9336-dc7306617c7e ;
        skos:definition        "Constructie voor het ophangen/bevestigen van constructiedelen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "suspension structure"@en , "ophangconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6f119a17-c34c-4fff-b556-a4cbd8532367
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "radar scanner"@en , "radarscanner"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b2613218-063e-49a6-b5fe-4967953ae7b1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rolgordijn"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7390c149-0e8a-43b2-963a-41f763ff0a22
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie voor het beschermen van gebouwen en kunstwerken tegen de gevolgen van blikseminslag en het beveiligen van mens en dier bij aardstroomfouten (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "earthing and lightning protection system"@en , "aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9363b2ec-0fd0-4be9-8eda-7833c6c8d089
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0a3878c3-a8c5-4b4b-aae9-b05e664e725e ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:altLabel          "person"@en , "persoon"@nl ;
        skos:definition        "dier in biologische zin behorend tot de klasse der zoogdieren, dat zich vooral door zijn vermogen tot denken (redeneren, verbeelden) en communiceren (taal) van de (overige) dieren onderscheidt."@nl ;
        skos:prefLabel         "human"@en , "mens"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c2dd3eae-2adb-4cbd-9eab-ca7c5e9aad30
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:24e2bc18-e386-4369-89ee-40da357a74a9 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "Een viaduct voor passages van dieren over een weg of spoorweg."@nl ;
        skos:prefLabel         "ecoduct"@nl , "wildlife crossing"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:6725ac29-2fe5-4e33-9219-8b926aa44a56 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "formele organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele publiekrechtelijke handeling."@nl ;
        skos:prefLabel         "publiekrechtelijke organisatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7b8b2563-4f63-42dd-8bbc-ffdc6f46a82f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:a30b28ae-13a3-4cb0-8e42-43ea838658ca ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Woningwet" ;
        skos:altLabel          "construction entity"@en ;
        skos:definition        "Bouwwerk of een gedeelte daarvan, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt (en dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel)."@nl ;
        skos:prefLabel         "gebouw"@nl , "building"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:05790cfd-c1f6-4314-9696-7bf1b04764d3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "coupure"@en , "coupure"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:47f99a14-de04-49f8-91c2-db997f80a1bf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "parkeerbeugel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ca7de0e9-bdca-485a-beb8-539ba6c6a00d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:922c951e-1519-423f-9f59-86414af15459 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wet luchtvaart" ;
        skos:definition        "vaartuig, dat in de dampkring kan worden gehouden ten gevolge van krachten, die de lucht daarop uitoefent, anders dan de krachten van de lucht tegen het aardoppervlak."@nl ;
        skos:prefLabel         "aircraft"@en , "luchtvaartuig"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b235dc25-95ab-402b-93e6-f27a5b06641e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "electric charge"@en , "elektrische lading"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dfb84e11-aafd-433f-bbd8-997d53262678
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "waaiervlotdeur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7b963c5e-3985-4d21-9a0a-166fe5e846f7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "discharge box"@en , "uitstroombak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e254735a-2dca-438b-9b8b-07ff647088cf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "keukeninstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:12110229-f9f0-42c3-82f1-67ddd393ed60
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie aangepast met meer objecten." , "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:022a3f64-bab7-4b41-8c8a-8a9bb7675f1f ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "gebeurtenis tussen twee opeenvolgende toestanden van een of meer objecten."@nl ;
        skos:prefLabel         "transformation event"@en , "transformatiegebeurtenis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0fbba289-1f1a-46b5-87a5-2becca3a0426
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "shaft coupling"@en , "askoppeling"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1287a71d-a875-4bee-a4d0-f1b82ea5c09f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "filterhuis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6f08800e-a3a3-4974-97a8-58f4e66c726a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "transport device"@en , "transportinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bf13c792-ce9a-4c18-b524-f91ee40364f6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Onderdeel (ruimte) van een basculebrug waarin het staartstuk met het contragewicht bij het openen van de brug rond de horizontale as kan draaien. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "bascule pit"@en , "basculekelder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:6725ac29-2fe5-4e33-9219-8b926aa44a56 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele privaatrechtelijke handeling, zoals een notariele akte."@nl ;
        skos:prefLabel         "privaatrechtelijke organisatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c17135ef-56ad-45b2-9909-4d4c49512d0a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Regeling voertuigen" ;
        skos:definition        "prefDef: wegvoertuig van de voertuigcategorie L met de voertuigclassificatie L1e, L2e of L6e, niet zijnde een motorrijtuig met beperkte snelheid of gehandicaptenvoertuig; in ieder geval wordt als bromfiets aangemerkt een voertuig dat blijkens het kentekenregister een bromfiets is."@nl ;
        skos:prefLabel         "moped"@en , "bromfiets"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4267767e-b175-4b3b-91a4-614c88fce30f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7be7dcca-a430-4e15-af37-cecd8162740f ;
        skos:definition        "Netwerkelement dat het begin- of eindpunt vormt van een of meer netwerklinks. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel         "network node"@en , "netwerknode"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie, zonder definitie supertype is dit lastig." ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:092c97b0-4897-4f7c-9c1e-870ec2027e26
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hydrant"@en , "hydrant"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2f3ac5ae-3b78-4775-9336-dc7306617c7e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Civiel-bouwkundige constructie voor het dragen van verkeersinformatiepanelen en/of –beseining. (bron: RTD 1001)"@nl ;
        skos:prefLabel         "traffic-related loadbearing structure"@en , "verkeerskundige draagconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:acb9424f-d6cb-4f94-8fa7-ba7d9515ddca
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "culvert"@en , "duiker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:133e9189-d0f7-4ada-9d51-ff0bc18b3244
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "crane rail"@en , "kraanrail"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:76610df7-79f6-4960-8bcc-8afac4eb80bc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "starter motor"@en , "startmotor"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:529da773-68f5-4386-9696-ccab97e0bdf2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:definition        "de fysieke eenheid van energie. De joule is gedefinieerd als de energie die nodig is om een lichaam te verplaatsen met een kracht van 1 newton over een afstand van 1 meter."@nl ;
        skos:prefLabel         "joule"@en , "joule"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3f5643f0-2298-4c84-ad49-517eb8fc118b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "maintenance provision"@en , "onderhoudsvoorziening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e0be4c53-0a0b-4179-9938-6e73d30bc4c4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ballast resistor"@en , "ballastweerstand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b8f268c4-351b-47a3-93b1-ab13dcdea010
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:f688b252-0283-4187-a309-19538546fec4 ;
        skos:definition        "Geleideconstructie in de vorm van het New-Jersey profiel. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "guard barrier"@en , "geleidebarrier"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:de5ca4ad-4ba0-4e3e-b0e2-7aa5d66e1167
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fender post"@en , "wrijfstijl"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4c697a4e-2d44-4787-b38e-276397134fe3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "escape door"@en , "vluchtdeur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e0c65f7c-249f-4bf1-804e-e8cf93ead5f2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "stilling basin"@en , "woelbak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4fb15aab-70b9-40f0-99c2-89a8f5b32a47
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fender back plating"@en , "achterbeplating fender"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:95f0a35c-f178-4bf5-908d-2fbc15d9d2eb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Constructie die krachten en vervormingen uit de bovenbouw (kunstwerk) van een kunstwerk opneemt en geheel of gedeeltelijk overdraagt op de onderbouw (kunstwerk). (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "support"@en , "oplegging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eafb3082-3f64-40d1-9ff4-2a21251ba701
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "olie- en benzineafscheider"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:031cf01a-b14b-4872-a366-8a4916df7939
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Meercellig organisme dat door fotosynthese in staat is uit anorganische stoffen organische op te bouwen. De cellen van een plant zijn voorzien van een celwand en celkern. Sommige cellen bezitten bladgroenkorrels. Planten hebben geen gespecialiseerde zintuigen, noch kunnen ze zich bewegen. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel         "plant, plantae"@en , "plant"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:68f0e141-cb6c-41bf-8e62-933d745612e1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "frame"@en , "kozijn"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:25258fca-655e-494c-aaaf-4efb15755697
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "overhead power lines"@en , "bovenleiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:053fdb64-867c-4269-b4f3-23d161cf4a49
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:InformationObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:definition        "een informatieobject dat een maat vormt waarin grootheden numeriek kunnen worden uitgedrukt."@nl , "scale that specifies how the size or extent of an aspect is unambiguously quantified by a value on a mathematical range (bron: NEN-ISO 16354)"@en ;
        skos:prefLabel         "unit of measure"@en , "eenheid"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ab8f2c42-ae6e-4cb8-bab3-29a4d3213b17
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
        skos:definition        "maatregel gericht op het voorkomen van het optreden van een onzekere gebeurtenis of het beperken van de consequenties van een onzekere gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel         "beheersmaatregel"@nl , "control measure"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5e1d1ec8-3c8c-4a7d-a4a6-821d0ca9cb0c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Vast deel van de aarde met de zich daarin bevindende vloeistoffen en gassen, inclusief de daarin aanwezige holle ruimtes; (bron: Wet basisregistratie ondergrond)"@nl ;
        skos:prefLabel         "subsurface"@en , "ondergrond"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7b99c1ba-e2d0-46f2-9eb9-9e69c7f79a20
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "boiler"@en , "boiler"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7b4b4f1a-cb1e-4868-9e35-6ec1c3a5ab3a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "doelvoorstellingsapparatuur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ecd1f8b5-cd38-418e-b4cc-e2f77bc6458f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:18d33f97-a525-4a91-b0c5-8494d07d1dcb ;
        skos:definition        "Karakterisering van de locatie van een entiteit in een ruimte-tijd t.o.v. een locatie-referentiesysteem. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel         "location reference"@en , "locatiereferentie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e35d7abe-bfd3-4d95-a3f6-3f2711bb164f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "WMS"@nl ;
        skos:prefLabel         "watermistinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-term:b6e8d170-4945-484a-9618-b62752d24675
        a             rdf:Property ;
        rdfs:comment  "accepted\r\ndeleted\r\nignore\r\nissue\r\nproposed\r\n\r\n\r\nadd comment to discission" ;
        rdfs:label    "state" ;
        rdfs:range    xsd:string .

cbnl-def:2dbfb4e6-6f3b-43f0-92e3-8958b0e3e5ee
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:022a3f64-bab7-4b41-8c8a-8a9bb7675f1f ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "gebeurtenis tussen twee opeenvolgende toestanden van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel         "performance event"@en , "uitvoeringsgebeurtenis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ff03be69-9e64-4d70-b35b-a854fa816ae1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie waarmee mensen in een bepaald gebied kunnen worden toegesproken. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "public address system"@en , "omroepinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:88a7ca58-3c73-4ab3-aa77-4bb757e286c9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "levelling valve"@en , "nivelleerschuif"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0ce55d01-ef92-4be6-af83-6cc73851cbd1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:52d6c2d8-6b26-465c-9ed5-333d3d62d787 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Richtlijnen Vaarwegen" ;
        skos:definition        "aspecteis die bepaalt of een object veilig bruikbaar, dus beschikbaar is. Voor het bepalen van de interventieniveau’s en beheermaatregelen is het van essentieel belang dat beschikbaarheidseisen worden gedefinieerd."@nl ;
        skos:prefLabel         "availability requirement"@en , "beschikbaarheidseis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:42667bba-6fb9-460f-a8d3-1b49114b24fb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "intake provision"@en , "inlaatvoorziening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5bed3692-fafc-4709-a5ae-0f2e4fc28a13
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "het kan ook een verzameling van gebeurtenissen zijn!!" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:12110229-f9f0-42c3-82f1-67ddd393ed60 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
        skos:definition        "transformatiegebeurtenis, of een verzameling gebeurtenissen, waardoor een systeem zijn functie verliest, c.q. niet meer kan vervullen (voldoet niet meer aan de functionele eis). Er wordt niet van falen van het systeem gesproken, indien het systeem zijn functie niet kan vervullen door geplande onderhoudswerkzaamheden of capaciteitsgebrek."@nl ;
        skos:prefLabel         "failure"@en , "falen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:75acafb3-57ab-4116-8ae8-7605121fb92d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "level indicator"@en , "peilschaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f56ebb91-6868-45e4-b522-ec8d97cb7431
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel         "energie"@nl , "energy"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fd332db9-2a52-4510-b73a-466ffa339ab8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "platform"@en , "bordes"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9d1ef0ef-799f-4786-bc66-adc75429d581
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "drip tray"@en , "onderbak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9c0e1705-a4d9-4730-9dc3-9506fcb5a5cb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rescue buoy"@en , "reddingsboei"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d1f2909d-5bc1-48fb-b9ce-0c82298b3612
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Regeling voertuigen" ;
        skos:definition        "wegvoertuig, met uitzondering van een motorvoertuig, aanhangwagen, niet-gemotoriseerd gehandicaptenvoertuig, fiets en zijspanwagen, doch met inbegrip van een handwagen met motorvermogen."@nl ;
        skos:prefLabel         "car"@en , "wagen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5cf7ce98-b6e2-40f4-8bc7-45221905b28a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "square meter"@en , "vierkante meter"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:77a66ebc-533d-4622-80a7-afd437d4910c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c18a520a-49e8-4af3-853d-291ed069d0be ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "Bewering over een mogelijke werkelijkheid, gekoppeld aan specifieke momenten in de tijd, en de handelingen en middelen die nodig zijn om deze werkelijkheid te realiseren."@nl ;
        skos:prefLabel         "plan"@en , "plan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3e6253e1-5f45-4d1c-bee7-b204839a77b7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie maakt dat het GEEN waterlichaam is en daarom onder samenstelling valt. Hier moet oppervlaktewater gedefinieerd zijn met als definitie: Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer.." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:a90fa635-1d30-4be3-af21-34e861ae6a2f ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Waterwet" ;
        skos:definition        "Samenhangend geheel van vrij aan het aardoppervlak voorkomend water, met de daarin aanwezige stoffen, alsmede de bijbehorende bodem en oevers (Waterwet: en, voor zover uitdrukkelijk aangewezen krachtens deze wet, drogere oevergebieden) alsmede flora en fauna;"@nl ;
        skos:prefLabel         "surface water body"@en , "oppervlaktewaterlichaam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cc1b8bac-a164-4127-bb9b-2e05dd474eb2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pressure main"@en , "persleiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:966b8ada-8616-47d0-b7fa-902cd1195977
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Paneel waarmee een bedienaar een installatie (lokaal) kan bedienen (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "operational control panel"@en , "bedieningspaneel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:60c9a7e2-a695-4343-b107-98b1dad2d77a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "urinal"@en , "urinoir"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4169c996-72ac-48ff-b47c-24411b674c7c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "olieboom"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e246d7a5-e3ef-4351-8f49-501a17496e44
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bucket"@en , "grijper"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ead7f0f0-3dbc-44fe-a45f-8e54984f6c45
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "platform"@en , "perron"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:66a49065-eb7e-4fb8-b150-ebf9ae2f6b0d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Onder de waterspiegel gelegen grondvlak van een rivier, kanaal, meer, haven, (schutsluis) etc., exclusief de overgangtaluds naar de oevers. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl ;
        skos:prefLabel         "water bottom"@en , "waterbodem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0407dbed-01c8-4db0-9e1c-e63f870c85c4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "trace heating"@en , "tracing"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b70e1819-2182-4c4d-ad42-4853486a5125
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:77a66ebc-533d-4622-80a7-afd437d4910c ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "ISO-IEC 15288" ;
        skos:definition        "plan that is a result of the design process (4.1.15)."@en ;
        skos:prefLabel         "ontwerp"@nl , "design"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:63677e0f-f779-421c-80e6-3ebae770ac71
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Toegevoegde hoeveelheid materiaal om een oppervlakte in verticale zin op de juiste hoogte te brengen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "fill"@en , "ophoging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0692ea34-8591-44b7-92db-2f4a31b43c10
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aed0cd8d-d327-4628-bf0e-fa6f48ec4677 ;
        skos:altLabel          "WKS"@nl ;
        skos:definition        "Systeem langs de weg dat: gegevens over de passages van voertuigen op van te voren bepaalde rijstrookpunten inwint, bewerkt en beschikbaar stelt aan externe systemen (Monitoring); op basis van opdrachten van externe systemen en de lokale verkeerssituatie de bestuurders van passerende voertuigen door middel van beeldsignalen op vaste locaties informeert, waarschuwt, geleidt en stuurt (Signalering). (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "roadside system"@en , "wegkantsysteem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:08acace6-c16c-4461-ab3c-75c78cb020a9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "kwestie"@nl ;
        skos:definition        "Een relevante gebeurtenis die heeft plaatsgevonden, niet gepland was en managementactie vereist. Het kan gaan om een punt van zorg, vraag, wijzigingsverzoek, suggestie of afwijking van de specificatie die tijdens een project wordt ingebracht. Projectissues kunnen gaan over alles wat met het project te maken heeft. (bron: PRINCE2 - Glossary of Terms English - Dutch)"@nl ;
        skos:prefLabel         "issue"@en , "issue"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9e02d8f5-e395-4191-a4e5-58c80754db5c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:83beb956-cb13-49c1-b619-7dbf6dd4ea9a ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Waterschapswet" ;
        skos:definition        "openbaar lichaam dat de waterstaatkundige verzorging van een bepaald gebied ten doel heeft."@nl ;
        skos:prefLabel         "water board"@en , "waterschap"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ff80f011-894b-4f70-b6df-a0457ceab3c2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Comptabiliteitswet 2016" ;
        skos:definition        "agentschap gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als baten-lastenagentschap is aangewezen."@nl ;
        skos:prefLabel         "baten-lastenagentschap"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bdd5716c-6abe-4285-9480-fc3d25b8c63b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "glasvezelput"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1584f70b-7c67-4197-9453-66854e7985e3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "soil depot"@en , "gronddepot"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e9271471-c8af-409e-b5d4-ec9ce9bd7b2d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "kist"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8af9f447-8e61-48f9-90d9-4164d19849ea
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie waarmee een betrouwbare voeding op het gevraagde spanningsniveau wordt geregeld (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "stuurstroomvoedingsinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:599a4d65-6a6b-41d4-a906-5e80ffbfe5f9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "shower"@en , "douche"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:efdec3a1-9763-4678-b1b3-d2cd6baa8fa2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pressure vessel"@en , "drukvat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:aa8e67f9-a699-4c8f-accd-9ecf78a6bc31
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "keringschuif"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:77253914-f644-41ac-bff2-d1220a7ed9da
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "drain"@en , "afvoer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f688b252-0283-4187-a309-19538546fec4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:213397e7-4253-4d4d-adb8-c7141530f321 ;
        skos:definition        "Bermbeveiligingsconstructie bedoeld voor fysieke geleiding van voertuigen die uit de koers zijn geraakt. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "guide construction"@en , "geleideconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0f56039b-2385-4452-aa21-02fb4b5c57c8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende drinkwaterlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "drinking water network"@en , "drinkwaternetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a5891e5c-690b-48db-9eec-6a4b360af8cf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "electric jack"@en , "elektrovijzel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2a401017-3b7c-46b9-b41d-f24d926712f8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een overbrenging. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel         "powertrain and operating mechanism"@en , "aandrijving en bewegingswerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:aa311452-9422-4289-9ed7-71f20c234adc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Constructieve deel van de schutsluis, welke de beweegbare waterkering (BS: keermiddel) bevat. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "lock end"@en , "sluishoofd"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:169bd575-4e0b-4566-a0c7-0f24565a388f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "waste bin"@en , "afvalbak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7381d06b-e320-41c2-a3c2-befa2e0a277e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:4e9edb95-90e1-49b1-9fd0-e5e921f63612 ;
        skos:definition        "Ongelijkvloers kruispunt van een stroomweg en een weg van een lagere hoofdcategorie (CIA: niet-autosnelweg), waartussen uitwisseling mogelijk is. (bron: Richtlijnen Ontwerp Autosnelwegen)"@nl ;
        skos:prefLabel         "aansluiting van wegen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5ab4535c-6fe3-4f62-a9f6-b8f1e857b4f8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "connecting rod"@en , "krukstang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:828cef83-de12-44f2-bd39-5a2ffd3fc20c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Ongeroerde grond onder het weglichaam (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "natural subsurface"@en , "natuurlijke ondergrond"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:456a2ab3-4324-4533-863d-99a6fa9f28a7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel         "sign"@en , "teken"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:52d6c2d8-6b26-465c-9ed5-333d3d62d787
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Requirement ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
        skos:altLabel          "eis aan aspect"@nl ;
        skos:definition        "Beschrijving van de systeemeis aan een systeem (LSE2: product of dienst) aangaande een aspect."@nl ;
        skos:prefLabel         "aspecteis"@nl , "aspect requirement"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:511f7bf6-3816-4fda-b0de-54dbd3263d0d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "mitre gate"@en , "puntdeur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3c049a05-cec6-4324-b78e-47f72407c49b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:def6129f-bef2-437d-a46e-da9c75f2adff ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:altLabel          "human act, act"@en , "menselijke handeling, handeling"@nl ;
        skos:definition        "fysieke activiteit van een persoon of groep van personen."@nl ;
        skos:prefLabel         "social activity"@en , "sociale activiteit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b8c42eb5-7170-41c9-bf92-294313325e7a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "trapconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-term:ba0a920c-5428-40b3-af3e-9d5c00a36e40
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1e20be1f-7c72-48bd-ae27-c25c477bdda5 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat" ;
        skos:definition        "kunstwerk dat wordt gekenmerkt door een constructie met minimaal twee steunpunten."@nl ;
        skos:prefLabel         "bridging"@en , "overbrugging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:8fdd8be8-bd2c-452d-977f-1df88bf63d60 ;
        skos:definition        "Node in een wegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "road node"@en , "wegnode"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eddc4b12-1c4d-499d-8daa-ae4023476000
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "transition plate"@en , "overgangsplaat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2a28d88f-46b3-489c-9f62-de5f65d7da4d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:d2b7e49a-60b9-420d-baee-7ca8156ba146 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Aanbestedingsreglement Werken 2016" ;
        skos:definition        "regel erkend door normalisatie-instelling vastgestelde technische specificatie voor herhaalde of voortdurende toepassing, waarvan de naleving niet verplicht is en die tot een van de volgende categorieën behoort."@nl ;
        skos:prefLabel         "standard"@en , "norm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:be63ef1a-6186-44a2-8dee-7db891eb54da
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Bovenste, dichte laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "dichte deklaag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:698f8faf-2b7e-4166-a85e-8f73e827761e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Gebied op de grens van water en land waar het dynamisch samenspel van land en water plaatsvindt. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel         "shore, bank"@en , "oever"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:09a2ee92-b330-4b9f-b13c-348217be0f1f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cd00adc1-17ee-492b-8779-f492050f12a4 ;
        dct:references         "NEN-EN 15804" ;
        skos:definition        "Product vervaardigd of bewerkt voor opname in bouwwerken."@en ;
        skos:prefLabel         "bouwproduct"@nl , "construction product"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:57029b05-f380-4d5e-99cf-a3d46ffb233b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pergola"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9c97ebeb-6fc2-43b5-91e1-fffb4e1953d4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "road joint"@en , "rij-ijzer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cf8f4a94-306f-4828-a47c-a6c1b2ba04d9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:a5bbda95-f189-48ca-a64a-5d8413cd9a93 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "RWS DBFM-hoofdovk" ;
        skos:definition        "proceseis die wordt gesteld aan een proces van een opdrachtnemer in de context van een DBFM contract."@nl ;
        skos:prefLabel         "managementeis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fe7f8ad5-12e6-4b18-8b7d-15703c876069
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "anchor"@en , "anker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bd4a0c85-7206-44de-bdd7-1cc2a2a3ef0c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:922c951e-1519-423f-9f59-86414af15459 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Spoorwegwet" ;
        skos:definition        "voertuig, bestemd voor het verkeer over spoorwegen."@nl ;
        skos:prefLabel         "spoorvoertuig"@nl , "rail vehicle"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6225baf4-faa0-4c18-bd31-d5c011d730fe
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "swing gate"@en , "draaipoort"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0b61c93b-a863-4c21-829c-4161776f81d5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:FunctionalEntity ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "functionele entiteit die het resultaat van een transformatie van objecten specificeert in termen van input en output."@nl ;
        skos:prefLabel         "active activity"@en , "actieve functionele activiteit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9c0b8e5f-c2fa-42d0-8450-3f03ecdd9c90
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "beach groyne"@en , "strandhoofd"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:41381ec8-13cc-4900-bb11-ed7ef63a8ade
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bin"@en , "bak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7952913b-f6d4-45b4-b179-8e3b2cba502d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hellingafwerking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:27d1f29a-8f05-4f7e-9926-ff55a8ac70dd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pedestrian gate"@en , "looppoort"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e11799ec-e46e-4d3a-be03-8f0d95b0a20a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Met de vaste wereld verbonden constructie waarop de hoofddraagconstructie wordt ondersteund. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "supporting point"@en , "steunpunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0c7ebbf3-1d28-4bef-a846-8df0ed3fc7ec
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:GeometricEntity ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:altLabel          "space"@en , "ruimte"@nl ;
        skos:definition        "geometrische entiteit die kan worden afgebeeld op de concrete (fysieke) ruimte, die we in de werkelijkheid ervaren."@nl ;
        skos:prefLabel         "spatial region"@en , "ruimtelijk gebied"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:75c4587b-431f-4a78-9492-c6482e677f56
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fish lock"@en , "vissluis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:42a3c70e-ee0e-4f0e-922e-bd67b26e2159
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:e1cab520-969c-42c9-8cbf-88412a168262 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "set (verzameling) van concepten en relaties, die betrekking hebben op een bepaald wetenschappelijk gebied of vakgebied."@nl ;
        skos:prefLabel         "domain"@en , "domein"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:167a660b-66e6-4739-99c0-9df35b8ad1cf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "drainage culvert"@en , "slokop"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6e4ef4cb-15c3-4fd3-9796-50c85a410e10
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:altLabel          "speed"@en ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "velocity"@en , "snelheid"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fcbfe399-f1d0-4ab1-bb99-506233c347dd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wrijfschort"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9ab1dc02-a1d0-4cef-bd6a-021df7c137d4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "railing"@en , "reling"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:36fdd100-94fe-473b-9127-0c89dea83cea
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cantilever column"@en , "hameistijl"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b32305ef-ca5c-471b-aa8b-c43d5a7480d9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "object vegetation"@en , "objectbegroeiing"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e8ccd42e-85c1-4683-a89d-c9b075e1b565
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:definition        "hoeveelheid arbeid die moet worden verricht om een systeem vanaf een grondtoestand naar de actuele toestand te brengen. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel         "hoeveelheid energie (grootheid)"@nl , "amount of energy (quantity)"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2ff5504c-aa24-40b4-b26c-39d92f9f4b9b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "shaft structure"@en , "schachtopbouw"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:31a6ffd6-d846-4763-95e3-ded2e5f0ffce
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "intercom post"@en , "intercompost"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f1b47bc5-17fd-4e5b-b348-455c0900af3c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "compressor installation"@en , "compressorinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6cfb1f59-96b5-45f5-b968-089ce20950ef
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "threaded rod"@en , "draadstang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:547e4fd5-0375-4e81-80cd-e648f86b0c02
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "kooi"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-term:35c6e515-d15a-4ce3-a0d4-9c7f6f3e3652
        a             rdf:Property ;
        rdfs:comment  "add comment to discission" ;
        rdfs:label    "state comment" ;
        rdfs:range    xsd:string .

cbnl-def:9202fa98-1af9-487d-bec9-bd1171c12b9c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "connection pipe"@en , "aansluitleiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b64fc929-c154-4d8f-a35e-d970bc6173f8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1759a1cc-cbf8-4017-9974-d89cded1a623 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat" ;
        skos:definition        "lijnorganisatie-eenheid als onderdeel van een afdeling."@nl ;
        skos:prefLabel         "team"@en , "team"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a2307850-ae7e-4e85-aff2-c004d92d4c9c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "watertapinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cacd5de3-5446-47a1-91ac-d12b8e37e85f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fauna recess"@en , "fauna-insprong"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-term:5b84328b-d8a7-45bf-b207-cf7d993b1793
        a                rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf  cbnl-def:72b8893b-e83d-4ec2-a836-b0a30943cf3f ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:definition  "Rol van een passieve functionele entiteit in een outputrelatie."@nl ;
        skos:prefLabel   "output"@en , "output"@nl .

cbnl-def:65455c53-be05-4103-a484-63aa31627b88
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "aquatic vegetation"@en , "watervegetatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2e50f215-ca95-4c5e-a41c-eaf3244b8525
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "lightning conductor"@en , "bliksemafleider"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:73bb6522-c41b-4035-847b-252eb44d3800
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:842eb336-f05b-4bb6-b4c7-9570fdd2427f ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:altLabel          "gebonden fundering"@nl ;
        skos:definition        "Relatief stijve en sterke funderingslaag bestaande uit hydraulisch of bitumineus, cement- of hydraulisch gebonden mineraal aggregaat."@nl ;
        skos:prefLabel         "funderingslaag (gebonden)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:db07175b-dcbd-483f-9a13-4dc46c47cfce
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bekabeling"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:90518e75-f0b6-4be4-8781-99d3cc9ecfc3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "opsluitband"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7daa0f10-538b-4144-9902-07df670b3608
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "een activiteit is een werkwoord en ook zo doorgevoerd." , "none" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Activity ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "Activiteit die plaatsvindt binnen de geest (mind) van een persoon."@nl ;
        skos:prefLabel         "mental activity"@en , "mentale activiteit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2ab25f37-523f-47e2-a6fa-65a78ac77603
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "energiekabel"@nl ;
        skos:prefLabel         "elektriciteitskabel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:00ea5fd0-c669-4e8b-9143-46c3b57784b1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pinion"@en , "rondsel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6d26af51-8170-427c-800a-469a549f8f7f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "transformer (step up/step down)"@en , "transformator"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b5c27955-b4e9-4abf-9270-9e90507aec27
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "aquaduct"@en , "aquaduct"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8d730451-735f-45eb-a85a-9ba7d2f2d5cf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:altLabel          "wildwissel"@nl , "Ecopassage"@nl ;
        skos:definition        "Een tunnel voor passages van dieren onder een weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "wildlife tunnel"@en , "ecotunnel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:91eedb79-d454-4782-b570-e07c6c0ac951
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "valve"@en , "klep"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0e3443c4-de70-438a-ba12-2f6d6b11d3d6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wind brace"@en , "windverband"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9e0372bc-93ff-4d51-9d0e-e0df98f2a577
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ground stabilisation"@en , "bodemstabilisatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3e17c01c-d062-4509-b158-5504d72e35c9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "video matrix"@en , "videomatrix"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:85a55f07-036f-455e-831d-6baff625fc0d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Buis of kabel bestemd voor voortgeleiding van energie, materie of data. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
        skos:prefLabel         "pipe"@en , "leiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:94cfce45-589e-4e5f-ac50-fdfb73338cb6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dakafwerking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:07a01b3d-039a-4f43-95b8-f024feb58f7a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "electric motor"@en , "elektromotor"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:16fe83ad-2857-4497-b7eb-04f13223f1cc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "oil filter"@en , "oliefilter"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dc69d74a-4272-4a44-8cd9-bc256b843e64
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bearing pad"@en , "oplegblok"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ca8645d6-e8e8-4dcb-8c74-5184f1c0ee05
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "infiltration field"@en , "infiltratieveld"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7a8202cd-a3e1-45b6-9261-90f368847e88
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "beach volleyball court"@en , "beachvolleyveld"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:547a3e2f-7e52-4f36-9e50-d5c328048b2d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." , "is afvalwater niet een speciaal soort afvalstof?" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea ;
        dct:references         "Wet milieubeheer" ;
        skos:definition        "Materiaal dat hoofdzakelijk uit water bestaat waarvan de houder zich ontdoet, voornemens is zich te ontdoen of zich moet ontdoen."@nl ;
        skos:prefLabel         "afvalwater"@nl , "waste water"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a1041648-e035-4787-a59c-03790fd69ecb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "central aerial system"@en , "centrale antenne installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:db2d97bc-e35a-458e-8e9d-359e20ec5e81
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "threshold"@en , "drempel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e30c37f1-daeb-4f92-9db6-1c98b1eafb95
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cover plate"@en , "afdekplaat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0e1c5ce5-0f0b-4a89-868f-3a968844dcc4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pier"@en , "pijler"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7f80addf-c068-4e4d-a50e-33dff3be72fe
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "floating bollard"@en , "drijvende bolder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:45d1fadf-a167-45c1-8442-3a112b0a342c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a ;
        skos:definition        "vast markeringsvoorwerp dat een gevaarlijk punt (kribkop, strekdam of ondiepte) markeert. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel         "groyne marker"@en , "kribbaken"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:269801dc-42c3-4e5f-83d9-95737e48e18d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie, ook wel misthoorn genoemd, die doormiddel van akoestische signalen schepen helpt navigeren bij slecht zicht. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "nautophone installation"@en , "nautofooninstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3e1732c2-eebd-4b09-b2ae-7da04e816434
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "stop"@en , "aanslag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9a06a701-6565-4893-9001-16e03abe54d1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "begroeiing"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:80ed49b2-9afa-4325-a40e-75f1b1cf5fba
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "mere"@en , "ven"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:02db3f3b-0090-46e0-998d-6d809f6d3b65
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wall"@en , "wand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:51fa77fa-4040-4e48-a52e-0b5ec5cf090e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Mixture ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "Belangrijkst mengsel (grondstof) voor de productie van cement dat wordt vervaardigd uit kalk-, silicium-, aluminium- en ijzerhoudende stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel         "cement clinker"@en , "cementklinker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8d32e511-3c6b-49eb-a9d0-b00380cbfb94
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "arch"@en , "boog"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c5000469-93be-48be-80e1-7122822c9f77
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "door guide"@en , "deurgeleiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c1a4d63e-905d-48bb-af02-a64840e4d49a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dune base defence"@en , "duinvoetverdediging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5998e4ea-c3bf-400e-a3cd-88ddb3a7f250
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "slot substructure"@en , "sleufonderbouw"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ebb72475-bce0-4621-9cf7-1ab51c446302
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "spray cannon"@en , "spuitkanon"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9d6309ee-b736-490f-9f43-8c0da7eb522d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:dcbe4704-2748-4fa3-959b-44082e682a4d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "naar AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "verkeer (geheel van verplaatsingen) van spoorvoertuigen met hun bestuurder en passagiers over een spoorweglink."@nl ;
        skos:prefLabel         "railway traffic"@en , "spoorverkeer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:14c6f733-9524-4200-8578-793cdd5b41b7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cathodic protection system"@en , "kathodische bescherminstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0623ae9d-3cf1-4b75-aa80-9d92bbca1978
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "halsbeugel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d28e76d4-bb08-4889-bb42-fcb589e8c18d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "linear drain"@en , "lijnafwatering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2257bea8-a010-4d89-b5da-a45e6da0f335
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "isolator"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1c8bb740-a242-4d5e-bf93-8192b95e021b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0dbe9177-72f8-4ade-985c-47a57012d145 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "Brug gevormd door een beweegbare verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door waterwegen en variabele doorvaarthoogte biedt."@nl ;
        skos:prefLabel         "beweegbare brug"@nl , "movable bridge"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:  a             owl:Ontology ;
        owl:imports      <https://w3id.org/nen2660/rdfs/def> ;
        owl:versionInfo  "Created with TopBraid Composer" .

cbnl-def:7cc07bb4-b386-416f-b22c-213a2a4e523f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "auger"@en , "vijzel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bdd3edd4-83bd-4739-b422-b65c4d87716e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a ;
        skos:altLabel          "obstakelmarkering"@nl ;
        skos:definition        "markering waarmee gevaar of ondiepten worden gemarkeerd (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel         "cardinal marking"@en , "kardinale vaarwegmarkering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2f9677e0-61c5-484f-ae2e-dc5cae0e1fab
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "amplifier"@en , "versterker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c7e3e161-1031-4204-9a9e-389dac198aef
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7be7dcca-a430-4e15-af37-cecd8162740f ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende netwerkelementen (nodes en links) (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel         "network"@en , "netwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie, zonder definitie supertype is dit lastig." ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:19f11017-858b-42eb-8e8d-c517c92cf863
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:definition        "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met leden die is gericht op een bepaald doel.  Een vereniging wordt bij meerzijdige rechtshandeling opgericht."@nl ;
        skos:prefLabel         "vereniging"@nl , "association"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:744f9dd9-d66f-45f2-94a1-4382d28444d6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "transmissie apparatuur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ed2586bd-3898-47b7-a2dc-997cbeb9c67c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wandconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8e11cbf5-2135-4018-8999-4f53698f4a35
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "foot pedal"@en , "voetpedaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:de49aff7-85a9-4317-a333-6447a8e05b39
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:altLabel          "storm surge barrier"@en ;
        skos:definition        "Kunstwerk dat verhindert dat water bij stormvloed of springtij de monding van een rivier instroomt en stroomopwaarts tot overstromingen leidt."@nl ;
        skos:prefLabel         "stormvloedkering"@nl , "flood barrier"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2b1af04c-0071-479c-ac07-75f47f36ad32
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cattle guard"@en , "roosterput"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b6981ffa-6f80-4a50-87e5-7a41309dbf4c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7daa0f10-538b-4144-9902-07df670b3608 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "denkproces"@nl , "thinking"@en ;
        skos:definition        "mentale (rationele) activiteit die plaatsvindt binnen de geest (mind) van een persoon, en die resulteert in gedachten."@nl ;
        skos:prefLabel         "denken"@nl , "to think"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b107d698-cfd7-4540-90c7-f76248e0a6ef
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "grass vegetation"@en , "grasvegetatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9b0853c6-1b30-4968-b0b2-634f7762b8c8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "access gate"@en , "toegangshek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b0beca6b-562f-4b48-94df-b7c732172157
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bolt"@en , "grendel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e4c7fe66-edba-4367-9613-ffd6cc221c1d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:7b1e100d-b84a-4843-8c08-d4053b1032ed ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
        skos:definition        "gehandicaptenvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km per uur bedraagt, en geen bromfiets is."@nl ;
        skos:prefLabel         "gehandicaptenvoertuig met motor"@nl , "mobility scooter with engine"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a5517be8-f8d0-4715-91e6-1eb5efb66afc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wandafwerking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3014dfa8-6467-4a8a-9eed-54226d4fa305
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Vraagspecificatie Eisen EenC (oud)" ;
        skos:definition        "Contractdocument, onderdeel van een EC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel         "vraagspecificatie eisendeel (ec)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1023c7bf-2991-4658-80b8-3297e75298cb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "depth filtration"@en , "dieptefiltratie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6caa5130-d9aa-4f46-aeba-09039216d830
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:19921634-8f58-4024-9bb6-7d5b5d1bbf17 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:definition        "Massa stilstaand oppervlaktewaterlichaam op het land."@nl ;
        skos:prefLabel         "meer"@nl , "lake"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f21e092d-b288-476e-af67-cc728b51a70e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5011c046-dc30-424b-9d39-f4a590012606 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:definition        "a topological space that locally resembles Euclidean space near each point. More precisely, each point of an n-dimensional manifold has a neighborhood that is homeomorphic to the Euclidean space of dimension n."@en ;
        skos:prefLabel         "manifold"@en , "varieteit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:771e21a7-3ca5-4af0-92ca-63baf737578e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:61c20844-6d6c-4434-b989-278d221d0924 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2084" ;
        skos:definition        "bestuurlijk besluit van een persoon of organisatie die van algemene strekking is, inhoudende een publiek- of privaatrechtelijke rechtshandeling."@nl ;
        skos:prefLabel         "besluit van algemene strekking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8fdd8be8-bd2c-452d-977f-1df88bf63d60
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:4267767e-b175-4b3b-91a4-614c88fce30f ;
        skos:altLabel          "transportnode"@nl ;
        skos:definition        "Node in een transport netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "transport node"@en , "vervoernode"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d43ad59d-7f19-4340-9fc6-6f10baac9b7a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "kwh metering"@en , "kwh-metering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:77d21fdc-8b20-4eab-a11f-bdbed1ee6521
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "RDF"@nl ;
        skos:prefLabel         "radio direction finding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:47bbc985-c501-4a4d-9c5d-d7e52ba34ca2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bewegingswerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9cc4dcdd-62c1-4429-8718-c7e4b11a1015
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Geheel van hard- en software in een installatie dat verantwoordelijk is voor al het functionele gedrag, aansturing van actuatoren en sensoren en communicatie met externe systemen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "processing unit"@en , "verwerkingseenheid"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dee8fd09-6c7e-4fd7-8f43-509efafd39d0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "waste container"@en , "afvalcontainer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:309db57e-27e7-4ce9-a670-ebdff572926a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ventilatie-installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7f336c34-7256-4542-a2e1-b55b00ff06b5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1759a1cc-cbf8-4017-9974-d89cded1a623 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Rijkswaterstaat Organisatie Structuur" ;
        skos:altLabel          "dienst"@nl ;
        skos:definition        "Landelijke of regionale organisatie-eenheid, die een onderdeel vormt van het agentschap RWS. Een organisatie-onderdeel staat onder leiding van een HID. (vrij naar bron-definitie)"@nl ;
        skos:prefLabel         "organisatieonderdeel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:aed0cd8d-d327-4628-bf0e-fa6f48ec4677
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "dvm systeem"@nl ;
        skos:definition        "Systeem dat het proces van dynamisch verkeersmanagement ondersteunt. Voorbeelden zijn toerit-doseringsystemen en spitsstroken die met een bediensysteem bediend worden. (bron: Definities Verkeersmanagement)"@nl ;
        skos:prefLabel         "dynamic traffic management system"@en , "dynamisch verkeersmanagementsysteem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dbaaabfa-b288-4b2e-b8c8-cdcb4ab46848
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b750bb4b-27c3-4455-a6e4-aa3cca4d51e1 ;
        skos:definition        "<bag> door het bevoegde gemeentelijke orgaan aan een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats toegekende benaming, bestaande uit een combinatie van de naam van een openbare ruimte, een nummeraanduiding en de naam van een woonplaats; (bron: Wet basisregistratie adressen en gebouwen)"@nl ;
        skos:prefLabel         "adres"@nl , "address"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:641664e5-c443-4841-89d7-534865ee4a44
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "shaft system"@en , "assenstelsel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f740bdc3-71a8-4194-928d-73e45894694f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:83beb956-cb13-49c1-b619-7dbf6dd4ea9a ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CBS Begrippen" ;
        skos:definition        "openbaar lichaam dat als kleinste eenheid van territoriaal openbaar bestuur opereert; publiekrechtelijke rechtspersoon met regelgevende bevoegdheid bestuurd door burgemeester en wethouders."@nl ;
        skos:prefLabel         "gemeente"@nl , "municipality"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4cef765c-c30a-4446-b6da-0d10951ad489
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "voorland"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ab23fdb3-356d-4cac-8bd4-e1638a3cfd77
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "toothed track"@en , "tandbaan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ffb3bf78-c9cf-42b3-9279-9902f3c3c71d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "lawn"@en , "gazon"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6033606a-fe6e-4e4e-8b0e-e2933a98bf43
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "secondary channel"@en , "nevengeul"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c92e2d84-3777-45d8-bad7-0bac32e8add7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "conduit"@en , "koker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:56d35be9-eafd-42b5-84af-3e7a390cbb6e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced ;
        skos:definition        "Grondkerende constructie bestaande uit palen en vlechtwerk van rijshout, dunne latten, platen of panelen die afkalving van oevers en taluds moet voorkomen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "brush matting"@en , "betuining"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a84f8101-95dc-4f68-9f41-f292b1d2e899
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "loudspeaker"@en , "luidspreker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:73afd604-558f-4eef-943e-72b9289cb2bc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "geordende evaluatie van een aantal mogelijke werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
        skos:prefLabel         "ordening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:21d3ab33-5428-4ee7-8340-c1b7b6977ff4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:f688b252-0283-4187-a309-19538546fec4 ;
        skos:definition        "Lintvormige geleideconstructie samengesteld uit metalen planken, afstandhouders (ROA-VIB: diagonalen) en palen (op aardebanen) of stijlen (op kunstwerken). (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "crash barrier structure"@en , "geleiderailconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:350c39a4-01bf-47fa-a6ef-1f3693a9d9d5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wals"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:99e3e6d4-57df-438a-897a-81fb4f15127f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "beluchtingsinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2c9ff7f7-7553-4030-a651-64282b46ab93
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "strut"@en , "schoor"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e6222ab6-415b-451d-8f6a-8454536995c0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "furniture"@en , "meubilair"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c5328e90-d18f-40e1-86f8-126803ee4698
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "furniture for terrain"@en , "terreinmeubilair"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:df270f2b-1fe3-45f4-9cd3-fc900bbb8ee0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "inlooptrommel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e24ac429-d059-4c73-9402-30f0745236e9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "VeVa"@nl ;
        skos:prefLabel         "verplaatsbare vangrail installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4e3f975b-8dde-46ec-8d0b-f6ffbcb21d34
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0bd72663-446b-4c70-ad58-7464e9eb0598 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "ISO 21597-1" ;
        skos:definition        "a symbolic object with a fixed and structured amount of information that can be managed and interchanged as a unit between users and systems."@en ;
        skos:prefLabel         "document"@en , "document"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:edbc4cae-0e2a-4b8e-8cdf-97c270a0ecc1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "capstan"@en , "kaapstander"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bc4f5c85-e06e-4aaa-b9c5-784cea5ce991
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Opvulling van een cunet of ingraving onder of tot het niveau van het oorspronkelijke maaiveld. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "soil replacement"@en , "grondvervanging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fe840e63-744c-4b1d-a8c3-ffe207d1f27c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "chain drive"@en , "kettingoverbrenging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b5148e65-50ae-4522-a4e9-92371112fc1f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:bef97b59-6993-4527-8f19-f563c4f08e75 ;
        skos:altLabel          "markering"@nl ;
        skos:definition        "Op of in het oppervlak van de verharding aangebracht (verkeers)teken ter geleiding, waarschuwing, regeling of informatie van het wegverkeer. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "road marking"@en , "wegmarkering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:68a3e842-9f8d-4cf4-8ed9-8335bae2c9dc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tunnel tube"@en , "tunnelbuis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1759a1cc-cbf8-4017-9974-d89cded1a623
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1b34505a-d11d-4f64-9b25-d27f046c3267 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "organisatie-eenheid dat een onderdeel is van een lijnrganisatie."@nl ;
        skos:prefLabel         "lijnorganisatie-eenheid"@nl , "line organisation unit"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0cded4b4-ab36-413e-9972-67f09ca32143
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "battery"@en , "accu"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f371e14b-6dc9-47ae-8f2c-a9f4ef812c1b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "air duct"@en , "luchtkanaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3b97b108-ab4b-49d1-bc27-5c40ad833b4d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:213397e7-4253-4d4d-adb8-c7141530f321 ;
        skos:definition        "Bermbeveiligingsconstructie (ROA-VIB: constructie) ter afscherming van een obstakel, die botsingsenergie kan absorberen en bij aanrijding voertuigen met zo weinig mogelijk schade van richting doet veranderen of tot stilstand brengt. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "obstacle protector"@en , "obstakelbeveiliger"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:25dd09b0-1749-4d54-abed-ce5ffd9e903e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:bef97b59-6993-4527-8f19-f563c4f08e75 ;
        skos:definition        "Verkeersteken in de vorm van een verkeerslantaarn. (bron: Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990)"@nl ;
        skos:prefLabel         "signal head, road traffic light"@en , "wegverkeerslicht"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a2ad8dc3-278f-43f1-99f8-767d16518e75
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0310d105-58fb-49a0-85b6-9b80515f0aa0 ;
        skos:definition        "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CS 42)"@nl , "altDef: Voor het verkeer aangebrachte verhardingsconstructie van een verkeersbaan. (bron: Data-eisen Digitaal Topografisch Bestand)"@nl , "altDef: 1) Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw (inclusief funderingsconstructie), of het gedeelte van de wegconstructie op een kruising (NOCLA)\r\n2) Uit lagen of elementen opgebouwde constructie op Onderbouw welke de verkeersbelastingen naar deze Onderbouw spreidt (bron: CS 22)"@nl , "altDef: TODO (bron: Bedrijfsobjectenmodel Rijkswaterstaat)"@nl , "altDef: Constructie bestaande uit een of meer verhardingslagen, om verkeer over het terrein mogelijk te maken. (bron: Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat (NL))"@nl , "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: Stelsel RWS Basisspecificaties)"@nl , "prefDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CROW 156)"@nl , "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CS 24)"@nl , "altDef: Verzameling van alle verhardingslagen en wegfundering. M.a.w. de afdracht en spreiding van de belasting door het verkeer naar de ondergrond (bron: Kader wegontwerpproces)"@nl ;
        skos:prefLabel         "bovenbouw (weg)"@nl , "paving"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:af1de650-8d6a-4aff-91be-67e1d873abc2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:8ad4b69e-9f98-4d32-957b-ffdb2f9f44d3 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:altLabel          "lineaire ruimte"@nl , "linear space"@en ;
        skos:definition        "mathematical space (collection of objects called) defined by vectors, which may be added together and multiplied (\"scaled\") by numbers, called scalars."@en ;
        skos:prefLabel         "vector space"@en , "vectorruimte"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:64098789-8e2e-46e8-8088-f81b05e43649
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:acb03f06-5e13-49c4-9b38-2a794e634353 ;
        skos:definition        "Vierarmig knooppunt met gezamenlijke afritten voor rechtsafgaande en linksafgaande verbindingswegen, waarbij de laatste worden afgesplitst als (enigszins verkleinde) trompetbogen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "windmill intersection"@en , "windmolenknooppunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dbcd6aea-a97a-4e40-9652-fe8395a09b25
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "heat-resistant cladding"@en , "hittewerende bekleding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:102f07f0-f6d8-4b9b-b0ee-6c293d6dfe74
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:03f902ea-64c6-4592-bdaf-b18842d2933d ;
        skos:definition        "Kruising waarbij de orientatielijnen van de netwerklinks elkaar kruisen (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel         "grade separated crossing"@en , "ongelijkvloerse kruising"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f0db271c-a96a-4146-a3f6-270ddf8b8ee1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "brook"@en , "beek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3d2dbe7d-e248-4595-b0db-5327af047896
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "beluchtingstank"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1699de67-5376-49e2-a038-12324efe1899
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:85a55f07-036f-455e-831d-6baff625fc0d ;
        skos:definition        "Geheel van geleiders welke voorzien zijn van één ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
        skos:prefLabel         "cable"@en , "kabel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8889c737-b7b6-4f91-855f-edec232283d4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "planter box"@en , "bloembak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8cbf87b6-8362-461f-9b0b-6a140fef047f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Comptabiliteitswet 2016" ;
        skos:definition        "agentschap gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als verplichtingen-kasagentschap is aangewezen."@nl ;
        skos:prefLabel         "verplichtingen-kasagentschap"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e4a64357-3560-4db6-b42a-89e3c1319df3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5f939285-3a7a-42d8-8fa3-e32e7234cf8c ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:altLabel          "living being"@en , "levend wezen"@nl ;
        skos:definition        "biologisch object, niet kunstmatig fysiek object, dat door middel van uitwisseling van energie en materie met de omgeving en door een inwendig metabolisme in staat is om zich in stand te houden, te groeien, zich voort te planten en zich aan te passen aan veranderingen in de omgeving, zowel op korte (fysiologische en morfologische adaptatie) als op lange termijn."@nl ;
        skos:prefLabel         "organisme"@nl , "organism"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:65d125ed-32e7-4e45-bcdd-7e52af4d4f15
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:07d3a081-043c-4f1d-b504-ed1c949472a9 ;
        skos:definition        "Verkeersplein waarop het verkeer op het plein voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "roundabout"@en , "rotonde"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a90fa635-1d30-4be3-af21-34e861ae6a2f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "geintroduceerd voor samenhangend geheel van fysieke objecten." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Object ;
        dct:references         "ISO 10303-221" ;
        skos:definition        "geheel van fisieke objecten die fysiek aan elkaar raken of verbonden zijn waarvan het geheel arbitrair is begrensd."@nl ;
        skos:prefLabel         "samenhangend geheel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:18634818-6fbf-4387-8f36-f167a2c541f6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "infiltration box"@en , "infiltratiekrat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4a6a82ad-362c-487d-9478-13d0ce1f903d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:14dbeca5-b430-4cb4-9db8-d5c1ec61cb28 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "evaluatie van een mogelijke of feitelijke werkelijkheid op basis van een verzameling van eisen voor een specifiek beoogd(e) gebruik of toepassing."@nl ;
        skos:prefLabel         "validation"@en , "validatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:18d33f97-a525-4a91-b0c5-8494d07d1dcb
        a                      rdfs:Class ;
        skos:altLabel          "kwantiteit"@nl ;
        skos:definition        "property of a phenomenon, body, or substance, where the property has a magnitude that can be expressed as a number and a reference (bron: International Vocabulary of Metrology)"@en ;
        skos:prefLabel         "quantity"@en , "grootheid"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dd44613a-dcd3-461a-a25a-fd4bab6cf154
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:eb13def7-96f6-4920-8b95-f62bf8bfaf87 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "https://nl.wiktionary.org" ;
        skos:definition        "aggregatietoestand van een stof waarin het geen eigen vorm heeft, maar wel een eigen volume"@nl ;
        skos:prefLabel         "liquid"@en , "vloeistof"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8828abf2-478e-4125-9e28-49e4cf997530
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die data te verstuurt tussen twee of meer aangesloten locaties. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "transmission installation"@en , "transmissie-installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4d46ea15-50a4-40c4-94f9-d78dcb5f0511
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "gas piping"@en , "gasinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:00dab5ec-e9f4-42d9-a880-a64c69631467
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "deurrails"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3d216d16-8575-4d04-8784-36e4c522ea7f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "exposed rails"@en , "rails vrijliggend"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:62a4e40c-ef3e-4c9d-a320-2a702e5b4563
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "trafohuis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:207656b1-9b64-4fa5-958e-2b7e7f51b3a1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:altLabel          "lichtintensiteit"@nl ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "luminous intensity"@en , "lichtsterkte"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:18342360-a2f0-4f7c-90ba-02d1cdf00acb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "Sluis waarmee schepen een waterstandsverschil kunnen overbruggen door aanpassing van het niveauverschil in de schutlsuis. Tevens dient de schutsluis voor het keren van buitenwater"@nl ;
        skos:prefLabel         "navigation lock"@en , "schutsluis"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6ee94749-2f7e-49aa-969d-3388d82a24e9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "edge profile"@en , "randprofiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fc970e18-40a7-40d2-a83b-601b5f8b6466
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "spreader"@en , "evenaar"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:982fabc7-3c8b-47a2-9f5a-e55445260c28
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "vluchtwegverlichting (dynamisch)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:49356cd2-ec0b-41a3-b385-4a08b593640c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "screen"@en , "scherm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a23b2ee8-09c4-4106-9647-e1037bf51f61
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hydrometer"@en , "hydrometer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ba1830c5-b29e-490f-823a-ef22a6bfa73d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "film"@en , "folie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:49681d9d-3cd4-459e-83e8-a22cefb7bdac
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "gate valve"@en , "schuif"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3923e599-5747-424b-93c5-060751142adf
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "aansluitconstructie"@nl ;
        skos:prefLabel         "aansluitingsconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1fe1d44f-6a0f-4c4f-8049-5ff81737f50c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Aanbestedingswet 2012" ;
        skos:definition        "procedure van de aanbesteding. Hierbij maakt een opdrachtgever een aanbesteding bekend door middel van een officiële aankondiging. De opdrachtgever vraagt eventueel geïnteresseerde bedrijven om zich in te schrijven op de aanbesteding. Dit gebeurt door middel van het indienen van een offerte (vrij naar bron)."@nl ;
        skos:prefLabel         "procurement procedure"@en , "aanbestedingsprocedure"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3e739966-9228-46e6-b7dd-04dcd803cccc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hulppostkast"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0d595b53-5c35-422a-ad14-6e3bc240e021
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bearing"@en , "lager"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:051d7b0d-95e8-4828-b051-9b48cd37d8b1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Brug voor voetgangers die een verbinding realiseert tussen schepen en de wal. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "footbridge"@en , "loopbrug"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2f8bce6c-5748-4c7f-ada6-f4897945afdb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:fb3c9362-858e-4fa9-b9de-530a3ea5f935 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "2000/60/EG" ;
        skos:definition        "Afzonderlijk waterlichaam in een of meer watervoerende grondlagen."@nl ;
        skos:prefLabel         "ground water body"@en , "grondwaterlichaam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:107ae37b-5415-47c1-8dbe-929c2f41d037
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Interface ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
        skos:definition        "Onderlinge interface (verbinding) (associatie, drager, kanaal) tussen twee systeem(delen), waarlangs een (soms dynamische) wisselwerking of interactie tussen die elementen kan plaatsvinden."@nl ;
        skos:prefLabel         "raakvlak"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3fd9cbad-75b5-47b2-8416-54a90e053ca6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "HF"@nl ;
        skos:prefLabel         "hoogfrequent installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:237e4a8a-bd4b-4c23-af03-0fc66c40f1a3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die de weggebruiker informeert over de beschikbaarheid van bepaalde routes door gebruik te maken van wisselende tekstregels en/of pictogrammen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "dynamische bewegwijzering en informatie systeem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8abb2a1f-eb0f-48ea-ab7c-38b31f4fa079
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "roosterreinigingsinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d4c7bd28-630d-4b00-990d-57092b13a3d4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "shredder"@en , "versnijder"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:39aa56dd-684c-43bc-a45c-cc33a03cf1f8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:72fa6b78-56cb-4c04-a112-fd88f3f45c99 ;
        skos:definition        "Open verharding bestaande uit een laag ongebonden grind en/of steenslag. mijnsteen, schelpen en dergelijke. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "unbounded paving"@en , "ongebonden verharding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6fb412a1-45a9-4caf-8c68-5e1c49e31fcb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "beeindigingsprofiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:38a122fc-f4d3-46a9-90a7-12393833969f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "yoke"@en , "juk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e5932c18-6072-42fe-b06f-c85c9a1a7d28
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "siphon"@en , "sifon"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:143b8e58-9f42-4091-bae5-fe6338b30826
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cd901707-cdc6-4742-9567-40bc4c511de6 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:definition        "meten van de prestaties van een individu, groep, organisatie, systeem of component. Dit resulteert in een meting van een prestatie-indicator."@nl ;
        skos:prefLabel         "to measure performance"@en , "prestatie meten"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:412e5428-a1a1-4a90-9bb6-6510a0bcb90f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "recessed mooring point"@en , "haalkom"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8980d479-2cf1-4738-91bf-6559dadf766f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "asfaltconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f06c0aa4-ede3-4973-aa82-b5fe0c8f77d5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "duinstruweel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0a9b78f5-4622-41de-be3b-af4b65668f7c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "in, naast of boven een scheepvaartweg aangebracht voorwerp of aangebrachte combinatie van voorwerpen waarmee aan het scheepvaartverkeer wordt gegeven: \r\n1) een inlichting over de toestand van een bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte van een scheepvaartweg, of\r\n2) een inlichting, aanbeveling, gebod of verbod onderscheidenlijk opheffing van een gebod of verbod voor het verkeersgedrag op een bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte van een scheepvaartweg; (bron: Scheepvaartverkeerswet)"@nl ;
        skos:prefLabel         "waterway traffic sign"@en , "scheepvaartverkeersteken"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a8a2f552-897f-4f49-a339-8ed1567ad973
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "emergency telephone"@en , "noodtelefoon"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dd89ab80-6fa4-4131-b386-3102ec8f001d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ceiling"@en , "plafond"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a18f7731-af7c-4b2c-87ba-5133e9dc2ccb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "infiltration provision"@en , "infiltratievoorziening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cb9d9f69-906a-4f6c-932b-2ee74b5f85a3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:8fdd8be8-bd2c-452d-977f-1df88bf63d60 ;
        skos:definition        "Node in een vaarwegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "waterway node"@en , "vaarwegnode"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:02677a1b-e049-4474-aa53-2e88a70ad5a0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "infragebonden gebouw"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0308f780-e510-4498-b6a9-9f99eb642636
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "climbing frame"@en , "klimtoestel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:29cc7197-075d-42ba-b1fb-cf16047d534b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "gabion"@en , "schanskorf"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0d11dc13-d054-42b7-8db1-358eea8ab11a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "brake"@en , "rem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e146e8fc-db79-4be5-9b85-e9d1811ef64f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "grondkerende constructie"@nl ;
        skos:prefLabel         "grondkering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ee3d7d9e-b939-4ee6-84f8-7518e46b3552
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "barred door"@en , "traliedeur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ba6cfc5c-1653-4366-947b-9c11755ae93c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c8dcffa9-0a72-46e1-9bbd-5fd66e497668 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "Gestandaardiseerde wijze van inspecteren (werkwijze) voor de opname van technische gebreken en de bepaling van de conditie van een bouwdeel."@nl ;
        skos:prefLabel         "to asses condition"@en , "conditiemeten"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a535ec29-a739-4592-9006-f49fa633b677
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
        skos:definition        "Gemotoriseerd wegvoertuig behalve bromfiets, fiets met trapondersteuning en gehandicaptenvoertuig, bestemd om anders dan langs rails te worden voortbewogen."@nl ;
        skos:prefLabel         "motorvoertuig"@nl , "motor vehicle"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:988feeb0-9791-4189-93f5-ec024717560f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "shackle"@en , "gaffel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:213397e7-4253-4d4d-adb8-c7141530f321
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0310d105-58fb-49a0-85b6-9b80515f0aa0 ;
        skos:definition        "Constructie ter afscherming van een gevarenzone of ter beperking van de risicos daarin. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "verge protection structure"@en , "bermbeveiligingsconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6c4a991c-4d29-48eb-b380-faee4c3c18b5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "kettingtand"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ac2d8b4d-5cab-450e-aa24-08f41b4edcf7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "athletics track"@en , "atletiekbaan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:65a1e319-21a1-4523-80be-57b5a25f8e09
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "guide work"@en , "geleidewerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4508c7e8-37a5-40fe-8a52-8163b55c315d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "check-valve"@en , "terugslagklep"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:aa23b11f-e1bb-449e-bfbe-f7aad803a9d2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:52d6c2d8-6b26-465c-9ed5-333d3d62d787 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "ISO 9000" ;
        skos:definition        "aspecteis (3.6.4) met betrekking tot kwaliteit (3.6.2)."@nl ;
        skos:prefLabel         "kwaliteitseis"@nl , "quality requirement"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:795f92fa-8dc0-4eb7-b8df-bb0b71e6bbb0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5f939285-3a7a-42d8-8fa3-e32e7234cf8c ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "een groep organismen"@nl ;
        skos:prefLabel         "organisme groep"@nl , "organism group"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:27c3f6b7-6f12-41a2-a569-a95c646fcf74
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Constructie met afdichting die een continue (weg)oppervlak vormt tussen aangrenzende hoofdconstructiedelen (bijv. brugdelen/landhoofden) en die de continuÃ¯teit van de rijbaan garandeert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "joint, joint transition"@en , "voegovergang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:96126f25-16da-4a48-8f37-54c2d6e65c89
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "grease trap"@en , "vetafscheider"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0b6dce96-5e9e-454d-9254-851b12f76bf5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "crane rail foundation"@en , "kraanrailfundering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0a9b78f5-4622-41de-be3b-af4b65668f7c ;
        skos:definition        "Met behulp van markeringsvoorwerpen aangeven van de vaargeul, dan wel obstakels of gevaren in de vaargeul. Markeringsvoorwerpen kunnen boeien en bakens zijn (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel         "vaarwegmarkering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e056dbb1-d3bc-49dd-af51-0477f1be77a9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:eb13def7-96f6-4920-8b95-f62bf8bfaf87 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "afgeleid van https://nl.wiktionary.org" ;
        skos:definition        "aggregatietoestand van een stof waarin het een eigen vorm en volume heeft."@nl ;
        skos:prefLabel         "solid"@en , "vaste stof"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9ce7d8b0-ee37-432c-945c-4797b997a520
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1e20be1f-7c72-48bd-ae27-c25c477bdda5 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "Kokervormig kunstwerk onder een of meerdere wegen, spoorwegen, waterwegen en/of andere hindernissen, als ondergrondse doorgang voor verkeer, leidingen of dieren."@nl ;
        skos:prefLabel         "tunnel"@nl , "tunnel"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9ebc5c32-742b-4dce-9a50-46b246c83c03
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dowel"@en , "deuvel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7bc78bef-57a0-4bbe-b88f-6d6c41d93005
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "travelling winch"@en , "loopkat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1556488c-57c9-4c5a-89a3-e7b2ee8c4b5c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat wegvoertuig en weglink genoemd wordt." , "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:dcbe4704-2748-4fa3-959b-44082e682a4d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "verkeer (geheel van verplaatsingen) van wegvoertuigen met hun bestuurder, voetgangers, ruiters en geleiders met rij- of trekdieren of vee over een weglink."@nl ;
        skos:prefLabel         "road traffic"@en , "wegverkeer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:be76fcca-0a3c-464b-8721-7922145ad7aa
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "distribution block"@en , "verdeelblok"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c2242d3f-dbc4-4b49-a15f-f4f172016d8e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:a30b28ae-13a3-4cb0-8e42-43ea838658ca ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Bouwbesluit 2012" ;
        skos:definition        "Bouwwerk of gedeelte daarvan, voor zover dat geen gebouw of onderdeel daarvan is (en niet bestemd en/of ingericht voor permanent menselijk verblijf)."@nl ;
        skos:prefLabel         "bouwwerk, geen gebouw zijnde"@nl , "non building structure, structure other than a building"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:99942ee2-6db2-44b4-bbd7-b3139eefffcb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "mooring dolphin"@en , "meerstoel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:852122c7-24f7-4a2a-9ac7-463f60a163df
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "car deck"@en , "rijdek"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2d0170ce-14c1-4d88-8af1-57f39f091e75
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:2a401017-3b7c-46b9-b41d-f24d926712f8 ;
        skos:definition        "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektrohydraulische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "aandrijving en bewegingswerk (elektrohydraulisch)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ce72d1a9-cdaa-4fe8-8673-754f09f3050d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Toren terzijde van een doorvaartopening, voor het heffen van een sluisdeur, brugdek of schuif (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "lifting tower"@en , "heftoren"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2f003282-c886-4324-b2b0-8d5100a2614e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "joint-free transition"@en , "voegloze overgang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:77bcfcc2-c707-4945-a699-176bfb3477ff
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cd79f4f7-6914-4fc5-b6f8-53f160af7376 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "infrawerk gevormd door een gebaand gedeelte van het terrein ten behoeve van het verkeer te land, in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen."@nl ;
        skos:prefLabel         "road"@en , "weg"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e28b068f-1fda-4f53-94b9-63f91f2d3c72
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "piping berm"@en , "pipingberm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ebb00bbf-7aed-47d0-b5db-b6955d4625ec
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud)" ;
        skos:definition        "Contractdocument, onderdeel van een PRC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel         "vraagspecificatie eisendeel (prc)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9563d2c7-c7c7-4ec0-8a21-99276be21510
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sproeikop"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c79edf97-e097-429e-a091-aa75aa533e3e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1759a1cc-cbf8-4017-9974-d89cded1a623 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "UIT 68" ;
        skos:definition        "lijnorganisatie-eenheid bestaande uit een persoon of groep van personen die een organisatie (3.01) op het hoogste niveau bestuurt en beheert."@nl ;
        skos:prefLabel         "directie"@nl , "top management"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d7e6eaa2-65c4-4a53-b107-dc999a3364df
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "intercom"@en , "intercom"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e62d38b1-5170-4f91-936a-a4bda1a954e5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a ;
        skos:definition        "markering waarmee de ligging van de vaarweg wordt aangeduid (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel         "lateral marking"@en , "laterale vaarwegmarkering"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1635449a-5d21-4739-aa37-28318d2aa4d4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced ;
        skos:definition        "Grondkerende constructie bestaande uit een dunne wand die afkalving door water van de walkant (van een sloot, waterloop (watergang) of waterpartij) moet voorkomen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "shoring"@en , "beschoeiing"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:617eee44-02f2-403e-96a0-9731db890f13
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "volgens definitie een speciale vereniging." , "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:definition        "bij notariële akte als coöperatie opgerichte privaatrechtelijke organisatie (vereniging). Zij moet zich blijkens de statuten ten doel stellen in bepaalde stoffelijke behoeften van haar leden te voorzien krachtens overeenkomsten, anders dan van verzekering, met hen gesloten in het bedrijf dat zij te dien einde te hunnen behoeve uitoefent of doet uitoefenen."@nl ;
        skos:prefLabel         "cooperatie"@nl , "cooperation"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1c0e9548-eb36-456e-9702-ae7d71307a15
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "monsternameapparaat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:64a6d3be-e28b-4acd-b0ae-995941b85965
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:f07a3bf0-0b1f-4a27-8abe-b320a49718fc ;
        skos:definition        "Gelijkvloerse kruising van een weg met een niet voor het openbaar verkeer opengestelde weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "right of way"@en , "overpad"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8c6d3742-98d4-47cd-9eff-c45ed1747205
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "beheerobject overstijgende voorziening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2f188934-6fa6-4521-9987-c739e2e318da
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "measurement point"@en , "meetpunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:69db76bc-22f8-47f2-b027-1af6960ffcb6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:ab8f2c42-ae6e-4cb8-bab3-29a4d3213b17 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
        skos:definition        "beheersmaatregel die wordt uitgevoerd na het optreden van een onzekere gebeurtenis met het doel de gevolgen te verminderen."@nl ;
        skos:prefLabel         "corrective action"@en , "correctieve maatregel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:739f8442-9618-4d2e-829b-211e8743874f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Dit is geen class maar een verzamelbak. Dit vormt een gevaar in een taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "Met de aarde verbonden duurzaam bouwwerk  dat niet valt onder de definities van een pand of kunstwerk. (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
        skos:prefLabel         "overig bouwwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3c6a583d-9169-435a-901c-aa5c74e5155f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c18a520a-49e8-4af3-853d-291ed069d0be ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "waarneming"@nl ;
        skos:definition        "Kwalitatieve bewering over de werkelijkheid met een bepaald waarheidsgehalte, die het resultaat is van een waarnemingsproces."@nl ;
        skos:prefLabel         "observatie"@nl , "observation"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0de3e8bf-a659-4274-8e3a-30290f9dbde9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Geheel van putten, kolken, goten en leidingen voor het beheerst (veilig) afvoeren van hemelwater. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "rainwater drainage"@en , "hemelwaterafvoer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bfa3a8be-7ca4-4b77-9658-fb13b3a4a58d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "quay"@en , "kade"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b63fe209-bcdc-4951-975c-5448ed16b298
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "art object"@en , "kunstobject"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:85682c85-fc75-4df5-9260-bb5293896af1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "vloerconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:10b19fff-6dd5-4772-9002-f5bbcf687b05
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Constructie om krachten te verdelen over de onderliggende grond of over te brengen naar een dieper gelegen laag. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "fundering (kunstwerk)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:74beee7a-716c-4787-8f65-4e065ba667fc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hangstang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7a8cbfd1-593a-46c3-ac65-3dffb2c79056
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hatch"@en , "luik"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:70faa41f-124d-4c65-8a03-c2e65c2eb321
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fan"@en , "ventilator"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f07a3bf0-0b1f-4a27-8abe-b320a49718fc
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:03f902ea-64c6-4592-bdaf-b18842d2933d ;
        skos:definition        "Kruising waarbij de orientatielijnen van de netwerklinks elkaar snijden (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel         "level crossing"@en , "gelijkvloerse kruising"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4b151831-1223-4737-b4d8-02da6dc7bc9a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "door"@en , "deur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:956a1ccd-1853-4337-b23d-8dd8b914391a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1487adc0-f66d-492c-89e4-bbc35843a636 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "verhardingslaag asfaltbeton in de verharding van een asfaltweg, die direct is aangebracht op de onderbouw (weg) of op de fundering (weg)."@nl ;
        skos:prefLabel         "onderlaag (verharding)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eb4b68f3-940d-4145-b462-1e36eaa3d643
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sand covering"@en , "zandbedekking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bbc17d82-08a0-4b72-b5f5-2a74b98134f8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tram track"@en , "trambaan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:95721924-c8cf-40b1-904e-c20a9ad128db
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:GeometricEntity ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:altLabel          "tijdsperiode"@nl ;
        skos:definition        "geometrische entiteit die kan worden afgebeeld op de concrete (fysieke) tijd, die we in de werkelijkheid ervaren."@nl ;
        skos:prefLabel         "temporeel gebied"@nl , "temporal region"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ab40b533-1a11-45eb-b7dd-fa51f4049e98
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "elektrische aandrijving"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bee892b2-e05a-4cb7-bf3a-c7e308aa54fa
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:14b23215-d51e-49f8-8fcf-6d68d793c9e2 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "verificatie, waarbij de mogelijke of feitelijke werkelijkheid voldoet aan de verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
        skos:prefLabel         "conformiteit"@nl , "conformity"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ca69fff0-27a4-45a4-8214-2f532ae6b3de
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "portable toilet"@en , "toiletcabine"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dfec04d5-b318-44c4-9cb2-1e5e5ff1c701
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "volgens de definitie is dit een bouwconstructie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cd79f4f7-6914-4fc5-b6f8-53f160af7376 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "Dwars op het water opgeworpen infrawerk (waterbouwkundige constructie) om water te keren, te beheersen, te leiden of te verdelen."@nl ;
        skos:prefLabel         "dam"@en , "dam"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8b3f2193-8f0b-443c-879e-7f32172124f7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "wheel set"@en , "wielstel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2a11a951-4b8d-4e0f-a64e-757913128420
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "armatuur"@nl ;
        skos:prefLabel         "verlichtingsarmatuur"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:10ae45ae-4546-4255-9fd9-eb8f82d2cbc1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "verge"@en , "berm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e906ae78-bcd4-44c8-b788-e7e02fef4399
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:15ec3115-3a07-483f-aa59-b94b3a9e6864 ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende vaarweglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "waterway network, water transport network"@en , "vaarwegennetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6946ba8f-1a83-4fb1-aece-a2dcea806982
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "high voltage installation"@en , "hoogspanningsinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:b2a8987c-7887-4070-8db6-f848698f7408
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rail guide"@en , "railgeleiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:099f2ac7-7853-4bce-b858-1f7f4b246a17
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "aanstraalverlichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:72b8893b-e83d-4ec2-a836-b0a30943cf3f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:FunctionalEntity ;
        dct:references         "NEN 2660-1" ;
        skos:definition        "Functionele entiteit met een passieve functie, die het resultaat van een uitvoering van processen specificeert in termen van input en output."@nl ;
        skos:prefLabel         "passieve functionele entiteit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fff36fbd-00e5-4f62-97fd-6b8cff13b969
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "constructie die tot doel heeft de dijkkern te beschermen tegen erosie door de waterbeweging, bestaande uit één of meerdere toplagen met daaronder (eventueel) uitvul-, filter- en kleilagen. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel         "bekledingsconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cd79f4f7-6914-4fc5-b6f8-53f160af7376
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "lijnvormige constructie voor het transport van informatie? Dat suggereert een datakabel. Klopt dat?" , "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt. Wellicht moet er een civiel infrawerk worden geintroduceerd." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:DiscreteObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel          "infrastructureel werk"@nl ;
        skos:definition        "Discreet object dat een lijnvormige constructie vormt voor vervoer en transport van personen, goederen, stoffen, energie en informatie, met inbegrip van de daarvan deel uitmakende infragebonden installaties."@nl ;
        skos:prefLabel         "infrawerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8e8146cf-e09b-4547-b9c1-22ae44e9126e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "conductor"@en , "geleider"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a616fc41-e479-40e2-b706-7849b7113972
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rescue equipment"@en , "reddingsmiddel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ad768fd6-cb3f-44da-bbb7-3ee5a7a0ba13
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:316964cf-fb2a-45ec-8912-8877becbd170 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "height"@en , "hoogte"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:45e5fae0-2ace-4e8e-acc2-840dd24bc412
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "bunker"@en , "bunker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:af5d4a3f-9542-4bf4-813c-b8be224a1876
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "stone pile"@en , "steenhoop"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:89268403-c7a8-4e8a-861b-028279dbacc6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "escalator installation"@en , "roltrapinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5dbcc489-adf0-4784-996e-73a480cda2d2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:8b2ec56f-fbf9-4673-afa0-ddda229c0d35 ;
        skos:definition        "ontmoeting van twee of meer netwerklinks, waarbij er geen uitwisseling mogelijk is (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel         "crossing"@en , "kruising"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e509cce1-0e2b-438c-b7f6-336087369409
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sun cap"@en , "zonnekap"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:17d63c63-ede7-4b05-93ba-d417858d3e70
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "emergency telephone"@en , "praatpaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2fcd4e10-1c02-4ab6-8d2a-ef8547ba1743
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "open buispaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:18d33f97-a525-4a91-b0c5-8494d07d1dcb ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "physical quantity"@en , "fysieke grootheid"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8ad4b69e-9f98-4d32-957b-ffdb2f9f44d3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:definition        "GeometricEntity (set of mathematical objects), treated as points, and selected relationships between these points."@en ;
        skos:prefLabel         "mathematical space"@en , "wiskundige ruimte"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:18470764-ca0e-4bf5-b032-0585a33f7371
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "reel"@en , "haspel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:78046ab1-56bf-45a2-8185-d6cb2e9f6aa7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "emergency short-cut installation"@en , "calamiteitendoorsteekinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:457c58d3-dda1-46e9-a347-c010170e82ca
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "schacht"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2446b48c-b820-4321-9ce5-76b20c9a71f9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "BMI"@nl ;
        skos:definition        "Installatie voor het ontdekken en melden van branden en het veilig ontruimen van de getroffen ruimtes. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "brandmeld- en ontruimingsinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:6e876ecc-61c7-4841-9dc0-24abdb3f6b4c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:6950124f-a636-490f-9aa7-d38b16043c31 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Information Technology Infrastructure Library - Glossary of Terms English - Dutch" ;
        skos:altLabel          "RFC"@en , "VTW"@nl , "voorstel tot wijziging, wijzigingsverzoek, wijzigingsvoorstel"@nl ;
        skos:definition        "Formeel verzoek om een wijziging door te voeren (op één of meer gespecificeerde Configuratie Items). Een wijzigingsverzoek bevat details van de voorgestelde wijziging, en kan op papier worden geregistreerd of elektronisch."@nl ;
        skos:prefLabel         "verzoek tot wijziging"@nl , "request for change"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4ad2e12c-96b8-4e5e-9a7e-0a349c1b4612
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "measurement system"@en , "meetsysteem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:57bc3d08-09c3-4489-8ca0-13964cf11f3b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aed0cd8d-d327-4628-bf0e-fa6f48ec4677 ;
        skos:definition        "Systeem voor het gereguleerd toelaten van verkeer op een toerit. (bron: Netwerkwerkmanagement Informatiesysteem (NIS) - Definities)"@nl ;
        skos:prefLabel         "sliproad control system"@en , "toeritdoseerinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2abf2089-9c17-492a-acfa-5e6c920d8c35
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0a9b78f5-4622-41de-be3b-af4b65668f7c ;
        skos:definition        "Bord waarop een scheepvaartteken is aangebracht en waarvan de uitvoering als richtlijn is voorgeschreven volgens  Richtlijnen Scheepvaarttekens  RST 2008  . (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
        skos:prefLabel         "shipping sign"@en , "scheepvaartbord"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bcf7da8a-36c1-40d7-958e-63fc03a4c5e0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "aanlegvoorziening"@nl ;
        skos:prefLabel         "afmeervoorziening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9764f870-45f8-41df-848f-7735ff4183d6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "WKK"@nl ;
        skos:prefLabel         "warmtekrachtkoppelingsinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5fe6525e-7b9d-41ea-b1f6-885841986490
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "zandfilterbassin"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:58ca4d97-a487-4722-becd-5131c17c09f9
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0b61c93b-a863-4c21-829c-4161776f81d5 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Combinatie van Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL) en Begrippenkader Bedrijfsvoering - Programmering" ;
        skos:definition        "actieve functionele activiteit (ingreep) die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel         "measure"@en , "maatregel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4be6fc6a-ec3c-40d3-9b75-76eeb6de7525
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "plafondconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:48052e3e-45a6-4024-94d2-ed0d06edde9d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:07d3a081-043c-4f1d-b504-ed1c949472a9 ;
        skos:definition        "Bij een wegenknooppunt aangelegd plein met als doel rondgaand verkeer te krijgen. Het type verkeersplein met voorrang van rechts wordt niet meer aangelegd en bij renovatie meestal vervangen door (de voorrangsregels van) een rotonde. (bron: Richtlijn hectometrering)"@nl ;
        skos:prefLabel         "traffic circle"@en , "verkeersplein"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d45c924c-1df4-444f-bc0b-102d9fcaa4dd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie die een hoogte-overschrijding van het profiel van vrije ruimte door een voertuig detecteert (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "height detection installation"@en , "hoogtedetectie-installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:29b7c1b5-8bc2-4d70-a8bb-496d30a46a73
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "underwater pipe"@en , "zinker"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d110d1ab-fd64-4d02-88d4-0946db73de29
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "mooring buoy"@en , "meerboei"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4ae355c1-cfb7-4257-9069-bb7e03b62165
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "in grond vervaardigde paal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5c07e6f9-a7cd-49e6-91c2-bbce87a6ae48
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "shore protection"@en , "oeverbescherming"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:05cb1ce3-c84b-49bf-b4a2-87d87b0e8669
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a ;
        skos:definition        "Lijn over de bakens op de koppen van de kribben of bakens langs een gestrekte rivieroever. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl ;
        skos:prefLabel         "bakenlijn"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9c112565-f38e-4592-928e-e446fb417ecb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "verbindingsbrug (loopbrug)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9537bd8e-dc9f-4f7c-b1eb-9921599f2fc6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "mooring post"@en , "meerpaal"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:17e78816-ea91-4651-ac69-062e5ff76150
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:definition        "een deel van een watersysteem (hydrologisch systeem) dat dezelfde beherende instantie heeft en functiehomogeen is."@nl ;
        skos:prefLabel         "watersysteemdeel"@nl , "hydro network section"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c8dcc81d-9919-4d26-857e-b41283b178ca
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "earth rail"@en , "aardrail"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:30b7701d-2c66-49bc-9371-74576243e5c7
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "intake"@en , "inlaat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:12b54928-0043-4618-916b-6a99851fb825
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "drinking water inlet"@en , "drinkwaterinlaat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dafef1d6-24f1-4e30-a0eb-56d53cafa140
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "area"@en , "oppervlakte (grootheid)"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d8ffc1b3-96a7-4f3a-a270-b4ff5b199b68
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea ;
        dct:references         "Mijnbouwwet" ;
        skos:definition        "Materiaal zijnde in de ondergrond aanwezige mineralen of substanties van organische oorsprong, in een aldaar langs natuurlijke weg ontstane concentratie of afzetting, in vaste, vloeibare of gasvormige toestand, met uitzondering van brongas, kalksteen, grind, zand, klei, schelpen en mengsels daarvan."@nl ;
        skos:prefLabel         "delfstof"@nl , "mineral"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:246a7ab2-f420-422e-bd48-d1f520e32f7c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "langsligger"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1be9a948-38de-4422-a4c0-264d123849f1
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "toothed rack"@en , "heugelstang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:529d438a-de14-4a03-b2b6-4f96d48db028
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "water regulation mechanism"@en , "waterreguleringswerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:242a891e-0aab-43c1-9a89-19ebd0b5ac69
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "raising device"@en , "opzetinrichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4e324371-6082-4872-94d7-ada6119f3f63
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "outlet provision"@en , "uitlaatvoorziening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:af66d871-8fe2-437d-b727-dd20fdfddc64
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "signal cable"@en , "signaalkabel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a1a85daa-eb8b-41c2-8638-ef963bebc971
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:a9ce67a3-e46c-4cf8-9bf8-95e5eb2c6a65 ;
        skos:definition        "Convergentiepunt waar een rijbaan door middel van een of meer invoegstroken wordt ingevoerd in de doorgaande rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "joining point"@en , "invoeging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e7c344a3-ea3a-46dd-a3c5-d42a248f0217
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "seepage barrier"@en , "achterloopheidscherm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0a3878c3-a8c5-4b4b-aae9-b05e664e725e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:e4a64357-3560-4db6-b42a-89e3c1319df3 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:definition        "Meercellig organisme, met zintuigen uitgerust, die hun energie niet door fotosynthese opwekken maar deze uit organische stof betrekken (verkregen door andere organismen op te eten en te verteren) en zuurstof voor hun ademhaling nodig hebben. De meeste dieren kunnen zich bewegen."@nl ;
        skos:prefLabel         "dier"@nl , "animal"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a5bbda95-f189-48ca-a64a-5d8413cd9a93
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:Requirement ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Vraagspecificatie Eisen DenC (oud)" ;
        skos:definition        "Eis die wordt gesteld aan een proces van een opdrachtnemer."@nl ;
        skos:prefLabel         "proceseis"@nl , "process requirement"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:c0bdcca5-1d59-4dc5-8d6b-09db4846ad21
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cross girder"@en , "dwarsdrager"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:758aa32e-2193-4079-a62d-92a431c9f416
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "stoplog"@en , "schotbalk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d04d5bbc-7e6f-4e2e-9e25-0ce2850648a8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Apparaat dat informatie op een scherm kan tonen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "monitor"@en , "monitor"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:439d690d-12b2-4a72-98c5-85b761d68840
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:0dbe9177-72f8-4ade-985c-47a57012d145 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NPR 4768" ;
        skos:definition        "Brug dat onder andere bestaat uit een hoofddraagconstructie en een vaste rijvloer."@nl ;
        skos:prefLabel         "fixed bridge"@en , "vaste brug"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:03f902ea-64c6-4592-bdaf-b18842d2933d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:5dbcc489-adf0-4784-996e-73a480cda2d2 ;
        skos:definition        "Ontmoeting van wegen, waar het verkeer niet van weg mag wisselen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "kruising van wegen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:8d7e3ff1-7a28-4e4f-b9c8-d5f8d65cc596
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "fuel unit"@en , "brandstofunit"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:5d880f3f-0a8f-4460-800f-af256a577bbb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "FUP"@nl , "fauna-uitstapplaats"@nl ;
        skos:prefLabel         "fauna-uittreedplaats"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:543970e3-5ead-462f-a083-30f01b69387b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:922c951e-1519-423f-9f59-86414af15459 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:definition        "voer/vaartuig bestemd voor het verkeer over waterwegen."@nl ;
        skos:prefLabel         "watercraft, vessel"@en , "vaartuig"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:06c90027-f7cf-4e30-ac1b-f6b2337ff4ec
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "escape bar"@en , "vluchtstang"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0310d105-58fb-49a0-85b6-9b80515f0aa0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt." , "Is dit geen specialisatie van bouwdeel?" ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:DiscreteObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Bouwbesluit 2012" ;
        skos:definition        "Discreet object dat een onderdeel van een bouwwerk vormt dat bestemd is om belasting te dragen."@nl ;
        skos:prefLabel         "built structure"@en , "bouwconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:058d3932-787d-49b0-9cb7-7e2e1537be9f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:220500f7-237e-4b9a-a30e-c31d68623ac8 ;
        dct:references         "Gemeentewet" ;
        skos:definition        "Administratief gebied onder het bestuur van een gemeente."@nl ;
        skos:prefLabel         "gemeentegebied"@nl , "municipal area"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7d9168bd-54de-406b-9896-7d0c027b09a3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "seepage barrier"@en , "onderloopsheidscherm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a9c935bf-2071-47a2-b990-c8a3f3fafd41
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "trapafwerking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7a7977ab-47a8-44c4-8128-ae64e0c266d8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "reduction gearbox"@en , "reductiekast"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:268d67a2-9cb2-48b9-be2b-f04ba7639413
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:ab8f2c42-ae6e-4cb8-bab3-29a4d3213b17 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "UIT 68" ;
        skos:definition        "beheersmaatregel om de oorzaak van een afwijking (3.19) weg te nemen en om herhaling te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel         "corrigerende maatregel"@nl , "corrective action"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7de746c3-6dde-4adf-a6a4-8d47ed1722e0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "solar panel"@en , "zonnepaneel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:f9f29950-9cb7-4c95-abd8-e3c9f6310f78
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiel bouwdeel worden geintroduceerd." ;
        rdfs:subClassOf        nen2660-def:DiscreteObject ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN 2767-1" ;
        skos:definition        "Discreet object dat een zelfstandig en aanwijsbaar deel van een bouwwerk vormt, onderscheiden naar samenstelling of constructiewijze, bestaande uit één of meer componenten waaraan technische eigenschappen en een onderhoudshistorie kunnen worden gerelateerd."@nl ;
        skos:prefLabel         "bouwdeel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:adde3322-e8ce-472b-a261-95ec774719c3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "frame"@en , "frame"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:086c7943-06d7-4613-82b1-b50d6aab4e63
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sproei-installatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:13a3b0c4-fff6-4d73-9748-872ec5dd7b45
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Installatie voor het meten van een bepaalde grootheid. Bijvoorbeeld een debiet of het aantal deeltjes in de lucht. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel         "meetinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:25515953-dc08-4c9d-8909-99f10e929ac3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "harbour"@en , "haven"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:04c1fa38-c081-4c4e-800b-0cda78a01a90
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tube clip"@en , "zadel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1f711200-806e-45c8-aa6e-217016d61a11
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:altLabel          "DLS"@nl ;
        skos:prefLabel         "drukluchtschuiminstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:703d4d8f-336c-469b-888b-5d08ec5c998e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
        skos:definition        "Een sluis die als voornaamste doel het keren van hoogwater heeft."@nl ;
        skos:prefLabel         "keersluis"@nl , "guard lock"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:eeb60863-f334-467a-9fee-ea867067de5c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "batten"@en , "spieplank"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:12340fce-f11b-4455-8b81-5ab52ecc2c30
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:13718b19-bcb9-4e0a-92c5-06105e3e1a3b ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Sjabloon Systeemspecificatie" ;
        skos:definition        "beperkingsregel op de oplossingsruimte die volgt uit bepaalde ontwerpkeuzes, die vooruit lopen op het ontwerp."@nl ;
        skos:prefLabel         "design constraint"@en , "ontwerprandvoorwaarde"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:83f78c37-b3c8-4493-8bb4-eb92d99d6565
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "line marking"@en , "belijning"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4bea0794-ae27-4de0-847d-11e0cffeda49
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "storage settling basin"@en , "bergbezinkbassin"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e2f1f6c2-60f1-49dd-8be9-66afb44c992b
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "windbreak"@en , "windsingel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fbdc0bb6-17a6-49e6-8d58-e8aa8aeac519
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "meter per seconde"@nl , "meter per second"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:71ad2b6c-cd00-47ab-b4a6-a68659ed082d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "kabeltrommel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:468dbda9-e789-4b0b-a72a-aef3518facc3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "chain"@en , "ketting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:12be329a-5a06-40eb-8afe-5a2c65f513b6
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "taper top"@en , "kegelstuk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:becbee08-c1f7-47c8-bb84-c8c3837ff726
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "antiverblindingsscherm"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7a798c1c-59ab-4405-a65c-99ac87e0d387
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ice rink"@en , "ijsbaan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1764696a-fa20-47f4-bde0-9087c9baf425
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "collar bearing"@en , "halslager"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:7c5ef4b0-9130-434c-b235-728ecd3349f0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "geleidende balk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ac9b29a7-49d4-40b4-94f9-48dca96856d2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "lubrication system"@en , "smeersysteem"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4a66121f-b540-42c9-8e85-07cf5dcedcff
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "access strip"@en , "loopstrook"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:dcbe4704-2748-4fa3-959b-44082e682a4d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:3c049a05-cec6-4324-b78e-47f72407c49b ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:definition        "Sociale activiteit van geheel van verplaatsingen van voer/vaartuigen over een transportlink."@nl ;
        skos:prefLabel         "traffic"@en , "verkeer"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a50c20b4-efc4-4e3c-9aa2-a6a515f41fdb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:bef97b59-6993-4527-8f19-f563c4f08e75 ;
        skos:definition        "Bord waarop een verkeersteken is aangebracht en waarvan de uitvoering wettelijk is voorgeschreven. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "road traffic signs"@en , "wegverkeersbord"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:35092884-f87b-4e4a-83a3-e67b2a312187
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rescue line"@en , "reddingslijn"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1fa0113a-1fd0-4036-8c3c-08825e24a093
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "dakconstructie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:70389718-41f3-4cfc-856b-86ec911a3f70
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "boiler"@en , "ketel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a2698ec5-5435-444f-9c12-dce646cd6edb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "tree trellis"@en , "boomgeleiding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:bef97b59-6993-4527-8f19-f563c4f08e75
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:definition        "Wettelijk vastgesteld teken ter regeling, waarschuwing, geleiding of informatie van het wegverkeer. (bron: Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990)"@nl ;
        skos:prefLabel         "road traffic sign"@en , "wegverkeersteken"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:63fe1a13-7011-486e-bc23-63fc80245595
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "heat exchanger"@en , "warmtewisselaar"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:06185c62-e316-44df-bd64-45c9db04a3c3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:316964cf-fb2a-45ec-8912-8877becbd170 ;
        skos:definition        "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "depth"@en , "diepte"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3c142bbe-6ae7-4da3-9fe1-aaf1b0063d8c
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:1487adc0-f66d-492c-89e4-bbc35843a636 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "CROW 156" ;
        skos:definition        "Bovenste verhardingslaag van de verharding."@nl ;
        skos:prefLabel         "upper layer"@en , "deklaag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4c337f04-2393-4dd5-a105-cbc090b1c905
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sun shade"@en , "zonwerend rooster"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:552aef81-7562-4e63-83c3-812f5968c1d3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "keukeninrichting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ff6faa45-4763-47ec-ae12-6cee4fb92a36
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "table"@en , "tafel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:57f3e23e-0ef9-4c00-828c-4f2690925f2f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "sluice signal"@en , "spuisein"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:131f7c87-d685-4dea-a1fb-ed424a7f36de
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pile cap beam"@en , "kesp"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9b960c19-1e82-42ce-b040-c4bc4a5f45a5
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:c8dcffa9-0a72-46e1-9bbd-5fd66e497668 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Inspectiekader RWS" ;
        skos:definition        "Niet gericht inspecteren, in het kader van de korte termijn zorgplicht (directe aansprakelijkheidsrisicos) van een beheerder."@nl ;
        skos:prefLabel         "schouwen"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:80e5ced4-6d92-429b-a830-8d51a11e7776
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:f9f29950-9cb7-4c95-abd8-e3c9f6310f78 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Informatiemodel Water" ;
        skos:definition        "bouwdeel zijnde een laag waaruit de bekledingsconstructie van een waterkering is opgebouwd (voorstel project)."@nl ;
        skos:prefLabel         "bekledinglaag"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:cd5aa1a1-0ee3-49f0-8cda-af71d0239908
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:definition        "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met een in overdraagbare aandelen verdeeld maatschappelijk kapitaal. De vennootschap wordt door een of meer personen opgericht bij notariële akte."@nl ;
        skos:prefLabel         "naamloze vennootschap"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:4ab8210d-3950-4ed3-bfde-33f282ee03c2
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "schuifketting"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a11b6fd5-fbb0-4b9a-b407-ba5a218f839a
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:15ec3115-3a07-483f-aa59-b94b3a9e6864 ;
        skos:definition        "Verzameling van samenhangende weglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel         "road network"@en , "wegennetwerk"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:426323ed-3be4-4533-aeb8-bf7ad48bfef3
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "none" ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:6981151b-4fb3-4b53-b05c-3d20a316252e ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "Wegenverkeerswet 1994" ;
        skos:definition        "Fiets die is voorzien van een elektrische hulpmotor met een nominaal continu vermogen van maximaal 0,25 kW en waarvan de aandrijfkracht geleidelijk vermindert en tenslotte wordt onderbroken wanneer het voertuig een snelheid van 25 km/h bereikt, of eerder, indien de bestuurder ophoudt met trappen."@nl ;
        skos:prefLabel         "power-assisted bicycle"@en , "fiets met trapondersteuning"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:27b28e4d-8b5e-4f63-a7be-1aa575504246
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "river foreland"@en , "uiterwaard"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:716820a4-1919-4439-b84a-41103a556b97
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "speed control system"@en , "toerenregelinstallatie"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:fae8929d-fa25-416a-9625-62ff665913ac
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:ab8f2c42-ae6e-4cb8-bab3-29a4d3213b17 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN-ISO 55000" ;
        skos:definition        "beheersmaatregel voor het monitoren van de conditie van een asset (3.2.1) en het voorspellen van de noodzaak van preventieve maatregelen (3.3.4) of corrigerende maatregelen (3.4.1)."@nl ;
        skos:prefLabel         "predictive action"@en , "predictieve maatregel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:0611fa7b-d83b-498f-b9c2-617cf9b913eb
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "cable ladder"@en , "ladderbaan"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ff24390c-6cd9-45a3-b2e2-543f59010abd
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "ballon"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:1095cb66-6e8d-4a9e-847d-2537809cae99
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "vault tunnel"@en , "overkluizing"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3812dd57-9e62-4a3a-895f-05bacdaa2ab0
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "chain eye"@en , "kettingoog"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:17891bfd-8a01-4f3d-8afd-d8c027b77255
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rectifier"@en , "gelijkrichter"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:60adca01-49fe-4c58-8c2c-c3944bd7c19e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "faunaopening"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:3854cf9e-0a71-4fd6-b43e-808c21822501
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "perennial plant"@en , "vaste plant"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:2c74e334-88d6-45e5-a800-f9356a53923e
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "apron"@en , "schort"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9103c174-2dc9-407c-b1f6-14a89351db2d
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "vloerafwerking"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:584a1bcc-3bb4-487f-9792-830c638ee406
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:07d3a081-043c-4f1d-b504-ed1c949472a9 ;
        skos:definition        "Gelijkvloers kruispunt waar een weg (vrijwel) haaks eindigt op een andere weg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel         "t-junction"@en , "t-kruispunt"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:53ff04c6-80a7-430d-9f44-ddec380fd448
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "rails in pavement"@en , "rails in verharding"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:de2105c5-ffc5-470b-9263-7b29ce6dd5fa
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "hydraulic power pack"@en , "hydraulisch aggregaat"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:ce047b04-0595-44af-97a3-a03d725e6074
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:comment           "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:fbdf551c-c346-4a14-b9f7-bfe579fa61e3 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references         "NEN-ISO/IEC/IEEE 29148" ;
        skos:definition        "structured specification (3.1.19) [functions, performance, design constraints (3.1.7), and other attributes (3.1.2)] for the system and its operational environments and external interfaces."@en ;
        skos:prefLabel         "systeemspecificatie"@nl , "system specification"@en ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:9c59305e-52c9-4244-8b76-f45845ace76f
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1 ;
        dct:created            "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified           "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:definition        "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel         "newton"@en , "newton"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:d85eac94-c354-46cd-aacc-8a0bacaadaba
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "coupling"@en , "koppeling"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:a3318371-9743-43d7-9428-6d62a8379df8
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "safety valve"@en , "veiligheidsventiel"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .

cbnl-def:e6403958-784f-40e9-8743-99c25b0dbc88
        a                      rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf        cbnl-def:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
        skos:prefLabel         "pinch protection"@en , "knelbeveiliging"@nl ;
        cbnl-def:state         "proposed" ;
        cbnl-def:stateComment  "eerste iteratie" ;
        cbnl-def:stateDate     "2021-06-30"^^xsd:date .
