# baseURI: https://bimloket.nl/data/def/cbnl/
# imports: https://w3id.org/nen2660/rdfs/def
# prefix: cbnl

@prefix cbnl: <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/> .
@prefix cbnl-term: <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix nen2660: <https://w3id.org/nen2660/def#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

cbnl:
  a owl:Ontology ;
  owl:imports <https://w3id.org/nen2660/rdfs/def> ;
  owl:versionInfo "CBNL-Kernmodel (cbnl-def.ttl) versie mei 2022" ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/002cf0ec-aac6-4499-9d8d-519a4816c01e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een in de grond aangebrachte poreuze of geperforeerde buis om afwatering te realiseren ten behoeve van de beheersing van de grondwaterstand " ;
  skos:prefLabel "drainage pipe"@en ;
  skos:prefLabel "drainagebuis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/00815153-6001-4a15-8e07-31d4d739634b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gedeelte van een constructie waardoor het water naar binnen stroomt." ;
  skos:prefLabel "instroomopening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/00d5624d-603d-4ec8-b6e2-575f9ab8798f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Camera uitgerust met een vaste orientatie en beeldvergroting." ;
  skos:prefLabel "camera (vast)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/00dab5ec-e9f4-42d9-a880-a64c69631467>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Deurgeleiding in de vorm van een rail" ;
  skos:prefLabel "deurrails"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/00e1a069-66a5-4dd9-b6cf-502a45d4d84f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Steen die de plaats markeert waar een graf ligt en hier om deze reden is geplaatst" ;
  skos:prefLabel "grafsteen"@nl ;
  skos:prefLabel "gravestone"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/00ea5fd0-c669-4e8b-9143-46c3b57784b1>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "pinion"@en ;
  skos:prefLabel "rondsel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0146fdae-450a-48a7-bb17-57b5c7c2eaf9>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5455f16d-4126-495d-874e-70c859c3e981> ;
  skos:definition "Kruispunt waarvan de weg-orientatielijnen elkaar kruisen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "grade separated intersection"@en ;
  skos:prefLabel "ongelijkvloers kruispunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/022062e4-0444-4cd0-97d1-017f3914256c>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf rdfs:Container ;
  skos:definition "a collection or container of objects, an aggregation under some grouping aspects."@en ;
  skos:prefLabel "groep"@nl ;
  skos:prefLabel "group"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0222184b-1bf9-4bb2-97e3-1be8db7da2c9>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:acb03f06-5e13-49c4-9b38-2a794e634353 ;
  skos:definition "Vierarmig knooppunt met gezamenlijke afritten voor rechtsafgaande en linksafgaande verbindingswegen, waarbij de laatste worden afgesplitst als turbinebogen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "turbine intersection"@en ;
  skos:prefLabel "turbineknooppunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/02607e16-9e44-465b-aa97-5dfda290b2aa>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticale constructie die kan dienen als drager." ;
  skos:prefLabel "column"@en ;
  skos:prefLabel "kolom"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0266b732-ba10-473b-843f-4f09a6b31841>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/755ac8b0-b934-4da0-be2d-48672fc13b73> ;
  skos:definition "A set of structures that connects nodes for transmission, routing, and reception of data. (bron: Archimate specification)"@en ;
  skos:prefLabel "datacommunicatienetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "datacommunication network"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/02677a1b-e049-4474-aa53-2e88a70ad5a0>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bouwwerk ter ondersteuning van een infrastructureel object of een deel van een bouwwerk, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt, dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel." ;
  skos:prefLabel "infragebonden gebouw"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/02a34db2-234e-4b8a-9331-23c1e3766bc9>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A vibration isolator is a device used to minimize the effects of vibration transmissibility in a structure. "@nl ;
  skos:prefLabel "trillingsisolator"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0308f780-e510-4498-b6a9-9f99eb642636>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "climbing frame"@en ;
  skos:prefLabel "klimtoestel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0310d105-58fb-49a0-85b6-9b80515f0aa0>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Bouwbesluit 2012" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "Is dit geen specialisatie van bouwdeel?" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:DiscreteObject ;
  skos:definition "Discreet object dat een onderdeel van een bouwwerk vormt dat bestemd is om belasting te dragen."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "built structure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/031cf01a-b14b-4872-a366-8a4916df7939>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Meercellig organisme dat door fotosynthese in staat is uit anorganische stoffen organische op te bouwen. De cellen van een plant zijn voorzien van een celwand en celkern. Sommige cellen bezitten bladgroenkorrels. Planten hebben geen gespecialiseerde zintuigen, noch kunnen ze zich bewegen. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "plant"@nl ;
  skos:prefLabel "plant, plantae"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/03f902ea-64c6-4592-bdaf-b18842d2933d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5dbcc489-adf0-4784-996e-73a480cda2d2> ;
  skos:definition "Ontmoeting van wegen, waar het verkeer niet van weg mag wisselen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "kruising van wegen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0407dbed-01c8-4db0-9e1c-e63f870c85c4>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie aangebracht op een constructie(deel) of leidingwerk met het doel om m.b.v. warmte bevriezing tegen te gaan. " ;
  skos:prefLabel "trace heating"@en ;
  skos:prefLabel "tracing"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/042073ad-cace-4902-aaf9-aeaac64ffdd1>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "reflector"@en ;
  skos:prefLabel "reflector"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/04257541-92b6-4536-8a6c-6fd9da466113>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "linkage"@en ;
  skos:prefLabel "schamelstel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/047ebb9d-9b0f-496c-a6bc-db5690727a30>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel voor het opvangen of dempen van schokken" ;
  skos:prefLabel "schokdemper"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/04c1fa38-c081-4c4e-800b-0cda78a01a90>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Oplegpunt of bevestiging voor kabels en leidingen" ;
  skos:prefLabel "tube clip"@en ;
  skos:prefLabel "zadel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/04d5d111-ad1c-405a-b3c4-a21cc2d33563>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "camera (beweegbaar)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/04e6220e-7f61-4938-b289-52dc4a510d27>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een kabel die bestaat uit één of meerdere optische vezels van glas, omhuld met een mantel, gebruikt voor digitale informatieoverdracht" ;
  skos:prefLabel "fibre-optic cable"@en ;
  skos:prefLabel "glasvezelkabel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0511f59e-42f6-4a1f-862e-d7fa173343df>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An alarm is a device that signals the existence of a condition or situation that is outside the boundaries of normal expectation or that activates such a device. Alarms include the provision of break glass buttons and manual pull boxes that are used to activate alarms."@nl ;
  skos:prefLabel "alarm"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/051d7b0d-95e8-4828-b051-9b48cd37d8b1>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Brug voor voetgangers die een verbinding realiseert tussen schepen en de wal. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "footbridge"@en ;
  skos:prefLabel "loopbrug"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/052a9a9b-5de8-47c7-89b5-c346b71cce2d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die spraakcommunicatie tussen twee nautische gebruikers mogelijk maakt via een zender-ontvanger combinatie. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "marifooninstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "maritime radio telephone"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/053acc62-05ad-4e25-9df1-553593aaae73>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie tussen de deuren van een sluis, die als ruimte wordt gebruikt voor het schutten van schepen." ;
  skos:prefLabel "lock chamber"@en ;
  skos:prefLabel "sluiskolk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/053fdb64-867c-4269-b4f3-23d161cf4a49>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst naar Abstract concept" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:AbstractConcept ;
  skos:definition "een Abstract concept dat een maat vormt waarin grootheden numeriek kunnen worden uitgedrukt."@nl ;
  skos:definition "scale that specifies how the size or extent of an aspect is unambiguously quantified by a value on a mathematical range (bron: NEN-ISO 16354)"@en ;
  skos:prefLabel "eenheid"@nl ;
  skos:prefLabel "unit of measure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/05419108-7cd8-4d64-9221-7b4402bae071>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Driehoekige detector aangebracht op een portaal voor een tunnelingang die signalen afgeeft op het moment dat een te hoog voertuig tegen de triangel aanrijdt." ;
  skos:prefLabel "triangel"@nl ;
  skos:prefLabel "triangle"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/05466b61-1702-4154-a48e-bab0f044eff5>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The building storey has an elevation and typically represents a (nearly) horizontal aggregation of spaces that are vertically bound. A storey is (if specified) associated to a building. A storey may span over several connected storeys. Therefore storey complex provides for a collection of storeys included in a building. A storey can also be decomposed in (horizontical) parts, where each part defines a partial storey.Â "@nl ;
  skos:prefLabel "verdieping"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/05790cfd-c1f6-4314-9696-7bf1b04764d3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Onderbreking in een waterkering veelal voor de doorvoer van een weg of spoorweg, die bij hoogwater afsluitbaar is" ;
  skos:prefLabel "coupure"@en ;
  skos:prefLabel "coupure"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/058135c8-173c-4117-91af-34e936956a32>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie ter ondersteuning van klimplanten." ;
  skos:prefLabel "climbing plant construction"@en ;
  skos:prefLabel "klimplantconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/058d3932-787d-49b0-9cb7-7e2e1537be9f>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "Gemeentewet" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:SpatialRegion ;
  skos:altLabel "gemeente"@nl ;
  skos:definition "Ruimtelijk gebied onder het bestuur van een gemeente."@nl ;
  skos:prefLabel "gemeentelijk gebied"@nl ;
  skos:prefLabel "municipality grounds"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/058e0098-879f-45c0-9219-2225997ac6ba>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
  skos:definition "door een rechtshandeling in het leven geroepen privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon), welke geen leden kent en beoogt met behulp van een daartoe bestemd vermogen een in de statuten vermeld doel te verwezenlijken."@nl ;
  skos:prefLabel "foundation"@en ;
  skos:prefLabel "stichting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/059e3de0-5c2e-408c-b01d-6e7a104df7f8>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Muur van stukken materiaal die samen een waterkerende constructie vormen" ;
  skos:prefLabel "block wall"@en ;
  skos:prefLabel "blokkenmuur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/05cb1ce3-c84b-49bf-b4a2-87d87b0e8669>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a> ;
  skos:definition "Lijn over de bakens op de koppen van de kribben of bakens langs een gestrekte rivieroever. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl ;
  skos:prefLabel "bakenlijn"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/05f6684e-725c-4b8a-bc2f-8bca94d70440>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticaal bewegende paal voor het afsluiten van de weg voor verkeer" ;
  skos:prefLabel "afsluitboom"@nl ;
  skos:prefLabel "rising arm barrier"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0611fa7b-d83b-498f-b9c2-617cf9b913eb>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticale kabelgoot voor het ondersteunen en/ of beschermen van kabels" ;
  skos:prefLabel "cable ladder"@en ;
  skos:prefLabel "ladderbaan"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/06185c62-e316-44df-bd64-45c9db04a3c3>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 80000-3:2019" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/316964cf-fb2a-45ec-8912-8877becbd170> ;
  skos:definition "minimum length of a straight line segment between a point and a reference line or reference surface."@en ;
  skos:prefLabel "depth"@en ;
  skos:prefLabel "diepte"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/061c5522-b4ce-45bc-a9e7-a41e758a4b3b>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:definition "a scalar quantity expressing the amount of three-dimensional space enclosed by a closed surface."@en ;
  skos:prefLabel "volume"@en ;
  skos:prefLabel "volume"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0623ae9d-3cf1-4b75-aa80-9d92bbca1978>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel om draaiende constructies in de juiste positie te houden" ;
  skos:prefLabel "halsbeugel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0692ea34-8591-44b7-92db-2f4a31b43c10>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aed0cd8d-d327-4628-bf0e-fa6f48ec4677 ;
  skos:altLabel "WKS"@nl ;
  skos:definition "Systeem langs de weg dat: gegevens over de passages van voertuigen op van te voren bepaalde rijstrookpunten inwint, bewerkt en beschikbaar stelt aan externe systemen (Monitoring); op basis van opdrachten van externe systemen en de lokale verkeerssituatie de bestuurders van passerende voertuigen door middel van beeldsignalen op vaste locaties informeert, waarschuwt, geleidt en stuurt (Signalering). (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "roadside system"@en ;
  skos:prefLabel "wegkantsysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/06c90027-f7cf-4e30-ac1b-f6b2337ff4ec>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Aangrijpingspunt om het kunnen vluchten te vergemakkelijken bij een handgranaatbaan" ;
  skos:prefLabel "escape bar"@en ;
  skos:prefLabel "vluchtstang"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/06e7daad-bfde-43ff-b751-58039bebc5a7>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Wapening als versterking aangebracht in de verhardingsconstructie voor opname van eventuele trekkachten om voortijdige vermoeiing te reduceren." ;
  skos:prefLabel "asfaltwapening"@nl ;
  skos:prefLabel "reinforced asphalt"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/072f68fe-9013-4437-9e3e-28cea8e28c3c>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The wall represents a vertical construction that may bound or subdivide spaces. Wall are usually vertical, or nearly vertical, planar elements, often designed to bear structural loads. A wall is however S not required to be load bearing. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 vertical construction usually in masonry or in concrete which bounds or subdivides a construction works and fulfils a load bearing or retaining function. NOTE There is a representation of walls for structural analysis provided by a proper subtype of IfcStructuralMember being part of the IfcStructuralAnalysisModel . NOTE An arbitrary planar element to which this semantic information is not applicable is not predominantly vertical , shall be modeled as IfcPlate . A wall may have openings, such as wall openings, openings used for windows or doors, or niches and recesses. They are defined by an IfcOpeningElement attached to the wall using the inverse relationship HasOpenings pointing to IfcRelVoidsElement . NOTE Walls with openings that have already been modeled within the enclosing geometry may use the relationship IfcRelConnectsElements to associate the wall with embedded elements such as doors and windows. There are three entities for wall occurrences IfcWallStandardCase S used for all occurrences of walls, that have a non changing thickness along the wall path and where the thickness parameter can be fully described by a material layer set. These walls are always represented geometrically by an Axis and a SweptSolid shape representation or by a Clipping geometry based on SweptSolid , if a 3D geometric representation is assigned. In addition they have to have a corresponding IfcMaterialProfileSetUsage assigned. IfcWallElementedCase used for occurrences of walls which are aggregated from subordinate elements, following specific decomposition rules expressed by the mandatory use of IfcRelAggregates relationship. IfcWall S used for all other occurrences of wall, particularly for walls with changing thickness along the wall path e.g. polygonal walls , or walls with a non rectangular cross sections e.g. L shaped retaining walls , and walls having an extrusion axis that is unequal to the global Z axis of the project i.e. non vertical walls , or walls having only Brep , or SurfaceModel geometry. "@nl ;
  skos:prefLabel "wall"@en ;
  skos:prefLabel "wand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/07a01b3d-039a-4f43-95b8-f024feb58f7a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Machine die elektromagnetische energie omzet in mechanische energie waarmee een werktuig kan worden aangedreven." ;
  skos:prefLabel "electric motor"@en ;
  skos:prefLabel "elektromotor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/07c8a2c5-20eb-4074-9fc1-1756d1e7514e>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "Verzameling van behoeften duidt niet op een enkele eis, maar meerdere, zoals een specificatie of KES" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Requirement ;
  skos:altLabel "stakeholder requirement"@en ;
  skos:definition "Requirement van de belanghebbenden (klant)."@nl ;
  skos:prefLabel "customer requirement"@en ;
  skos:prefLabel "klanteis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/07cfe1e2-5a54-4d3c-8d58-840acbc9e1df>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Trapconstructie waardoor stroomopwaarts zwemmende vis zich stapsgewijs van het ene naar het andere waterniveau kan verplaatsen" ;
  skos:prefLabel "vistrap"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/07d3a081-043c-4f1d-b504-ed1c949472a9>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5455f16d-4126-495d-874e-70c859c3e981> ;
  skos:definition "Kruispunt warvan de wegorientatielijnen elkaar snijden. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "gelijkvloers kruispunt"@nl ;
  skos:prefLabel "level crossroads"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/086795f8-960b-4094-adb2-e7ce650841b6>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Drijvend bouwsel dat bestaat uit onderlinge verbonden balken en dient als geleidewerk." ;
  skos:prefLabel "drijfraam"@nl ;
  skos:prefLabel "floating frame"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/086c7943-06d7-4613-82b1-b50d6aab4e63>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "sproei-installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/08acace6-c16c-4461-ab3c-75c78cb020a9>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "kwestie"@nl ;
  skos:definition "Een relevante gebeurtenis die heeft plaatsgevonden, niet gepland was en managementactie vereist. Het kan gaan om een punt van zorg, vraag, wijzigingsverzoek, suggestie of afwijking van de specificatie die tijdens een project wordt ingebracht. Projectissues kunnen gaan over alles wat met het project te maken heeft. (bron: PRINCE2 - Glossary of Terms English - Dutch)"@nl ;
  skos:prefLabel "issue"@en ;
  skos:prefLabel "issue"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/08acbc64-2812-435a-aeca-84aeba854a32>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een vaak cilindrisch constructiedeel van een waterbouwkundige constructie voor het bevestigen van scheepstrossen." ;
  skos:prefLabel "bolder"@nl ;
  skos:prefLabel "bollard"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/08ce6978-06c7-474f-be57-29c62b538767>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "WAS"@nl ;
  skos:definition "Verzameling van sirenes die draadloos en onafhankelijk van elkaar aangezet kunnen worden vanuit de alarmcentrale van de regionale brandweer." ;
  skos:prefLabel "waarschuwings- en alarmeringssysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/092c97b0-4897-4f7c-9c1e-870ec2027e26>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Tappunt op een onder druk staande waterleiding voor afname van water door de brandweer." ;
  skos:prefLabel "hydrant"@en ;
  skos:prefLabel "hydrant"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0963c08f-47d4-4528-890c-ba9beba0feaa>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c2242d3f-dbc4-4b49-a15f-f4f172016d8e ;
  skos:altLabel "sluice"@en ;
  skos:definition "bouwwerk, geen gebouw zijnde met een beweegbare waterkering, die de verbinding vormt tussen twee wateren met verschillende waterstanden."@nl ;
  skos:prefLabel "lock"@en ;
  skos:prefLabel "sluis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/097dc21e-13c0-45fc-9add-305ed9039475>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie ter bevestiging, bescherming en/of ondersteuning van kabels en/ of leidingen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "cable support construction"@en ;
  skos:prefLabel "kabeldraagconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/098ae08c-2739-4a99-a9f8-db733f5b2e22>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 80000-3:2019" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/316964cf-fb2a-45ec-8912-8877becbd170> ;
  skos:definition "minimum length of a straight line segment between two parallel straight lines (in two dimensions) or planes (in three dimensions) that enclose a given geometrical shape."@en ;
  skos:prefLabel "breedte"@nl ;
  skos:prefLabel "width"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0997140f-04cc-49a8-97f5-2355f85271b3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gebied dat zich aansluitend aan de landzijde van de waterkering bevindt" ;
  skos:prefLabel "achterland"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/099f2ac7-7853-4bce-b858-1f7f4b246a17>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Armatuur met lichtbron en eventueel een reflector voor het zichtbaar maken (aanstralen) van objecten en/ of installaties" ;
  skos:prefLabel "aanstraalverlichting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/09a2ee92-b330-4b9f-b13c-348217be0f1f>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "NEN-EN 15804" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cd00adc1-17ee-492b-8779-f492050f12a4 ;
  skos:definition "product vervaardigd of bewerkt voor opname in bouwwerken."@en ;
  skos:prefLabel "bouwproduct"@nl ;
  skos:prefLabel "construction product"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/09f52741-20f7-4cfd-9fb2-da94fe9d328a>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Algemeen: Een (natuur)ramp of een niet-verwachte gebeurtenis die ernstige schade kan veroorzaken. (bron: Helpdesk Water)"@nl ;
  skos:prefLabel "calamiteit"@nl ;
  skos:prefLabel "calamity"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a1706be-1cac-4adf-81ab-a1bbfc3f0e78>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Langwerpig voorwerp van bijvoorbeeld hout, ijzer, steen dat in de grond staat (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "paal"@nl ;
  skos:prefLabel "pole"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a1f64de-c9a2-4a63-a26c-fbf26cc97dec>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Zwarte gesloten plaat achter een signaalgever ter bescherming en voor het optimaliseren van het contrast tussen de getoonde “lichtbeelden” op de signaalgever en het hemellicht (luminantie) achter de signaalgever." ;
  skos:prefLabel "achtergrondschild"@nl ;
  skos:prefLabel "backing board"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a3878c3-a8c5-4b4b-aae9-b05e664e725e>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e4a64357-3560-4db6-b42a-89e3c1319df3 ;
  skos:definition "organisme bestaande uit merdere cellen, met zintuigen uitgerust, die hun energie (niet door fotosynthese opwekken maar deze) uit organische stof betrekken (verkregen door andere organismen op te eten en te verteren) en zuurstof voor hun ademhaling nodig hebben. De meeste dieren kunnen zich bewegen."@nl ;
  skos:prefLabel "animal"@en ;
  skos:prefLabel "dier"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a3878c3-a8c5-4b4b-aae9-b05e664e725e_1_1>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e4a64357-3560-4db6-b42a-89e3c1319df3 ;
  skos:definition "organisme bestaande uit een cel zonder celkern en bevat weinig andere cellulaire structuren. Archaea staan bekend om hun extremofiele levenswijze."@nl ;
  skos:prefLabel "archaeon"@en ;
  skos:prefLabel "archaeon"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a3c8f28-902e-49d3-9436-1efbafd1a12d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Weg die een lagere categorie weg met een hogere categorie weg verbindt of andersom." ;
  skos:prefLabel "op- en afrit"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a7409b6-c7d0-43eb-9d6f-d8acbedae462>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plantenbed dat is begroeid  met moerasplanten en met behulp van zonlicht water zuivert" ;
  skos:prefLabel "constructed wetland"@en ;
  skos:prefLabel "helofytenfilter"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a9b78f5-4622-41de-be3b-af4b65668f7c>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition """in, naast of boven een scheepvaartweg aangebracht voorwerp of aangebrachte combinatie van voorwerpen waarmee aan het scheepvaartverkeer wordt gegeven: 
1) een inlichting over de toestand van een bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte van een scheepvaartweg, of
2) een inlichting, aanbeveling, gebod of verbod onderscheidenlijk opheffing van een gebod of verbod voor het verkeersgedrag op een bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte van een scheepvaartweg; (bron: Scheepvaartverkeerswet)"""@nl ;
  skos:prefLabel "scheepvaartverkeersteken"@nl ;
  skos:prefLabel "waterway traffic sign"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0aba6cc0-0eed-4fc1-ae46-841995b5e6e2>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Buitendijks gebied dat is aangeslibd, doorgaans begroeid en met (gewone) vloed niet meer onder water loopt." ;
  skos:prefLabel "kwelder"@nl ;
  skos:prefLabel "salt marsh"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0ac5ba47-29a2-4bf7-8f88-bceedb853907>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Platte rand aan het einde van een buis of koker die voor een verbinding zorgt met behulp van moeren en bouten" ;
  skos:prefLabel "flange"@en ;
  skos:prefLabel "flens"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0b1c440e-275b-4147-87a2-889b947cd6d7>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3c275db9-65ee-46e0-a872-b39001cccd97> ;
  skos:definition "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "detector"@en ;
  skos:prefLabel "detector"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0b61c93b-a863-4c21-829c-4161776f81d5>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "functionele entiteit die het resultaat van een transformatie van objecten specificeert in termen van input en output."@nl ;
  skos:prefLabel "actieve functionele activiteit"@nl ;
  skos:prefLabel "active activity"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0b6dce96-5e9e-454d-9254-851b12f76bf5>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "crane rail foundation"@en ;
  skos:prefLabel "kraanrailfundering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0bd72663-446b-4c70-ad58-7464e9eb0598>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Representation ;
  skos:definition "Representation dat wordt uitgewisseld, of kan worden uitgewisseld,  tijdens communicatie tussen twee of meer actoren (sociale actoren of computer actoren). Een symbolisch object vertegenwoordigt informatie en wordt uitgedrukt in een taal."@nl ;
  skos:prefLabel "symbolic object"@en ;
  skos:prefLabel "symbolisch object"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0be2ad46-ed21-4899-bb30-b5292e0e3fd9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Toestel waarmee handmatig een brandmelding kan worden gegeven" ;
  skos:prefLabel "handbrandmelder"@nl ;
  skos:prefLabel "manual fire alarm pull station"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0be5ab53-6e42-4e43-b445-ae78f70ed019>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "enclosing structure"@en ;
  skos:prefLabel "opsluitconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0be5baf4-872c-4a90-a64b-59d8e7d6a71a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Deur van een lift, bestaande uit een component van een etagedeur en een liftkooideur" ;
  skos:prefLabel "lift door"@en ;
  skos:prefLabel "liftdeur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0bf12daa-5803-437d-accd-83762b50cc3b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Werktuig om een bewegingswerk handmatig aan te drijven om een object bij calamiteiten of storingen weer in een veilige toestand te krijgen" ;
  skos:prefLabel "emergency manual control"@en ;
  skos:prefLabel "noodhandbediening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0c5390f8-8d1c-4389-8c18-d7ed2a12abc5>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMGeo:1.0/2007" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9a795b76-fc0e-44ba-b882-f077bdd9b56f> ;
  skos:definition "put bestemd voor de opvang van hemelwater afkomstig van erop aangesloten oppervlakken, het laten bezinken van in dit water meegevoerde bezinkbare stoffen en de afvoer van dit water naar een rioolstelsel of naar de ondergrond."@nl ;
  skos:prefLabel "gully, drain"@en ;
  skos:prefLabel "kolk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0c6b1a49-536f-407c-a8d8-9d21b3e8c384>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Detector waarbij met behulp van een infrarood warmtecamera de oorzaak van de lekkage precies kan worden opgespoord" ;
  skos:prefLabel "leak detection"@en ;
  skos:prefLabel "lekdetector"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0c7ebbf3-1d28-4bef-a846-8df0ed3fc7ec>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "ruimte"@nl ;
  skos:altLabel "space"@en ;
  skos:definition "geometrische entiteit die kan worden afgebeeld op de concrete (fysieke) ruimte, die we in de werkelijkheid ervaren."@nl ;
  skos:prefLabel "ruimtelijk gebied"@nl ;
  skos:prefLabel "spatial region"@en ;
  cbnl:state "ignore" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0ca0d158-868f-417f-ac68-d444a9c6ac48>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Mixture ;
  skos:altLabel "beton"@nl ;
  skos:definition "verhard mengsel van cement, water, toeslagmaterialen en eventueel hulp- en/of vulstoffen."@nl ;
  skos:prefLabel "cementbeton"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0cded4b4-ab36-413e-9972-67f09ca32143>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Oplaadbare batterij welke tijdelijk gelijkstroom levert" ;
  skos:prefLabel "accu"@nl ;
  skos:prefLabel "battery"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0ce55d01-ef92-4be6-af83-6cc73851cbd1>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Richtlijnen Vaarwegen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/52d6c2d8-6b26-465c-9ed5-333d3d62d787> ;
  skos:definition "aspecteis die bepaalt of een object veilig bruikbaar, dus beschikbaar is. Voor het bepalen van de interventieniveau’s en beheermaatregelen is het van essentieel belang dat beschikbaarheidseisen worden gedefinieerd."@nl ;
  skos:prefLabel "availability requirement"@en ;
  skos:prefLabel "beschikbaarheidseis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0d11dc13-d054-42b7-8db1-358eea8ab11a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Mechanisme dat door bediening een beweging geleidelijk tot stilstand brengt." ;
  skos:prefLabel "brake"@en ;
  skos:prefLabel "rem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0d595b53-5c35-422a-ad14-6e3bc240e021>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Component dat ervoor zorgt dat de delen van de omvattende constructie goed ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het minimaliseren van de wrijving." ;
  skos:prefLabel "bearing"@en ;
  skos:prefLabel "lager"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0d6c08f9-7a01-4f02-96c2-90b1024ead3d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie die een grens stelt aan het proces waar grond onder invloed van een belasting wordt samengedrukt." ;
  skos:prefLabel "zettingbeperkende element"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0dbe9177-72f8-4ade-985c-47a57012d145>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kunstwerk over een waterweg, watergang of waterloop, bestaande uit een brugdek gesteund door pijlers en/of landhoofden."@nl ;
  skos:prefLabel "bridge"@en ;
  skos:prefLabel "brug"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0de3e8bf-a659-4274-8e3a-30290f9dbde9>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "HWA"@nl ;
  skos:definition "Geheel van putten, kolken, goten en leidingen voor het beheerst (veilig) afvoeren van hemelwater. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "hemelwaterafvoer"@nl ;
  skos:prefLabel "rainwater drainage"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0e106ccb-fc91-4e2a-8c91-aaeae7e809df>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2084" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "een certificaat is NIET altijd een document. Als dat wel zo gevonden wordt hoort het onder document en niet onder Informatie Object." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Information object (document) dat bewijst dat aan vastgelegde specificaties is voldaan."@nl ;
  skos:prefLabel "certificaat"@nl ;
  skos:prefLabel "certificate"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0e1c5ce5-0f0b-4a89-868f-3a968844dcc4>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ondersteuningsconstructie van een brug, viaduct en soortgelijke kunstwerken die fungeert als vrijstaande drager." ;
  skos:prefLabel "pier"@en ;
  skos:prefLabel "pijler"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0e3443c4-de70-438a-ba12-2f6d6b11d3d6>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stabiliteitverband dat ter verstijving in een vlak van een constructie aangebracht kan worden. Vaak betreft het hier een diagonaal verband in een rechthoekig frame." ;
  skos:prefLabel "wind brace"@en ;
  skos:prefLabel "windverband"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0e5e8f00-4a61-410a-b115-d39a432725c7>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Muur die dient als terreinafscheiding voor een tuin." ;
  skos:prefLabel "garden wall"@en ;
  skos:prefLabel "tuinmuur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0ead237b-01ca-44e1-a5d4-00b8a8dbee83>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:acb03f06-5e13-49c4-9b38-2a794e634353 ;
  skos:definition "Driearmig knooppunt waar de ene autosnelweg (vrijwel) haaks eindigt op de andere autosnelweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "t-intersection"@en ;
  skos:prefLabel "t-knooppunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0eb5012e-00f6-436e-9361-1e8313d2dec5>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "geintroduceert voor ifcElement. aangepast zodat supertype wordt genoemd." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c7e234be-ca83-42d9-8e10-0714e7e557ec ;
  skos:definition "a distribution element as part of a distribution system that facilitate the distribution of energy or matter, such as air, water or power."@en ;
  skos:prefLabel "distributie stromingselement"@nl ;
  skos:prefLabel "distribution flow element"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0ed3c35c-cb83-42dc-8efc-0d52dc4f8fda>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sponning waarin een schotbalk geplaatst wordt" ;
  skos:prefLabel "schotbalksponning"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0f56039b-2385-4452-aa21-02fb4b5c57c8>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende drinkwaterlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "drinking water network"@en ;
  skos:prefLabel "drinkwaternetwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0f6c47a0-7b6d-4ea6-b43d-0fe4fd1fb1c1>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN-EN-ISO 14688-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Mixture ;
  skos:definition "mengsel (verzameling) van minerale en/of organische materialen die handmatig in water kunnen worden gescheiden."@nl ;
  skos:prefLabel "grond"@nl ;
  skos:prefLabel "soil"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0f737412-9ef4-413f-b498-bb8319408660>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e4a64357-3560-4db6-b42a-89e3c1319df3 ;
  skos:definition "organisme bestaande uit een cel zonder celkern, waarvan het erfelijk materiaal ligt los in het cytoplasma."@nl ;
  skos:prefLabel "bacterie"@nl ;
  skos:prefLabel "bacterium"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0f831f0d-d4f1-4cdd-ac09-0f8d1ebb7f72>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Metalen of kunststof plaat bevestigd ten hoogte van de waterlijn aan de binnenkant van de vizierschuif en dient ter bescherming tegen erosie van het water op de betonnen constructie" ;
  skos:prefLabel "side shield seal"@en ;
  skos:prefLabel "zijschildafdichting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0fbba289-1f1a-46b5-87a5-2becca3a0426>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Koppeling die twee assen verbindt" ;
  skos:prefLabel "askoppeling"@nl ;
  skos:prefLabel "shaft coupling"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0fd7bec2-ad5e-4c64-aced-b3d30f6eab8c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Fundatieblok van beton waarvan de breedte-lengte verhouding ongeveer gelijk is." ;
  skos:prefLabel "footing"@en ;
  skos:prefLabel "poer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0fe7a9ea-99ce-4f3f-80af-5e6fa7507cfe>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "access control system"@en ;
  skos:prefLabel "toegangscontrole-installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1023c7bf-2991-4658-80b8-3297e75298cb>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel ten behoeve van een behandelingsproces waarbij het hele filterbed wordt gebruikt om niet-oplosbare deeltjes uit hydraulie olie te filteren." ;
  skos:prefLabel "depth filtration"@en ;
  skos:prefLabel "dieptefiltratie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/102f07f0-f6d8-4b9b-b0ee-6c293d6dfe74>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/03f902ea-64c6-4592-bdaf-b18842d2933d> ;
  skos:definition "Kruising waarbij de orientatielijnen van de netwerklinks elkaar kruisen (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "grade separated crossing"@en ;
  skos:prefLabel "ongelijkvloerse kruising"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/107ae37b-5415-47c1-8dbe-929c2f41d037>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "Interface uit de NEN 2660 heet Nederlandse versie raakvlak."@nl ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Onderlinge interface (verbinding) (associatie, drager, kanaal) tussen twee systeem(delen), waarlangs een (soms dynamische) wisselwerking of interactie tussen die elementen kan plaatsvinden."@nl ;
  skos:prefLabel "raakvlak"@nl ;
  cbnl:state "deleted" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-02-10"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/107fc89e-ee62-4f14-9281-471d6d875d4e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Onderkant, ondergrond of bedding van waterwegen, watervlaktes en objecten. " ;
  skos:prefLabel "bodem"@nl ;
  skos:prefLabel "soil"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1095cb66-6e8d-4a9e-847d-2537809cae99>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een aan beide zijden niet toegankelijke constructie onder een weg, spoorweg, kade of dijk om kruisende kabels en leidingen te beschermen en te geleiden." ;
  skos:prefLabel "overkluizing"@nl ;
  skos:prefLabel "vault tunnel"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/10ae45ae-4546-4255-9fd9-eb8f82d2cbc1>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Horizontale of licht hellende strook langs de weg, spoorweg of grondlichaam veelal begroeid met gras en/of beplanting" ;
  skos:prefLabel "berm"@nl ;
  skos:prefLabel "verge"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/10b07640-7e28-43cc-a14a-f6e07789f135>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:bb0e8e3c-3379-4c7a-b860-2db24fbcb7e5 ;
  skos:definition "is de geografische positieaanduiding die de hoogte van een geografische locatie (bijvoorbeeld een berg of plateau) aangeeft in meters (of andere lengtemaat) ten opzichte van een referentieniveau: het nulvlak."@nl ;
  skos:prefLabel "geografische hoogte"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/10b19fff-6dd5-4772-9002-f5bbcf687b05>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie om krachten te verdelen over de onderliggende grond of over te brengen naar een dieper gelegen laag. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "fundering (kunstwerk)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/10fd0967-605f-4097-8135-72b249f64fed>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0310d105-58fb-49a0-85b6-9b80515f0aa0> ;
  skos:prefLabel "balk"@nl ;
  skos:prefLabel "beam"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1135d32d-6ab2-4b86-8895-85e27dc74fe4>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie langs of nabij een vaarweg, aansluitend aan een kunstwerk, bedoeld voor het geven van geleiding van schepen, en/of het afmeren van schepen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "remming- en geleidewerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/118a79d2-1b21-4a14-b31b-19aa5cc8cca2>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowSegment defines the occurrence of a segment of a flow distribution system. The IfcFlowSegment defines a particular occurrence of a segment inserted in the spatial context of a project. The parameters defining the type of the segment and or its shape are defined by the IfcFlowSegmentType, which is related by the inverse relationship IsDefinedBy pointing to IfcRelDefinesByType ."@nl ;
  skos:prefLabel "stroomsegment"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/118afa21-d907-43a2-a3f1-01fe2c1506fe>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Koepelvormig raam dat meestal, tijdens een aanbouw, is aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren. " ;
  skos:prefLabel "lichtkoepel"@nl ;
  skos:prefLabel "lightdome"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/11b5a68e-255e-4d8d-b5bc-e3f8637879cb>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "AnÂ IfcMemberÂ is a structural member designed to carry loads between or beyond points of support. It is not required to be load bearing. The orientation of the member (being horizontal, vertical or sloped) is not relevant to its definition (in contrary toÂ IfcBeamÂ andÂ IfcColumn). AnÂ IfcMemberÂ represents a linear structural element from an architectural or structural modeling point of view and shall be used if it cannot be expressed more specifically as either anÂ IfcBeamÂ or anÂ IfcColumn."@nl ;
  skos:prefLabel "lid"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/12110229-f9f0-42c3-82f1-67ddd393ed60>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie aangepast met meer objecten." ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Event ;
  skos:definition "gebeurtenis tussen twee opeenvolgende toestanden van een of meer objecten."@nl ;
  skos:prefLabel "transformatiegebeurtenis"@nl ;
  skos:prefLabel "transformation event"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/121911b2-55fb-4829-98f4-be7c54d0f238>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van in de grond aangebrachte buisleidingen appendages voor het afvoeren van grondwater  ter beheersing van de grondwaterstand " ;
  skos:prefLabel "drain"@en ;
  skos:prefLabel "drainage"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/12340fce-f11b-4455-8b81-5ab52ecc2c30>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Sjabloon Systeemspecificatie" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "beperkingsregel op de oplossingsruimte die volgt uit bepaalde ontwerpkeuzes, die vooruit lopen op het ontwerp."@nl ;
  skos:prefLabel "design constraint"@en ;
  skos:prefLabel "ontwerprandvoorwaarde"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/12698b13-5816-4d6a-813d-6dbc25436491>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:fcc55608-7fc4-42bb-8d3f-20d3eaad9ac1 ;
  skos:definition "Installatie voor verticaal transport van personen of goederen, bestaande uit een liftkooi die in een liftschacht langs leiders bewogen wordt en op vaste plaatsen stopt."@nl ;
  skos:prefLabel "lift installation"@en ;
  skos:prefLabel "liftinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/128114e5-4e58-4785-a0c1-f56b20f573e7>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "Provinciewet" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:SpatialRegion ;
  skos:altLabel "provincie"@nl ;
  skos:definition "Ruimtelijk gebied onder het bestuur van een provincie."@nl ;
  skos:prefLabel "province area"@en ;
  skos:prefLabel "provinciaal gebied"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1287a71d-a875-4bee-a4d0-f1b82ea5c09f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Behuizing ter bescherming en het plaatsen van een filter" ;
  skos:prefLabel "filterhuis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/12b54928-0043-4618-916b-6a99851fb825>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie die doormiddel van een opening  de hoeveelheid water die voor consumptie geschikt is regelt en tot een watersysteem toelaat." ;
  skos:prefLabel "drinking water inlet"@en ;
  skos:prefLabel "drinkwaterinlaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/12be329a-5a06-40eb-8afe-5a2c65f513b6>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "kegelstuk"@nl ;
  skos:prefLabel "taper top"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/131b03c3-ff80-41b3-9749-76622651ae78>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f9f29950-9cb7-4c95-abd8-e3c9f6310f78 ;
  skos:definition "bovenste bouwdeel van de aardebaan (weg), tot een diepte van 1 m onder het verhardingsoppervlak, waarvan het zand aan bepaalde eisen moet voldoen en waarop de verharding rust."@nl ;
  skos:prefLabel "sand bed"@en ;
  skos:prefLabel "zandbed"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/131f7c87-d685-4dea-a1fb-ed424a7f36de>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "kesp"@nl ;
  skos:prefLabel "pile cap beam"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/13334548-925b-4974-9d65-ecd85905b6cd>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "geintroduceert voor ifcElement." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:definition "a part that is a representation for minor items included in, added to or connecting to or between parts, which usually are not of interest from the overall structure viewpoint."@en ;
  skos:prefLabel "component"@nl ;
  skos:prefLabel "element component"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/133e9189-d0f7-4ada-9d51-ff0bc18b3244>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Rail waarover een kraan of een groot takelwerktuig, zich voortbeweegt." ;
  skos:prefLabel "crane rail"@en ;
  skos:prefLabel "kraanrail"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/13718b19-bcb9-4e0a-92c5-06105e3e1a3b>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:d2b7e49a-60b9-420d-baee-7ca8156ba146 ;
  skos:altLabel "beperking, randvoorwaarde, restrictie"@nl ;
  skos:altLabel "constraint, limitation, prerequisite, restriction"@en ;
  skos:definition "regel over een vereiste werkelijkheid die een randvoorwaarde vormt bij het bereiken van een doel."@nl ;
  skos:prefLabel "beperkingsregel"@nl ;
  skos:prefLabel "constraint rule"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/139409ea-92fc-4cb5-828f-edf8540815ae>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A marine facility represents any major structure or entity that is specific to the ports and waterways domain. examples of this include quays, jetties, shipyards, breakwaters etc."@nl ;
  skos:prefLabel "havenvoorziening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/13a3b0c4-fff6-4d73-9748-872ec5dd7b45>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het meten van een bepaalde grootheid. Bijvoorbeeld een debiet of het aantal deeltjes in de lucht. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "meetinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/13e0214a-dffd-4313-8dc5-e122cae250f8>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Draadloze beveiligingsinstallatie waarmee personen in gevaarlijke situaties direct alarm kunnen slaan bij een centrale, zodat zij kunnen rekenen op hulpverlening." ;
  skos:prefLabel "paging system"@en ;
  skos:prefLabel "personenzoekinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/143b8e58-9f42-4091-bae5-fe6338b30826>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "defnitie moet beter" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cd901707-cdc6-4742-9567-40bc4c511de6 ;
  skos:definition "meten van de prestaties van een individu, groep, organisatie, systeem of component. Dit resulteert in een meting van een prestatie-indicator."@nl ;
  skos:prefLabel "prestatie meten"@nl ;
  skos:prefLabel "to measure performance"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/148323aa-0ec9-48f0-9a76-43d882a0a34c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "transportleiding"@nl ;
  skos:definition "Holle cilindrische leiding voor transport van gevaarlijke stoffen." ;
  skos:prefLabel "buisleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "pipeline"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1487adc0-f66d-492c-89e4-bbc35843a636>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f9f29950-9cb7-4c95-abd8-e3c9f6310f78 ;
  skos:definition "bouwdeel zijnde een laag van de verharding."@nl ;
  skos:prefLabel "paving layer"@en ;
  skos:prefLabel "verhardingslaag"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/14a9ef28-47aa-4ec5-87fb-2b7653d02bb9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sportveld voor het spelen van basketbal met aan beide zijden een paal waaraan een ring met een netje (de basket) is vastgemaakt " ;
  skos:prefLabel "basketball court"@en ;
  skos:prefLabel "basketbalveld"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/14b23215-d51e-49f8-8fcf-6d68d793c9e2>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/14dbeca5-b430-4cb4-9db8-d5c1ec61cb28> ;
  skos:definition "evaluatie van een mogelijke of feitelijke werkelijkheid op basis van een verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
  skos:prefLabel "verificatie"@nl ;
  skos:prefLabel "verification"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/14c6f733-9524-4200-8578-793cdd5b41b7>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "cathodic protection system"@en ;
  skos:prefLabel "kathodische bescherminstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/14dbeca5-b430-4cb4-9db8-d5c1ec61cb28>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:InformationObject ;
  skos:definition "Informatie object dat een gewogen waardering vormt van een feitelijke werkelijkheid of aantal voorstelbare werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
  skos:prefLabel "evaluatie"@nl ;
  skos:prefLabel "evaluation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/154b7f18-be12-4c2c-a144-c8e9fb1df41d>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Shading devices are purpose built devices to protect from the sunlight, from natural light, or screening them from view. Shading devices can form part of the facade or can be mounted inside the building, they can be fixed or operable. NOTE Also other building elements such as protruding slabs or balconies can act as shading devices. Those elements however have another primary purpose and are defined as IfcSlab or by other subtypes of IfcBuildingElement. "@nl ;
  skos:prefLabel "zonnescherm"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1556488c-57c9-4c5a-89a3-e7b2ee8c4b5c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat wegvoertuig en weglink genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:dcbe4704-2748-4fa3-959b-44082e682a4d ;
  skos:definition "verkeer (geheel van verplaatsingen) van wegvoertuigen al of niet met hun bestuurder, voetgangers, ruiters en geleiders met rij- of trekdieren of vee over een weglink."@nl ;
  skos:prefLabel "road traffic"@en ;
  skos:prefLabel "wegverkeer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1584f70b-7c67-4197-9453-66854e7985e3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plaats waar voorraden grond opgeslagen kunnen worden" ;
  skos:prefLabel "gronddepot"@nl ;
  skos:prefLabel "soil depot"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/15dbe10b-3844-4980-a13e-5bd3262d176a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel, dat door vorm, gewicht en fundering zonder verankering iets kan keren." ;
  skos:prefLabel "keerelement"@nl ;
  skos:prefLabel "retaining element"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/15ec3115-3a07-483f-aa59-b94b3a9e6864>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c7e3e161-1031-4204-9a9e-389dac198aef ;
  skos:altLabel "transportnetwerk"@nl ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende transportlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "transport network"@en ;
  skos:prefLabel "vervoersnetwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1635449a-5d21-4739-aa37-28318d2aa4d4>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced ;
  skos:definition "Grondkerende constructie bestaande uit een dunne wand die afkalving door water van de walkant (van een sloot, waterloop (watergang) of waterpartij) moet voorkomen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "beschoeiing"@nl ;
  skos:prefLabel "shoring"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/165ed151-4cf9-45c5-b16f-6cf230e4e694>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A controller is a device that monitors inputs and controls outputs within a building automation system. A controller may be physical having placement within a spatial structure or logical a software interface or aggregated within a programmable physical controller ."@nl ;
  skos:prefLabel "regelaar"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/167a660b-66e6-4739-99c0-9df35b8ad1cf>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel voor het laten wegstromen van overtollig regenwater" ;
  skos:prefLabel "drainage culvert"@en ;
  skos:prefLabel "slokop"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1699de67-5376-49e2-a038-12324efe1899>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/85a55f07-036f-455e-831d-6baff625fc0d> ;
  skos:definition "Geheel van geleiders welke voorzien zijn van één ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
  skos:prefLabel "cable"@en ;
  skos:prefLabel "kabel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/169bd575-4e0b-4566-a0c7-0f24565a388f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Container waar vuilnis of afval in wordt gedeponeerd of wordt opgeslagen." ;
  skos:prefLabel "afvalbak"@nl ;
  skos:prefLabel "waste bin"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/169e27ea-faba-4244-b887-0c11dff2526e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Speeltoestel met bewegende delen waar een persoon heen en weer kan schommelen door het lichaamsgewicht op een bepaalde manier te bewegen." ;
  skos:prefLabel "schommel"@nl ;
  skos:prefLabel "swing"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/16f70e0b-b68c-48ec-92b5-e0e898fd7c5c>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "cap beam"@en ;
  skos:prefLabel "oplegbalk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/16fe83ad-2857-4497-b7eb-04f13223f1cc>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Filter dat vuil uit olie zuivert" ;
  skos:prefLabel "oil filter"@en ;
  skos:prefLabel "oliefilter"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1759a1cc-cbf8-4017-9974-d89cded1a623>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1b34505a-d11d-4f64-9b25-d27f046c3267> ;
  skos:definition "organisatie-eenheid dat een onderdeel is van een lijnrganisatie."@nl ;
  skos:prefLabel "lijnorganisatie-eenheid"@nl ;
  skos:prefLabel "line organisation unit"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1764696a-fa20-47f4-bde0-9087c9baf425>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Lager, in de vorm van een hals, die ervoor zorgt dat verschillende delen van een constructie beter ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het verlagen van de wrijving" ;
  skos:prefLabel "collar bearing"@en ;
  skos:prefLabel "halslager"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/17889c19-d47a-4c60-966e-0c2ae87f800e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Machine die door verbranding van een brandstof energie vrijmaakt in de vorm van hoge druk en temperatuur en dit omzet in een beweging." ;
  skos:prefLabel "combustion engine"@en ;
  skos:prefLabel "verbrandingsmotor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/17891bfd-8a01-4f3d-8afd-d8c027b77255>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Elektronisch apparaat dat wisselspanning omzet in gelijkspanning" ;
  skos:prefLabel "gelijkrichter"@nl ;
  skos:prefLabel "rectifier"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/17a5aef6-9a73-4e6c-8c3f-03cfe9a796a5>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel dat een roldeur (sluisdeur) draagt." ;
  skos:prefLabel "rolwagen (roldeur)"@nl ;
  skos:prefLabel "trolley (sliding gate)"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/17c7c525-0b5d-4b8f-af0d-1988eb2ad2c7>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-03-18T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-03-18T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "Nodig voor IFC of ETIM." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:definition "An element is a generalization of all components that make up an AEC product. Elements are physically existent objects, although they might be void elements, such as holes. Elements either remain permanently in the AEC product, or only temporarily, as formwork does. Elements can be either assembled on site or pre-manufactured and built in on site."@en ;
  skos:prefLabel "IFC element"@en ;
  skos:prefLabel "IFC element"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-03-18"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/17d63c63-ede7-4b05-93ba-d417858d3e70>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Toestel langs de weg of vaarweg die gebruikt kan worden om te communiceren met een centrale." ;
  skos:prefLabel "emergency telephone"@en ;
  skos:prefLabel "praatpaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/17e78816-ea91-4651-ac69-062e5ff76150>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "een deel van een watersysteem (hydrologisch systeem) dat dezelfde beherende instantie heeft en functiehomogeen is."@nl ;
  skos:prefLabel "hydro network section"@en ;
  skos:prefLabel "watersysteemdeel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/17f3ff42-4574-450f-b89b-c727681f7e1f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bodembedekkende constructie waarbij de laag nog doordringbaar is voor zowel olie, brandstof of lucht." ;
  skos:prefLabel "open filter construction"@en ;
  skos:prefLabel "openfilterconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/180a530a-b8fa-4dde-bfd1-32b9575f45ce>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "voortstuwer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18342360-a2f0-4f7c-90ba-02d1cdf00acb>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sluis waarmee schepen een waterstandsverschil kunnen overbruggen door aanpassing van het niveauverschil in de schutlsuis. Tevens dient de schutsluis voor het keren van buitenwater"@nl ;
  skos:prefLabel "navigation lock"@en ;
  skos:prefLabel "schutsluis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18470764-ca0e-4bf5-b032-0585a33f7371>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Cilindrisch werktuig voor het op- of afwinden van slangen of kabels" ;
  skos:prefLabel "haspel"@nl ;
  skos:prefLabel "reel"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/184d2e0e-6053-4425-8a44-bbb17eaa3588>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1b34505a-d11d-4f64-9b25-d27f046c3267> ;
  skos:definition "organisatie-eenheid die tijdelijk is opgezet om de aansturing voor bepaald werk zo soepel mogelijk te laten verlopen."@nl ;
  skos:prefLabel "werkorganisatie-eenheid"@nl ;
  skos:prefLabel "work organisation unit"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/184dbfc2-2eeb-4462-a273-67d315f24adf>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A duct silencer is a device that is typically installed inside a duct distribution system for the purpose of reducing the noise levels from air movement, fan noise, etc. in the adjacent space or downstream of the duct silencer device."@nl ;
  skos:prefLabel "luchtkanaaldemper"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18581eb4-b671-4b3a-90af-4341da090299>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "dak"@nl ;
  skos:prefLabel "roof"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18634818-6fbf-4387-8f36-f167a2c541f6>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Krat met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd." ;
  skos:prefLabel "infiltratiekrat"@nl ;
  skos:prefLabel "infiltration box"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18956d06-e012-48bd-be89-c662d4e63ca9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Hulpmiddel waarmee een ruimte opgevuld kan worden." ;
  skos:prefLabel "filling"@en ;
  skos:prefLabel "opvulling"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18a8e2bc-7e78-4de6-9695-fe9ffd00e7a7>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "overspanningbeveiliging"@nl ;
  skos:prefLabel "surge protector"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18d33f97-a525-4a91-b0c5-8494d07d1dcb>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf nen2660:TopConcept ;
  skos:altLabel "kwantiteit"@nl ;
  skos:definition "property of a phenomenon, body, or substance, where the property has a magnitude that can be expressed as a number and a reference (bron: International Vocabulary of Metrology)"@en ;
  skos:prefLabel "grootheid"@nl ;
  skos:prefLabel "quantity"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18f57cfa-db41-4426-9de2-edc8be721da0>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Reddingsmiddel in de vorm van een drijvend jasje dat dient om een drenkeling veiliger te houden." ;
  skos:prefLabel "life jacket"@en ;
  skos:prefLabel "reddingsvest"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1913302c-9148-4a8a-90ee-60165f7e7560>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kap ter bescherming van kwetsbare delen" ;
  skos:prefLabel "beschermkap"@nl ;
  skos:prefLabel "protective cover"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/191cbe72-bd97-45b5-84e3-daee0405d3b5>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:InformationObject ;
  skos:altLabel "besluit"@nl ;
  skos:definition "Informatie object dat een selectie vormt van een voorstelbare werkelijkheid (voorkeursvariant) uit een aantal mogelijke werkelijkheden (varianten) op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
  skos:prefLabel "beslissing"@nl ;
  skos:prefLabel "decision"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1986eec1-23f8-4ded-8f36-907b9baa59f5>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plaats waar de vaarweg is verbreed zodat schepen de gelegenheid hebben om te keren." ;
  skos:prefLabel "keerplaats"@nl ;
  skos:prefLabel "turning place"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/19921634-8f58-4024-9bb6-7d5b5d1bbf17>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "todo" ;
  rdfs:comment "Hier moet oppervlaktewater gedefinieerd zijn met als definitie: Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:fb3c9362-858e-4fa9-b9de-530a3ea5f935 ;
  skos:definition "Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer."@nl ;
  skos:prefLabel "oppervlaktewater"@nl ;
  skos:prefLabel "surface water"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/19f11017-858b-42eb-8e8d-c517c92cf863>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
  skos:definition "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met leden die is gericht op een bepaald doel.  Een vereniging wordt bij meerzijdige rechtshandeling opgericht."@nl ;
  skos:prefLabel "association"@en ;
  skos:prefLabel "vereniging"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1a06fdff-2c8a-44aa-af8d-139b7b5bdad2>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "raam"@nl ;
  skos:prefLabel "window"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1a4aa628-d00a-466c-b1cf-a29e80bfb6e1>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gebied, voorafgaand aan de toegangsgeul, dat onderdeel is van de toegang naar grote zeehavens" ;
  skos:prefLabel "aanloopgebied"@nl ;
  skos:prefLabel "approach area"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1abdff3d-2c8a-4d55-823a-2ac46315d9a9>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9> ;
  skos:definition "publiekrechtelijke organisatie (hiërarchische politieke organisatie) die gezag uitoefent over een bevolking binnen een bepaald grondgebeid, gelegitimeerd door een vorm van recht, waarvan de naleving wordt afgedwongen met een monopolie op het gebruik van geweld."@nl ;
  skos:prefLabel "staat"@nl ;
  skos:prefLabel "state"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1ad5b249-b405-4387-8b2f-094a0e77904c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN-EN-ISO 19650-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/52d6c2d8-6b26-465c-9ed5-333d3d62d787> ;
  skos:definition "aspect requirement for what, when, how and for whom information (3.3.1) is to be produced."@en ;
  skos:prefLabel "informatie-eis"@nl ;
  skos:prefLabel "information requirement"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1b34505a-d11d-4f64-9b25-d27f046c3267>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "The Organization Ontology" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:DiscreteObject ;
  skos:definition "Discrete object which is part of some larger Organization and only has full recognition within the context of that Organization. In particular the unit would not be regarded as a legal entity in its own right."@en ;
  skos:prefLabel "organisatie-eenheid"@nl ;
  skos:prefLabel "organisational unit"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1be9a948-38de-4422-a4c0-264d123849f1>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stang met tanden die draaiende krachten omzet in een lijnvormige beweging" ;
  skos:prefLabel "heugelstang"@nl ;
  skos:prefLabel "toothed rack"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1c0a212b-c4d3-4531-9760-eb9b98bf9b55>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Rioolleiding met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling en transport van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden wordt afgevoerd." ;
  skos:prefLabel "infiltratieleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "infiltration pipe"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1c0e9548-eb36-456e-9702-ae7d71307a15>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Apparaat voor het nemen van monsters" ;
  skos:prefLabel "monsternameapparaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1c1c9410-b49f-4145-adb2-9aeeb7b3d0c4>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "cable duct"@en ;
  skos:prefLabel "kabelgoot"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1c34d775-eb44-4da0-b174-2bdcc8ddecd8>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een installatie voor het reguleren van de fysieke doorgang/toegang van verkeer. " ;
  skos:prefLabel "afsluitboominstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "rising arm barrier installation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1c4a31af-9dfd-4fd3-850c-00f3f94a5cb1>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An IfcPlate is a planar and often flat part with constant thickness. A plate may carry loads between or beyond points of support, or provide stiffening. The location of the plate being horizontal, vertical or sloped is not relevant to its definition in contrary to IfcWall and IfcSlab as floor slab . .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 thin, rigid, flat, metal product, of a thickness greater than that of a sheet. Plates are S normally made of steel, other metallic material, or by glass panels. However the definition of IfcPlate is material independent and specific material information shall be handled by using IfcAssociatesMaterial to assign a material specification to the IfcPlate . NOTE S Although not necessarily, plates are often add on parts. This is represented by the IfcRelAggregates decomposition mechanism used to aggregate parts, such as IfcPlate , into a container element such as IfcElementAssembly or IfcCurtainWall . NOTE The representation of a plate in a structural analysis model is provided by IfcStructuralSurfaceMember being part of an IfcStructuralAnalysisModel . An instance IfcPlate should preferably get its geometric representation and material assignment through the type definition by IfcPlateType assigned using the IfcRelDefinesByType relationship. This allows identical plates in a construction to be represented by the same instance of IfcPlateType . A plate may have openings, such as voids or recesses. They are defined by an IfcOpeningElement attached to the plate using the inverse relationship HasOpenings pointing to IfcRelVoidsElement . The position number of a plate as often used in steel construction is assigned through the attribute IfcElement.Tag The IFC specification provides two entities for plate occurrences IfcPlateStandardCase used for all occurrences of plates, that are prismatic and where the thickness parameter can be fully described by the IfcMaterialLayerSetUsage . These plates are always represented geometrically by a SweptSolid geometry or by a Clipping geometry based on SweptSolid , if a 3D geometric representation is assigned. In addition they have to have a corresponding IfcMaterialLayerSetUsage assigned. IfcPlate used for all other occurrences of plates, particularly for plates with changing thickness, or plates with non planar surfaces, and plates having only SurfaceModel or Brep geometry."@nl ;
  skos:prefLabel "plaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1c8bb740-a242-4d5e-bf93-8192b95e021b>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0dbe9177-72f8-4ade-985c-47a57012d145> ;
  skos:definition "Brug gevormd door een beweegbare verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door waterwegen en variabele doorvaarthoogte biedt."@nl ;
  skos:prefLabel "beweegbare brug"@nl ;
  skos:prefLabel "movable bridge"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1ce47325-9003-46df-b182-6526e094c855>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "geintroduceert voor ifcElement. aangepast zodat supertype wordt genoemd." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c7e234be-ca83-42d9-8e10-0714e7e557ec ;
  skos:definition "a distribution element as part of a building automation control system that is used to impart control over elements of a distribution system."@en ;
  skos:prefLabel "distributie regelelement"@nl ;
  skos:prefLabel "distribution control element"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1cf5f351-98ee-409b-abcb-fe2b6fb529f4>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:DiscreteObject ;
  skos:altLabel "apparatus"@en ;
  skos:definition "discreet object dat een door mensen gemaakt samenstelsel van mechanische, elektrische en/of elektronische onderdelen vormt."@nl ;
  skos:prefLabel "apparaat"@nl ;
  skos:prefLabel "device"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1d341de8-f63e-49cb-9247-ff8f46015c79>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Veiligheidshulpmiddel voor het afspoelen van personen" ;
  skos:prefLabel "nooddouche-installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1d6fdee3-add2-4551-94ea-382c2b123375>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bovenste, open of poreuze laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "open deklaag"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1da7639b-4004-4873-9975-58d27dda074c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "geintroduceert voor NEN 2767-4" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:altLabel "element"@nl ;
  skos:definition "onderdeel dat een nen 2767-4 element vormt."@nl ;
  skos:prefLabel "nen 2767-4 element"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1e19223d-ec1f-473d-b805-2155de65c887>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Relatief klein, eenvoudig bouwwerk in een tuin en wordt gebruikt voor opslag, hobbyruimte of tijdelijke woonruimte." ;
  skos:prefLabel "garden house"@en ;
  skos:prefLabel "tuinhuisje"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1e20be1f-7c72-48bd-ae27-c25c477bdda5>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "bouwwerk, geen gebouw zijnde (Civiel-bouwkundige constructie) dat onderdeel is van een weg, spoorweg of waterweg bij kruising met een andere weg, spoorweg, waterweg of een terreinverdieping."@nl ;
  skos:prefLabel "civil structure"@en ;
  skos:prefLabel "kunstwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1e8d4282-d727-4b62-908a-db0248eb73dc>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Comptabiliteitswet 2016" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9> ;
  skos:definition "een publiekrechtelijke organisatie gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als baten-lastenagentschap of verplichtingen-kasagentschap is aangewezen."@nl ;
  skos:prefLabel "agency"@en ;
  skos:prefLabel "agentschap"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1ea94bd8-9f9e-49e3-b680-2c8b16865066>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie waarmee het verzamelde vuil van de roosterreinigingsinstallatie wordt uitgeperst om het te ontdoen van water en het volume te verkleinen" ;
  skos:prefLabel "persinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1eb81b22-f2b6-4b3b-9e73-d6d5a6cbee36>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het vergrendelen van het beweegbare deel van een object in een bepaalde positie (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "bolt device"@en ;
  skos:prefLabel "grendelinrichting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1ec1cb5d-44b3-4be2-b10d-16d7470a8fe8>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een profiel waarvan de dwarsdoorsnede de vorm van de letter I heeft." ;
  skos:prefLabel "h-paal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1f67d71d-ae12-4afe-9466-880fbf19820b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bord dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route." ;
  skos:prefLabel "bewegwijzeringsbord"@nl ;
  skos:prefLabel "road signing board"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1f711200-806e-45c8-aa6e-217016d61a11>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "DLS"@nl ;
  skos:prefLabel "drukluchtschuiminstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1f9ecba5-5ac2-4537-8d89-bd66cfdcbe7e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie in de vorm van een hek, voorzien van rode en witte blokken of chevrons, die de weggebruiker attendeert op een gevarenpunt" ;
  skos:prefLabel "schrikhek"@nl ;
  skos:prefLabel "warning barrier"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1fa0113a-1fd0-4036-8c3c-08825e24a093>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen zoals het dak zelf, de dakafwerking en een luik die gezamenlijk de constructie van het dak vormen" ;
  skos:prefLabel "dakconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1fe1d44f-6a0f-4c4f-8049-5ff81737f50c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aanbestedingswet 2012" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "procedure van de aanbesteding. Hierbij maakt een opdrachtgever een aanbesteding bekend door middel van een officiële aankondiging. De opdrachtgever vraagt eventueel geïnteresseerde bedrijven om zich in te schrijven op de aanbesteding. Dit gebeurt door middel van het indienen van een offerte (vrij naar bron)."@nl ;
  skos:prefLabel "aanbestedingsprocedure"@nl ;
  skos:prefLabel "procurement procedure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/204db122-0e31-468a-8324-11a1d906b550>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CBS Begrippen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83beb956-cb13-49c1-b619-7dbf6dd4ea9a> ;
  skos:definition "openbaar lichaam (publiekrechtelijke rechtspersoon) die bestuurszaken op provinciaal niveau behartigt."@nl ;
  skos:prefLabel "province"@en ;
  skos:prefLabel "provincie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/207656b1-9b64-4fa5-958e-2b7e7f51b3a1>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:altLabel "lichtintensiteit"@nl ;
  skos:definition "a measure of the wavelength-weighted power emitted by a light source in a particular direction per unit solid angle, based on the luminosity function, a standardized model of the sensitivity of the human eye."@en ;
  skos:prefLabel "lichtsterkte"@nl ;
  skos:prefLabel "luminous intensity"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/209dbfe2-97b8-43e9-8a33-c42dbcb454c9>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "natural area"@en ;
  skos:prefLabel "natuurgebied"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2115d50e-eb17-4b5a-a89a-125155a5a126>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A flow meter is a device that is used to measure the flow rate in a system."@nl ;
  skos:prefLabel "debietmeter"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/213397e7-4253-4d4d-adb8-c7141530f321>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0310d105-58fb-49a0-85b6-9b80515f0aa0> ;
  skos:definition "bouwconstructie ter afscherming van een gevarenzone of ter beperking van de risicos daarin. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "bermbeveiligingsconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "verge protection structure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/213622af-2961-449f-8ec5-6142deb955a2>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A port provides the means for an element to connect to other elements. An IfcPort is associated with an IfcElement , it belongs to through the objectified relationship IfcRelNests if such port is fixed, or IfcRelConnectsPortToElement if such port is dynamically attached. Exactly two ports, belonging to two different elements, are connected with each other through the objectified relationship IfcRelConnectsPorts . An instance of IfcElement may have one or more points at which it connects to other instances of IfcElement . An instance of em IfcPort is located at a point where a connection can occur. The location of the port is determined in the context of the local coordinate system of the element to which it belongs. As a subordinate part being fully dependent on the master element the IfcPort shall have no independent containment relationship to the spatial structure. The local placement for IfcPort is defined in its supertype IfcProduct . It is defined by the IfcLocalPlacement , which defines the local coordinate system that is referenced by all geometric representations. The PlacementRelTo relationship of IfcLocalPlacement shall point to the local placement of the master IfcElement or IfcElementType relevant subtypes , which is related to the IfcPort by the relationship object IfcRelNests for fixed ports, or IfcRelConnectsPortToElement for dynamic ports."@nl ;
  skos:prefLabel "port"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/213c10b5-13de-4b78-ae8f-f5529472cf78>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A fan is a device which imparts mechanical work on a gas. A typical usage of a fan is to induce airflow in a building services air distribution system."@nl ;
  skos:prefLabel "fan"@en ;
  skos:prefLabel "ventilator"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/216d171a-da40-48e8-8b42-523e2e0c367d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die over- of onderdruk kan realiseren in een bepaalde ruimte." ;
  skos:prefLabel "over- en onderdrukinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "positive and negative pressure system"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2171603c-75df-4f20-a21d-06dc082611ba>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een niet of in zeer geringe mate verhoute plant" ;
  skos:prefLabel "herbaceous plant"@en ;
  skos:prefLabel "kruidachtige plant"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/218bf5fe-ad8b-45eb-a0aa-1a7e53c2c173>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Apparaat waarin gassen worden samengeperst om kracht te ontwikkelen" ;
  skos:prefLabel "compressor"@en ;
  skos:prefLabel "compressor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/21a47941-a420-48e7-ad88-8a78705a3de8>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A transformer is an inductive stationary device that transfers electrical energy from one circuit to another. IfcTransformer is used to transform electric power conversion of electric signals for other purposes is handled at other entities IfcController converts arbitrary signals, IfcAudioVisualAppliance converts signals for audio or video streams, and IfcCommunicationsAppliance converts signals for data or other communications usage. "@nl ;
  skos:prefLabel "transformator (trafo)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/21cf2a2b-029a-41bf-b88e-93f6353e1da1>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:a15428a1-4742-4e80-a385-219c4261a513 ;
  skos:definition "specificatie dat de klanteisen specificeert per klant."@nl ;
  skos:prefLabel "customer requirements specification"@en ;
  skos:prefLabel "klanteisenspecificatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/21d3ab33-5428-4ee7-8340-c1b7b6977ff4>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f688b252-0283-4187-a309-19538546fec4 ;
  skos:definition "lintvormige geleideconstructie samengesteld uit metalen planken, afstandhouders (ROA-VIB: diagonalen) en palen (op aardebanen) of stijlen (op kunstwerken). (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "crash barrier structure"@en ;
  skos:prefLabel "geleiderailconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/21e1d780-b2f7-45e6-a947-07e4d7c59d4a>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/922c951e-1519-423f-9f59-86414af15459> ;
  skos:definition "voertuig, bestemd voor het verkeer over wegen."@nl ;
  skos:prefLabel "road vehicle"@en ;
  skos:prefLabel "wegvoertuig"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/21ee169a-2b6a-4b29-8313-cad158a75ee9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een losse extra ballast, aangebracht in of aan het contragewicht van een brug, om het evenwicht van het val af te regelen" ;
  skos:prefLabel "control ballast"@en ;
  skos:prefLabel "regelballast"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/220500f7-237e-4b9a-a30e-c31d68623ac8>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Informatiemodel Grootschalige topografie" ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo supetypeboom vereenvoudigd." ;
  rdfs:comment "niet opgenomen, nog niet nodig voor huidige omvang CB-NL" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Functionele entiteit die een niet tastbaar begrensd grondoppervlak vormt, dat als eenheid geldt voor bestuurlijke verantwoordelijkheid voor bedrijfsvoering waarbinnen een specifieke rechtsverhouding te onderscheiden is of waarvoor een specifieke functie of bestemming geldt."@nl ;
  skos:prefLabel "administratief gebied"@nl ;
  skos:prefLabel "administrative area"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/221abb14-b783-4672-ae77-c6b1cf83e140>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3c6a583d-9169-435a-901c-aa5c74e5155f> ;
  skos:altLabel "measurement process"@en ;
  skos:altLabel "meetproces"@nl ;
  skos:definition "observatie over de werkelijkheid met een bepaald waarheidsgehalte, die het resultaat is van een meetproces."@nl ;
  skos:prefLabel "measurement"@en ;
  skos:prefLabel "meting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/22231043-fedd-4e65-ae3c-2fa4311bd23f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bord dat algemene, bewegwijzering en overige informatie verschaft." ;
  skos:prefLabel "informatiebord"@nl ;
  skos:prefLabel "information sign"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2257bea8-a010-4d89-b5da-a45e6da0f335>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel van een niet-geleidend materiaal dat energie, zoals warmte of elektriciteit niet of nauwelijks doorlaat" ;
  skos:prefLabel "isolator"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/22815aea-dd2d-4ff1-bc62-e509938418fa>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Chimneys are typically vertical, or as near as vertical, parts of the construction of a building and part of the building fabric. Often constructed by pre cast or insitu concrete, today seldom by bricks. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 construction containing one or more flues. Flue Duct designed to convey the products of combustion to the open air. Chimney stack Part of the chimney that projects above a roof."@nl ;
  skos:prefLabel "schoorsteen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/23019932-1086-4ce1-8643-976f9cf6c076>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A reinforcing element represents bars, wires, strands, meshes, tendons, and other components embedded in concrete in such a manner that the reinforcement and the concrete act together in resisting forces. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 rod s , bar s , fabric, fibres, wires and cable s added to give additional strength or support to a material or component. One or several instances of subtypes of IfcReinforcingElement should always be accompanied by a defining instance of a respective subtype of IfcReinforcingElementType . The type object holds shape and material information. "@nl ;
  skos:prefLabel "wapening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/23535ea0-cf65-4d07-9798-c4a39aa1a5c9>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7b05ff4a-8821-4af9-b5fa-ebdb895fbfe6> ;
  skos:definition "a metric space with isometry."@en ;
  skos:prefLabel "euclidean space"@en ;
  skos:prefLabel "euclidische ruimte"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/236dc60e-2f69-474d-ad77-cf1b48b6f446>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Beweegbare wagen deel van een object dat langs een geleiding kan worden getransporteerd voor onderhoud en inspectie naar plaatsen van een object die anders moeilijk of niet bereikbaar zijn." ;
  skos:prefLabel "inspectiewagen"@nl ;
  skos:prefLabel "inspection car"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/237e4a8a-bd4b-4c23-af03-0fc66c40f1a3>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die de weggebruiker informeert over de beschikbaarheid van bepaalde routes door gebruik te maken van wisselende tekstregels en/of pictogrammen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "dynamische bewegwijzering en informatie systeem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/242a891e-0aab-43c1-9a89-19ebd0b5ac69>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel dat een vergrendeld brugdek ontgrendeld door het brugdek wat op vijzels rust omlaag te vijzelen." ;
  skos:prefLabel "opzetinrichting"@nl ;
  skos:prefLabel "raising device"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2446b48c-b820-4321-9ce5-76b20c9a71f9>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "BMI"@nl ;
  skos:definition "Installatie voor het ontdekken en melden van branden en het veilig ontruimen van de getroffen ruimtes. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "brandmeld- en ontruimingsinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/246a7ab2-f420-422e-bd48-d1f520e32f7c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Balk tussen de dwarsdragers, of van oplegging tot oplegging, voor het dragen van het dek van het kunstwerk" ;
  skos:prefLabel "langsligger"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6725ac29-2fe5-4e33-9219-8b926aa44a56> ;
  skos:definition "formele organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele publiekrechtelijke handeling."@nl ;
  skos:prefLabel "publiekrechtelijke organisatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/24e2bc18-e386-4369-89ee-40da357a74a9>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kunstwerk over een weg, spoorweg of terreinverdieping, bestaande uit een dek gesteund door pijlers en landhoofden."@nl ;
  skos:prefLabel "viaduct"@en ;
  skos:prefLabel "viaduct"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/25258fca-655e-494c-aaaf-4efb15755697>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bovenleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "overhead power lines"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2544428d-7615-48e2-b2d0-eb6cb64f0831>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "stobbenwal"@nl ;
  skos:prefLabel "stump bank"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/25515953-dc08-4c9d-8909-99f10e929ac3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Natuurlijke of aangelegde veilige ligplaats voor schepen die beschutting biedt tegen wind en golven" ;
  skos:prefLabel "harbour"@en ;
  skos:prefLabel "haven"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/255472d7-184d-4b41-a8d5-610c186d8e08>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kast waarin schakelaars en beveiligingen zijn opgenomen." ;
  skos:prefLabel "lichtgroepenkast"@nl ;
  skos:prefLabel "low voltage circuit breaker box"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/25aaff9e-d3be-4b5a-bda5-3c91a17c90a8>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "erection"@en ;
  skos:prefLabel "opstal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/25b787f9-522c-4493-874d-72964ef9b2a8>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2f3ac5ae-3b78-4775-9336-dc7306617c7e> ;
  skos:definition "In de wegberm geplaatste kolom met een uitlegger waaraan een paneel met verkeersaanduidingen, verkeerslantaarns en/of verlichtingsarmaturen zijn bevestigd. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "uithouder"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/25dd09b0-1749-4d54-abed-ce5ffd9e903e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:bef97b59-6993-4527-8f19-f563c4f08e75 ;
  skos:definition "Verkeersteken in de vorm van een verkeerslantaarn. (bron: Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990)"@nl ;
  skos:prefLabel "signal head, road traffic light"@en ;
  skos:prefLabel "wegverkeerslicht"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/26840322-f098-4fe1-a1de-e9bdfab7b445>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "er staat output in de originele definitie en dat is een passieve functionele entiteit." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:FunctionalEntity ;
  skos:definition "Functionele entiteit (output) van een organisatie waarbij er noodzakelijkerwijs ten minste één activiteit wordt uitgevoerd tussen de organisatie en de klant."@nl ;
  skos:prefLabel "dienst"@nl ;
  skos:prefLabel "service"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/268d67a2-9cb2-48b9-be2b-f04ba7639413>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "UIT 68" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:ab8f2c42-ae6e-4cb8-bab3-29a4d3213b17 ;
  skos:definition "beheersmaatregel om de oorzaak van een afwijking (3.19) weg te nemen en om herhaling te voorkomen."@nl ;
  skos:prefLabel "corrective action"@en ;
  skos:prefLabel "corrigerende maatregel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/269801dc-42c3-4e5f-83d9-95737e48e18d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie, ook wel misthoorn genoemd, die doormiddel van akoestische signalen schepen helpt navigeren bij slecht zicht. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "nautofooninstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "nautophone installation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/26c85469-9396-49c3-b7e2-020cee7355f1>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sportvoorziening voor de atletiek waarbij de deelnemers over een lat moeten springen die steeds hoger geplaatst kan worden" ;
  skos:prefLabel "high jump area"@en ;
  skos:prefLabel "hoogspringaccommodatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2736b72c-aada-4381-a6d0-39e8211d4a9e>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Design & Engineering Methodology for Organizations" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e1cab520-969c-42c9-8cbf-88412a168262 ;
  skos:altLabel "meta-ontwerp"@nl ;
  skos:definition "Conceptually, architecture is a set of normative restrictions of design freedom. Operationally, an architecture is a coherent and consistent set of design principles. It regards one or more system kinds and one or more design domains, and it addresses one or more areas of concern."@en ;
  skos:prefLabel "architecture"@en ;
  skos:prefLabel "architectuur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/27b28e4d-8b5e-4f63-a7be-1aa575504246>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Strook grond langs een rivier gesitueerd tussen de lagere zomerdijk en de hogere winterdijk die bij een hoge waterstand onder water loopt en fungeert als waterbergingsgebied en in droge perioden veelal wordt gebruikt voor veeteelt en recreatie." ;
  skos:prefLabel "river foreland"@en ;
  skos:prefLabel "uiterwaard"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/27c3f6b7-6f12-41a2-a569-a95c646fcf74>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie met afdichting die een continue (weg)oppervlak vormt tussen aangrenzende hoofdconstructiedelen (bijv. brugdelen/landhoofden) en die de continuÃ¯teit van de rijbaan garandeert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "joint, joint transition"@en ;
  skos:prefLabel "voegovergang"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/27d1f29a-8f05-4f7e-9926-ff55a8ac70dd>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Toegangshek dat om een verticale as draait en dient als afsluitbare doorgang in een muur of terreinafscheiding." ;
  skos:prefLabel "looppoort"@nl ;
  skos:prefLabel "pedestrian gate"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/27d9faaa-71bc-4d78-8824-438fc07bd86f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Dragende balk die bestaat uit een constructie van rechthoeken en driehoeken, die als doel hebben de stijfheid van de constructie te vergroten." ;
  skos:prefLabel "verticaal (vakwerkligger)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2847a71a-63eb-49a0-88c3-5244ccbd02f0>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa> ;
  skos:definition "Kruisvormige ontmoeting van rijbanen, waar het verkeer mag afslaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "crossing of carriageways"@en ;
  skos:prefLabel "kruispunt van rijbanen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/28ae5882-e084-45b1-a284-2913808e703b>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "oplegtafel"@nl ;
  skos:prefLabel "support table"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/28c5e869-00b0-4aaa-a8d0-0ecdd42dd451>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A distribution chamber element defines a place at which distribution systems and their constituent elements may be inspected or through which they may travel."@nl ;
  skos:prefLabel "distributiekamer element"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/294ad544-e3cd-4137-b4c1-efdb7d140c5d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een vaartuig detecteert op een bepaalde locatie in een vaarwegennetwerk." ;
  skos:prefLabel "scheepvaartdetectie-installatie"@nl ;
  skos:prefLabel "shipping detection system"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/294e1040-3edb-4e20-8f4f-42255199817c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Algemeen DenC (oud)" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Contractdocument, onderdeel van een DC overeenkomst, waarin de proceseisen zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie procesdeel (dc)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/297dd57c-0290-4e44-a854-b27dab7deacf>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2a401017-3b7c-46b9-b41d-f24d926712f8> ;
  skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van mechanische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "aandrijving en bewegingswerk (mechanisch)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/29a63ec1-adc0-4047-99b8-690c654ecfb1>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Comptabiliteitswet 2016" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9> ;
  skos:definition "een publiekrechtelijke organisatie (rechtspersoon) die een bij of krachtens een wet geregelde taak uitvoert en die daartoe geheel of gedeeltelijk wordt bekostigd uit de opbrengst van een bij of krachtens een wet ingestelde heffing, met uitzondering van de gemeenten, provincies, waterschappen, de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba, openbare lichamen voor beroep en bedrijf en openbare lichamen en gemeenschappelijke organen ingesteld krachtens de Wet gemeenschappelijke regelingen uitgezonderd de openbare lichamen en gemeenschappelijke organen waaraan vanwege het Rijk wordt deelgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "rechtspersoon met een wettelijke taak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/29b7c1b5-8bc2-4d70-a8bb-496d30a46a73>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Afgezonken buisleiding die een waterloop kruist." ;
  skos:prefLabel "underwater pipe"@en ;
  skos:prefLabel "zinker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/29cc7197-075d-42ba-b1fb-cf16047d534b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Afscheiding in de vorm van een korf of mand gevuld met een granulair materiaal (puin of steenbrokken) waarbij de schanskorf zowel constructief als decoratief kan worden aangewend." ;
  skos:prefLabel "gabion"@en ;
  skos:prefLabel "schanskorf"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/29f131a6-999e-42db-981f-3e420624068e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het informeren van vaarweggebruikers door middel van (optische) verkeerstekens. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "scheepverkeersbeseining"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2a11a951-4b8d-4e0f-a64e-757913128420>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "armatuur"@nl ;
  skos:definition "Behuizing voor één of meer lichtbronnen inclusief alle elektronische componenten voor het juist richten en het beschermen van de lamp" ;
  skos:prefLabel "verlichtingsarmatuur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2a28d88f-46b3-489c-9f62-de5f65d7da4d>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aanbestedingsreglement Werken 2016" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:d2b7e49a-60b9-420d-baee-7ca8156ba146 ;
  skos:definition "regel erkend door normalisatie-instelling vastgestelde technische specificatie voor herhaalde of voortdurende toepassing, waarvan de naleving niet verplicht is en die tot een van de volgende categorieën behoort."@nl ;
  skos:prefLabel "norm"@nl ;
  skos:prefLabel "standard"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2a401017-3b7c-46b9-b41d-f24d926712f8>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een overbrenging. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "aandrijving en bewegingswerk"@nl ;
  skos:prefLabel "powertrain and operating mechanism"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2a85ca02-7043-495d-961d-58fb213cc61a>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van lengte, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de snelheid van het licht in vacuüm c, die is vastgesteld op 299 792 458, uitgedrukt in m•s-1, waarbij de seconde volgt uit de cesiumfrequentie."@nl ;
  skos:prefLabel "meter"@nl ;
  skos:prefLabel "metre"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2a899a1a-f32c-43cb-ae21-2b9c724b3676>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel met als doel het verminderen van geluidsdruk veroorzaakt door (roterende) mechanische installatiedelen" ;
  skos:prefLabel "geluidsdemper"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2ab25f37-523f-47e2-a6fa-65a78ac77603>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "energiekabel"@nl ;
  skos:prefLabel "elektriciteitskabel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2abf2089-9c17-492a-acfa-5e6c920d8c35>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a9b78f5-4622-41de-be3b-af4b65668f7c> ;
  skos:definition "Bord waarop een scheepvaartteken is aangebracht en waarvan de uitvoering als richtlijn is voorgeschreven volgens  Richtlijnen Scheepvaarttekens  RST 2008  . (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
  skos:prefLabel "scheepvaartbord"@nl ;
  skos:prefLabel "shipping sign"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2af70f94-23af-4740-8e64-e9d2fb951578>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:bb0e8e3c-3379-4c7a-b860-2db24fbcb7e5 ;
  skos:altLabel "longitude"@nl ;
  skos:definition "is de geografische positieaanduiding middels denkbeeldige verticale cirkelbogen (meridianen) welke vanaf de Noordpool via de evenaar naar de Zuidpool lopen. De nulmeridiaan loopt door het Engelse Greenwich. De opdeling is in 360 graden (180 in oostelijke richting, 180 in westelijke richting)."@nl ;
  skos:prefLabel "lengtegraad"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2b1af04c-0071-479c-ac07-75f47f36ad32>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Put met roosters aan de bovenzijde die voorkomen dat hoefdieren een bepaald gebied verlaten of betreden." ;
  skos:prefLabel "cattle guard"@en ;
  skos:prefLabel "roosterput"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2b6d7965-0e16-4831-942a-d7928e320187>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "plafondafwerking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2b7fb4a8-ea7c-4333-a915-f48f90913d65>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie aangebracht in sainitaire ruimten ten behoeve van lichaamsverzorging" ;
  skos:prefLabel "sanitaire installatie"@nl ;
  skos:prefLabel "sanitary system"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2c71f70d-d7b2-445f-a32c-de167c07e399>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie om het klimaat in een afgesloten constructie te regelen." ;
  skos:prefLabel "climate control system"@en ;
  skos:prefLabel "klimaatinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2c74e334-88d6-45e5-a800-f9356a53923e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Betonnen (prefab) element dat aan de bovenzijde van de damwand wordt vastgemaakt met ankers." ;
  skos:prefLabel "apron"@en ;
  skos:prefLabel "schort"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2c8f078e-8a65-45c3-acc4-a13231b655dd>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ondergrond waarvan de eigenschappen op kunstmatige wijze zijn verbeterd (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "improved subsurface"@en ;
  skos:prefLabel "verbeterde ondergrond"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2c9ff7f7-7553-4030-a651-64282b46ab93>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Aal, balk of stijl, in schuine stand gesteld, die de druk van een belasting opvangt of een zijdelings verband aanbrengt, bijvoorbeeld als onderdeel van een dakkap." ;
  skos:prefLabel "schoor"@nl ;
  skos:prefLabel "strut"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2cf6e7c9-9a37-46eb-b841-930caf982fee>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie langs de weg dat licht weerkaatst van naderende voertuigen om overstekend wild af te schrikken en zo de verkeersveiligheid te verbeteren." ;
  skos:prefLabel "fauna mirror"@en ;
  skos:prefLabel "faunaspiegel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2d0170ce-14c1-4d88-8af1-57f39f091e75>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2a401017-3b7c-46b9-b41d-f24d926712f8> ;
  skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektrohydraulische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "aandrijving en bewegingswerk (elektrohydraulisch)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2d6dba87-9d4e-4a72-81e9-b652fbd3f5a2>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorgtdraagt voor ontmenging van zand en afvalwater." ;
  skos:prefLabel "sand trap"@en ;
  skos:prefLabel "zandvang"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2d76da4e-e67d-4d22-82f2-fc276b5ec8cd>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "voegconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2d819f70-f4e0-4cec-a790-4940a2caf84f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "seating element"@en ;
  skos:prefLabel "zitelement"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2d914816-1313-4fa8-a4af-33a2d02ffb40>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Component dat er voor zorgt dat een draagkabel de juiste spanning blijft behouden" ;
  skos:prefLabel "cable tension system"@en ;
  skos:prefLabel "kabelspaninrichting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2daa3afd-fc86-470c-b199-131299e3fc0f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bodembeschermingsconstructie die is aangebracht na een uitlaat tegen het uitspoelen van de grond." ;
  skos:prefLabel "ontvangbed"@nl ;
  skos:prefLabel "unconsolidated foundation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2daa844a-0911-472d-9743-fdf8c00a1be2>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "TMC"@en ;
  skos:altLabel "VMC"@nl ;
  skos:altLabel "verkeerscentrale"@nl ;
  skos:prefLabel "traffic management center"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersmanagementcentrale"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2dbfb4e6-6f3b-43f0-92e3-8958b0e3e5ee>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Event ;
  skos:definition "gebeurtenis tussen twee opeenvolgende toestanden van een activiteit."@nl ;
  skos:prefLabel "performance event"@en ;
  skos:prefLabel "uitvoeringsgebeurtenis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2e44e5e8-d756-414e-bd4e-6c535697e72f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Definitie niet opgenomen in dit document (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "leuningconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2e50f215-ca95-4c5e-a41c-eaf3244b8525>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bliksemafleider"@nl ;
  skos:prefLabel "lightning conductor"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2e5d40aa-55a9-4198-ba12-3c2033fc53c5>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "video wall"@en ;
  skos:prefLabel "videowall"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2e8516f1-4a74-4aaa-84c5-fd78e5dd0738>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plat constructiedeel ter ondersteuning van de ankerstang" ;
  skos:prefLabel "achterplaat"@nl ;
  skos:prefLabel "anchor plate"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2e9fa83c-3c9b-46a6-9640-07ac3156a2f1>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b6fea697-a156-431c-9c5c-af90279224a4 ;
  skos:definition "verkeersteken inhoudende een ge- of verbod, een waarschuwing of een aanduiding; (bron: Besluit spoorverkeer)"@nl ;
  skos:prefLabel "railway signal"@en ;
  skos:prefLabel "spoorwegsein"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2efb818a-10a5-424c-a9af-70d733b02258>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plaats die beschutting biedt aan dieren bestaande uit begroeiing of natuurlijke vegetaties." ;
  skos:prefLabel "fauna cover"@en ;
  skos:prefLabel "faunadekking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2f003282-c886-4324-b2b0-8d5100a2614e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Voegconstructie in een kunstwerk die aan de bovenzijde van de verharding afgewerkt is en hierdoor niet meer zichtbaar is vanaf de buitenkant." ;
  skos:prefLabel "joint-free transition"@en ;
  skos:prefLabel "voegloze overgang"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2f188934-6fa6-4521-9987-c739e2e318da>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel in een aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie waar elektrische spanning gemeten wordt" ;
  skos:prefLabel "measurement point"@en ;
  skos:prefLabel "meetpunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2f3ac5ae-3b78-4775-9336-dc7306617c7e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Civiel-bouwkundige constructie voor het dragen van verkeersinformatiepanelen en/of –beseining. (bron: RTD 1001)"@nl ;
  skos:prefLabel "traffic-related loadbearing structure"@en ;
  skos:prefLabel "verkeerskundige draagconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2f6f3216-5096-4896-a8e3-ecd26a8d4626>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A ramp comprises a single inclined segment, or several inclined segments that are connected by a horizontal segment, refered to as a landing. A ramp flight is the single inclined segment and part of the ramp construction. In case of single flight ramps, the ramp flight and the ramp are identical. NOTE A single flight ramp is represented by an IfcRamp instance without using aggregation and by utilizing the product shape representation directly at IfcRamp . An IfcRampFlight is an aggregated part of an IfcRamp realized through the IfcRelAggregates relationship, the ramp flight is therefore included in the set of IfcRelAggregates.RelatedObjects . An IfcRampFlight connects the floor slab of zero to two different storeys or partial storeys or landings within a building. The connection relationship between the IfcRampFlight and the IfcSlab can be expressed using the IfcRelConnectsElements relationship."@nl ;
  skos:prefLabel "hellingbaan loop"@nl ;
  skos:prefLabel "ramp flight"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2f8bce6c-5748-4c7f-ada6-f4897945afdb>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "2000/60/EG" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:fb3c9362-858e-4fa9-b9de-530a3ea5f935 ;
  skos:definition "Afzonderlijk waterlichaam in een of meer watervoerende grondlagen."@nl ;
  skos:prefLabel "grondwaterlichaam"@nl ;
  skos:prefLabel "ground water body"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2f9677e0-61c5-484f-ae2e-dc5cae0e1fab>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van elektrotechnische componenten dat bedoeld is om elektrische signalen te versterken" ;
  skos:prefLabel "amplifier"@en ;
  skos:prefLabel "versterker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2fcd4e10-1c02-4ab6-8d2a-ef8547ba1743>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stalen buis die wordt gebruikt voor funderingen bij beperkte ruimte en wordt gevuld met beton wanneer de buis op diepte is" ;
  skos:prefLabel "open buispaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2fdfbe5f-4174-448c-8169-93c3c0fbf60b>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "jetty"@en ;
  skos:prefLabel "steiger"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2ff5504c-aa24-40b4-b26c-39d92f9f4b9b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticale verbinding tussen onderbak en putrand bij een put, afscheiderinstallatie of bergingsvoorziening." ;
  skos:prefLabel "schachtopbouw"@nl ;
  skos:prefLabel "shaft structure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3014dfa8-6467-4a8a-9eed-54226d4fa305>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Eisen EenC (oud)" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Contractdocument, onderdeel van een EC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie eisendeel (ec)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/30453949-cb2d-4280-ac11-66b40adbaba1>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Requirement ;
  skos:altLabel "eis aan raakvlak"@nl ;
  skos:definition "Requirement die wordt gesteld aan een raakvlak tussen twee of meer objecten."@nl ;
  skos:prefLabel "interface requirement"@en ;
  skos:prefLabel "raakvlakeis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/30777029-bd6d-4de7-a6f1-dbab0c9f75b0>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An electric time control is a device that applies control to the provision or flow of electrical energy over time."@nl ;
  skos:prefLabel "electrische tijdsregelaar"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/308751de-aa1d-4e2a-9010-7e37a378807f>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A mooring device is an active or passive built element who's primary function is to participate in the mooring of a vessel, this could be in the form of a bollard used as am attachment point for lines or active equipment such as quick release hooks."@nl ;
  skos:prefLabel "afmeerconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/309db57e-27e7-4ce9-a670-ebdff572926a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die voor luchtstroming en luchtverversing in een bepaalde ruimte zorgt" ;
  skos:prefLabel "ventilatie-installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/30b7701d-2c66-49bc-9371-74576243e5c7>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie met één of meerdere aftakkingen bestemd voor het aansluiten van aansluitleidingen op het riool." ;
  skos:prefLabel "inlaat"@nl ;
  skos:prefLabel "intake"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/30c43109-98df-4562-a429-643fcc4e2288>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Getand onderdeel van een machine of constructie in de vorm van een wiel voor het overbrengen van krachten." ;
  skos:prefLabel "cog"@en ;
  skos:prefLabel "tandwiel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/31214f12-6058-418c-bd7d-0acae3b70078>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Waterkerende aansluitende zandheuvel aan de kust die door de natuur opgeworpen is door wind of stromend water." ;
  skos:prefLabel "duin"@nl ;
  skos:prefLabel "dune"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/316964cf-fb2a-45ec-8912-8877becbd170>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:definition "lengte is een grootheid met de dimensie afstand."@nl ;
  skos:prefLabel "lengte"@nl ;
  skos:prefLabel "length"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3181fd8b-1122-4d8c-8ec7-5661da336879>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Het geheel van platen, bevestigd op het frame, van een keringschuif die het water keren" ;
  skos:prefLabel "beplating"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/31a6ffd6-d846-4763-95e3-ded2e5f0ffce>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Onderdeel van een intercominstallatie dat wordt gebruikt voor het inspreken en uitzenden van boodschappen." ;
  skos:prefLabel "intercom post"@en ;
  skos:prefLabel "intercompost"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/31b7aeca-36dd-4d5d-8938-74c358d367ba>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Primaire dragende constructie van een kunstwerk dat optredende belasting opneemt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "hoofddraagconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "main supporting structure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/31ca3de8-0c11-4855-8987-e7f1ccc0ccd3>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A waste terminal has the purpose of collecting or intercepting waste from one or more sanitary terminals or other fluid waste generating equipment and discharging it into a single waste drainage system. A waste terminal provides for all forms of trap and waste point that collects discharge from a sanitary terminal and discharges it into a waste drainage subsystem or that collects waste from several terminals and passes it into a single waste drainage subsystem. This includes the P and S traps from soil sanitary terminals, sinks, and basins as well as floor wastes and gully traps that provide collection points."@nl ;
  skos:prefLabel "afvalterminal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/320bf03a-4a12-4e9e-9a7d-c308c551d35c>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "todo"@nl ;
  skos:prefLabel "actuator"@en ;
  skos:prefLabel "actuator"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/32e1707c-6678-4808-bd1b-236fe50dd6e3>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/72fa6b78-56cb-4c04-a112-fd88f3f45c99> ;
  skos:altLabel "bestrating, plaveisel"@nl ;
  skos:definition "Open verharding bestaande uit geprefabriceerde of natuurlijk elementen (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "element paving"@en ;
  skos:prefLabel "elementenverharding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/331f8414-2a02-4c28-9bf6-18fa564efdb9>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowController defines the occurrence of elements of a distribution system that are used to regulate flow through a distribution system. Examples include dampers, valves, switches, and relays. Its type is defined by IfcFlowControllerType or subtypes. "@nl ;
  skos:prefLabel "stroomregelaar"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/33afdebd-40bc-4032-a879-e29ca892adff>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stalen opgebouwde constructie op de hoofdligger van een basculebrug" ;
  skos:prefLabel "groove superstructure"@en ;
  skos:prefLabel "sleufopbouw"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/33b24051-2e9f-48a3-a33e-2a524c60d649>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Scharnierend onderdeel van een ophaalbrug met aan de voorzijde de hangstang en aan de achterzijde het contragewicht." ;
  skos:prefLabel "balanspriem"@nl ;
  skos:prefLabel "counterweight boom"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/33e7c013-380b-404d-8577-adf414158461>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Vlakke onbegroeide zandstrook langs een waterkant." ;
  skos:prefLabel "beach"@en ;
  skos:prefLabel "strand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/349a07b9-a46a-4d6d-9a72-04e3eb372a9f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stalen rooster of afrastering dat wordt toegepast als omheining van terreinen" ;
  skos:prefLabel "staalmat"@nl ;
  skos:prefLabel "wire mesh fence"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/34a8dcec-f9ba-4c67-90bf-8d4e9093f85a>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "lock culvert"@en ;
  skos:prefLabel "omloopriool"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/35092884-f87b-4e4a-83a3-e67b2a312187>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Reddingsmiddel uitgevoerd als een fluorescerende of goed zichtbaar stuk touw dat drijft op het water en bedoeld is om drenkelingen te ondersteunen bij reddingsactiviteiten." ;
  skos:prefLabel "reddingslijn"@nl ;
  skos:prefLabel "rescue line"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/350c39a4-01bf-47fa-a6ef-1f3693a9d9d5>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "wals"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/353533b5-0961-4bed-a546-7aea214d4d8d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Lichtbaken voor het geleiden van scheepvaartverkeer geplaatst op het hoogste punt van een krib " ;
  skos:prefLabel "lichtopstand"@nl ;
  skos:prefLabel "light beacon"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/355963ee-1e44-4ecf-8d9c-680ec4a4e079>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a> ;
  skos:definition "Verankerd drijvend lichaam dat vaarwegen markeert ten behoeve van de scheepvaart (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "boei"@nl ;
  skos:prefLabel "buoy"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/358ea8ba-c094-4436-b0e6-022673debe64>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Handmatig of automatisch bediend mechanisch onderdeel die de doorstroom van stoffen reguleert door de doorstroomopenening te variëren. " ;
  skos:prefLabel "afsluiter"@nl ;
  skos:prefLabel "gate valve"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/35ae992e-2627-4ade-8787-8cf5cc02973d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:acb03f06-5e13-49c4-9b38-2a794e634353 ;
  skos:definition "Knooppunt waarbij de links afslaande stromen over een lusvormige verbindingsweg worden geleid. Tussen twee lussen zijn er korte weefvakken. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "clover-leaf interchange"@en ;
  skos:prefLabel "klaverbladknooppunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/368dabcb-0343-4052-8b2f-ca753b6aeaf3>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/842eb336-f05b-4bb6-b4c7-9570fdd2427f> ;
  skos:definition "funderingslaag bestaande uit niet-gebonden mineraal aggregaat."@nl ;
  skos:prefLabel "funderingslaag (ongebonden)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/36fdd100-94fe-473b-9127-0c89dea83cea>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stijl van een ophaalbrug waarop de balans rust" ;
  skos:prefLabel "cantilever column"@en ;
  skos:prefLabel "hameistijl"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/371eb27b-6355-461a-8458-d80d2dc55c51>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "draaipunt dat de verbinding vormt tussen het val en de onderbouw (bron: NEN 6786-1)"@nl ;
  skos:prefLabel "hoofddraaipunt"@nl ;
  skos:prefLabel "main pivot"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3736dad3-81a1-4a35-8cca-60641a2432d3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Filtermedium wat zich in het filterhuis bevindt. Bijvoorbeeld lavastenen of actieve kool" ;
  skos:prefLabel "filtervulling"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3774d8a4-0936-4fdb-a3a0-9e91da773d85>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Dubbele, in elkaar gedraaide metalen gladde draad, voorzien van twee korte in elkaar gedraaide spiralen metaaldraad met elk twee scherpe punten, die elke ± 10 cm om de dubbele draad zijn gedraaid, die als omrastering van een terrein dient" ;
  skos:prefLabel "draad (glad/punt)"@nl ;
  skos:prefLabel "wire (smooth/barbed)"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/379dd03b-f981-489c-b932-d0c23d6ae478>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel dat fungeert als verbindingsstuk voor de overdracht van trek- en duwbewegingen van het aandrijvingswerk en het te bewegen onderdeel. " ;
  skos:prefLabel "push-pull rod"@en ;
  skos:prefLabel "trekduwstang"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/37d91a0a-ba07-44df-9847-ea4d27a110dc>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Oplegging waarmee bevestiging (oplegging) met een vaste constructie wordt gerealiseerd." ;
  skos:prefLabel "oplegpunt"@nl ;
  skos:prefLabel "support point"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/38069ad1-d137-4aad-b55f-cd3dc231b3d5>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "fundering"@nl ;
  skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat krachten worden overgedragen aan de draagkrachtige ondergrond." ;
  skos:prefLabel "foundation"@en ;
  skos:prefLabel "fundatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3812dd57-9e62-4a3a-895f-05bacdaa2ab0>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een ijzeren of metalen ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren" ;
  skos:prefLabel "chain eye"@en ;
  skos:prefLabel "kettingoog"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/38288cc8-ec8b-4730-ae93-a492c8bb9d24>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Buitenste verdiepte ring van een bezinkbassin die dient voor het opvangen en transporteren van de drijflaag naar een afvoerput" ;
  skos:prefLabel "drijflaag afvoerbak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3854cf9e-0a71-4fd6-b43e-808c21822501>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Niet of in zeer geringe mate verhoute plant dat doorgaans een kruidachtig gewas is wat in de herfst tot op de grond afsterft, maar door opslag van reservevoedsel in de ondergrondse delen in het opvolgende jaar weer tot groei komt." ;
  skos:prefLabel "perennial plant"@en ;
  skos:prefLabel "vaste plant"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/389d4267-c079-4008-b824-3ddc7254c08e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "turbine"@en ;
  skos:prefLabel "turbine"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/38a122fc-f4d3-46a9-90a7-12393833969f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel met of voor een schanierend deel (balans) voor het verdelen van een of twee lasten. " ;
  skos:prefLabel "juk"@nl ;
  skos:prefLabel "yoke"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/38c79fc3-ab3f-439d-b14c-b3e02b58add3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Netwerk van horizontale en verticale balken aan het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis  ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen." ;
  skos:prefLabel "fendering"@en ;
  skos:prefLabel "wrijvingswerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3923e599-5747-424b-93c5-060751142adf>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "aansluitconstructie"@nl ;
  skos:definition "Constructie voor het verbinden van grondconstructies of objecten met afwijkende vormen" ;
  skos:prefLabel "aansluitingsconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/392a44f0-5386-4f8e-bee2-c3fcdf4befea>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "verspringaccommodatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/396de564-f28e-4352-83c7-0883c89ac652>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowFitting defines the occurrence of a junction or transition in a flow distribution system, such as an elbow or tee. Its type is defined by IfcFlowFittingType or its subtypes. "@nl ;
  skos:prefLabel "stroompasstuk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/39aa56dd-684c-43bc-a45c-cc33a03cf1f8>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/72fa6b78-56cb-4c04-a112-fd88f3f45c99> ;
  skos:definition "Open verharding bestaande uit een laag ongebonden grind en/of steenslag. mijnsteen, schelpen en dergelijke."@nl ;
  skos:prefLabel "ongebonden verharding"@nl ;
  skos:prefLabel "unbounded paving"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/39c4df73-b4b7-48dc-a19e-a8de7e517d33>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "In a bridge, BridgePart as subtype of FacilityPart represents the parts in breakdown structure according to local practices (e.g. Superstructure, Substructure, Foundation), and these can also be broken down further (e.g. Substructure as whole can be COMPLEX, while each abutment and pier would be ELEMENT, and a pier can be composed of separate towers (PARTIAL)."@nl ;
  skos:prefLabel "brugdeel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3a20bc9e-cae4-4333-9bf0-daa387126e8f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7bad8e1c-993f-4aa5-8b96-75e43141bb84> ;
  skos:altLabel "nutsvoorzieninglink"@nl ;
  skos:definition "Link in een utiliteitsnetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "utiliteitslink"@nl ;
  skos:prefLabel "utility link"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3a360d8c-2994-4bdf-b7f1-c9f477f9d490>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Requirement ;
  skos:definition "Requirement die wordt gesteld wordt aan het systeem."@nl ;
  skos:prefLabel "systeemeis"@nl ;
  skos:prefLabel "system requirement"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3a9a898c-9e42-42be-8e01-e25216816ebd>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Afgedichte opening in een constructie die buizen of kabels doorgang geeft naar een andere ruimte." ;
  skos:prefLabel "cable penetration"@en ;
  skos:prefLabel "kabeldoorvoer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3ab6c52e-0339-47c2-9aad-1e20627c4b2e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Grond- en/of waterkerende constructie, die bestaat uit een verticaal in de grond geplaatste wand die is gefabriceerd uit twee, met elkaar verbonden, verschillende houtsoorten die verschillende eigenschappen hebben" ;
  skos:prefLabel "samengestelde damwand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3ace082f-bd3f-48d1-9123-a94412306854>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN-ISO 55000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "(zaak, ding of) actieve functionele entiteit met potentiële of daadwerkelijke waarde voor een organisatie (3.1.13)."@nl ;
  skos:prefLabel "asset"@en ;
  skos:prefLabel "asset"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3ad765d2-94ad-4c56-8adc-9bd488ec48c8>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A border of stone, concrete or other rigid material formed at the edge of the carriageway or footway. NOTE Definition from ISO 6707-1: border, usually upstanding, at the edge of a carriageway, hard strip, hard shoulder, or footway, (Curb, US). NOTE Definition from PIARC: Unit intended to separate surfacings of different surfaces and to provide physical delineation or containment [CEN]."@nl ;
  skos:prefLabel "stoeprand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3afd3b50-894a-4360-baad-15f344f1c0ab>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:bb0e8e3c-3379-4c7a-b860-2db24fbcb7e5 ;
  skos:altLabel "latitude"@nl ;
  skos:definition "is de geografische positieaanduiding middels denkbeeldige cirkels (parallelen) welke evenwijdig aan de evenaar lopen. De opdeling is in 180 graden. De evenaar is nul graden, de Noordpool is 90 graden Noord en de Zuidpool 90 graden Zuid."@nl ;
  skos:prefLabel "breedtegraad"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3b97b108-ab4b-49d1-bc27-5c40ad833b4d>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/213397e7-4253-4d4d-adb8-c7141530f321> ;
  skos:definition "bermbeveiligingsconstructie (ROA-VIB: constructie) ter afscherming van een obstakel, die botsingsenergie kan absorberen en bij aanrijding voertuigen met zo weinig mogelijk schade van richting doet veranderen of tot stilstand brengt."@nl ;
  skos:prefLabel "obstacle protector"@en ;
  skos:prefLabel "obstakelbeveiliger"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3ba1ee9d-b472-46db-845e-fe1d011771f7>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An electric flow storage device is a device in which electrical energy is stored and from which energy may be progressively released."@nl ;
  skos:prefLabel "elektriciteit opslagapparaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3bbe7427-9221-4ab0-a38f-a7f76d6b15ce>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Uniforme Administratieve Voorwaarden voor geïntegreerde contractvormen 2005" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:a15428a1-4742-4e80-a385-219c4261a513 ;
  skos:definition "specificatie die als zodanig in de basisovereenkomst aangemerkte contractdocument wordt genoemd dat door of namens de opdrachtgever is vervaardigd, op basis waarvan de opdrachtnemer zijn aanbieding opstelt of heeft opgesteld en ingediend."@nl ;
  skos:prefLabel "tender specification"@en ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3c049a05-cec6-4324-b78e-47f72407c49b>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "niet opgenomen, nog niet nodig voor huidige omvang CB-NL" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:def6129f-bef2-437d-a46e-da9c75f2adff ;
  skos:altLabel "human act, act"@en ;
  skos:altLabel "menselijke handeling, handeling"@nl ;
  skos:definition "fysieke activiteit van een persoon of groep van personen."@nl ;
  skos:prefLabel "social activity"@en ;
  skos:prefLabel "sociale activiteit"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3c142bbe-6ae7-4da3-9fe1-aaf1b0063d8c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1487adc0-f66d-492c-89e4-bbc35843a636> ;
  skos:definition "bovenste verhardingslaag van de verharding."@nl ;
  skos:prefLabel "deklaag"@nl ;
  skos:prefLabel "upper layer"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3c275db9-65ee-46e0-a872-b39001cccd97>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel dat een of meer fysische grootheden in zijn waarnemingsgebied kan waarnemen en omzet in een (elektrisch) signaal. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "sensor"@en ;
  skos:prefLabel "sensor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3c3ac97c-5ee8-43c7-980a-623650506ae9>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "fysieke eenheid van elektrische lading. Een Coulomb is gedefinieerd in termen van ampère en seconden. 1 C is gelijk aan 1 As (ampère-seconde), de hoeveelheid lading die vervoerd wordt door een elektrische stroom van 1 ampère gedurende 1 seconde."@nl ;
  skos:prefLabel "coulomb"@en ;
  skos:prefLabel "coulomb"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3c6a583d-9169-435a-901c-aa5c74e5155f>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:InformationObject ;
  skos:altLabel "waarneming"@nl ;
  skos:definition "Information object die een kwalitatieve bewering over de werkelijkheid met een bepaald waarheidsgehalte vormt, die het resultaat is van een waarnemingsproces."@nl ;
  skos:prefLabel "observatie"@nl ;
  skos:prefLabel "observation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3cdeff2e-4ec3-4387-b8d4-f0cc5355cd8f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel dat wordt gevormd door alles wat te maken heeft met de bevestiging van glas. Hiertoe behoren de sponning, ruiten en bevestigings- en afdichtingsmaterialen" ;
  skos:prefLabel "beglazing"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3d089154-5357-429d-94ba-3187d7a00c8d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "leidam"@nl ;
  skos:prefLabel "training dike"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3d216d16-8575-4d04-8784-36e4c522ea7f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "exposed rails"@en ;
  skos:prefLabel "rails vrijliggend"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3d2dbe7d-e248-4595-b0db-5327af047896>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Tanks waarin aerobe zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Aerobe zuivering wil zeggen dat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengse afbreken door het toedienen van zuurstof" ;
  skos:prefLabel "beluchtingstank"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3d36922f-7691-4f20-8550-776ad61f2bbd>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een (tijdelijke) buis tussen twee tegenoverliggende wanden, dammen of schotten bedoeld om naar elkaar toe wijken te voorkomen" ;
  skos:prefLabel "bracing strut"@en ;
  skos:prefLabel "stempelbuis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3d7f43bb-172b-4580-954e-85d98626910f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Deel van de vaarweg dat voor de scheepvaart door te baggeren op een bepaalde minimale diepte wordt gehouden zodat scheepvaartverkeer mogelijk is" ;
  skos:prefLabel "navigation channel"@en ;
  skos:prefLabel "vaargeul"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3da4866d-487c-4518-b811-7c0f853e046d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "appendage"@nl ;
  skos:prefLabel "fitting"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3da9e9d1-3993-4c4c-bd89-e36921abcd9d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "cage gear"@en ;
  skos:prefLabel "pennenbaan"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3ddba978-4b25-4431-a82a-29675519ddc8>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a> ;
  skos:definition "Drijvend voorwerp met of zonder lichtbron dat kan worden verankerd bedoeld voor scheepsnavigatie (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "can buoy"@en ;
  skos:prefLabel "ton"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3e1732c2-eebd-4b09-b2ae-7da04e816434>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c4759e6b-03f2-4489-add2-e770ba336a36 ;
  skos:definition "Een opstaande rand of steunvlak dat de bewegingsrichting van bewegende delen begrenst en steun biedt aan de bewegende delen van een constructie." ;
  skos:prefLabel "aanslag"@nl ;
  skos:prefLabel "stop"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3e17c01c-d062-4509-b158-5504d72e35c9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Schakeleenheid, die het mogelijke maakt om verschillende videobronnen naar verschillende uitgangen te schakelen." ;
  skos:prefLabel "video matrix"@en ;
  skos:prefLabel "videomatrix"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3e6253e1-5f45-4d1c-bee7-b204839a77b7>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Waterwet" ;
  rdfs:comment "Definitie maakt dat het GEEN waterlichaam is en daarom onder samenstelling valt. Hier moet oppervlaktewater gedefinieerd zijn met als definitie: Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer.." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:a90fa635-1d30-4be3-af21-34e861ae6a2f ;
  skos:definition "Samenhangend geheel van vrij aan het aardoppervlak voorkomend water, met de daarin aanwezige stoffen, alsmede de bijbehorende bodem en oevers (Waterwet: en, voor zover uitdrukkelijk aangewezen krachtens deze wet, drogere oevergebieden) alsmede flora en fauna;"@nl ;
  skos:prefLabel "oppervlaktewaterlichaam"@nl ;
  skos:prefLabel "surface water body"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3e739966-9228-46e6-b7dd-04dcd803cccc>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kast in de wand van een tunnel waarin zich veiligheidsvoorzieningen bevinden voor de weggebruiker en de hulpdiensten." ;
  skos:prefLabel "hulppostkast"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3ebcd696-7449-43c8-8620-cae5d4555ada>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Afwerking van een stroomprofiel in een put of buis dat ervoor zorgt dat vuil weer in het stroomprofiel komt" ;
  skos:prefLabel "banket"@nl ;
  skos:prefLabel "banquette"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3ebfd661-545c-4ecd-982f-e249f1ce92a9>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/77a66ebc-533d-4622-80a7-afd437d4910c> ;
  skos:definition "plan om een langetermijn- of algehele doelstelling te bereiken."@nl ;
  skos:prefLabel "strategie"@nl ;
  skos:prefLabel "strategy"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3eec8e80-10eb-4719-9069-abfff9b3e065>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kleine of lichte kraan die speciaal gemaakt is om bij gevaar een persoon uit een gevaarlijke situatie kan takelen" ;
  skos:prefLabel "reddingsdavit"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3f2946ac-5ea4-405e-93f0-b1f79096622f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "gedenksteen"@nl ;
  skos:prefLabel "memorial stone"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3f5643f0-2298-4c84-ad49-517eb8fc118b>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "maintenance provision"@en ;
  skos:prefLabel "onderhoudsvoorziening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3f751fdc-3fe7-4f98-a178-1e53f5736d58>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Terreindeel, zijnde een overgang tussen twee of meerdere aansluitende duinen langs de kust" ;
  skos:prefLabel "duinovergang"@nl ;
  skos:prefLabel "dune transition"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3f9b9e64-808b-4c71-beca-167252754d9c>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A sanitary terminal is a fixed appliance or terminal usually supplied with water and used for drinking, cleaning or foul water disposal or that is an item of equipment directly used with such an appliance or terminal."@nl ;
  skos:prefLabel "sanitairtappunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3fd9cbad-75b5-47b2-8416-54a90e053ca6>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "HF"@nl ;
  skos:definition "Installatie die draadloze communicatie via de HF-band mogelijk maakt" ;
  skos:prefLabel "hoogfrequent installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3fda7e94-c095-46db-9ce3-224c5acdc0e1>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "baffle"@en ;
  skos:prefLabel "remschot"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/407446e1-da3c-4c98-a811-4042ba46906d>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A tank is a vessel or container in which a fluid or gas is stored for later use."@nl ;
  skos:prefLabel "vat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/412e5428-a1a1-4a90-9bb6-6510a0bcb90f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "haalkom"@nl ;
  skos:prefLabel "recessed mooring point"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/41381ec8-13cc-4900-bb11-ed7ef63a8ade>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bak"@nl ;
  skos:prefLabel "bin"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4169c996-72ac-48ff-b47c-24411b674c7c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Langwerpig, rond, drijvend lichaam, mogelijk gevuld met olieabsorberend materiaal, dat dient om vervuiling door het verspreiden van olie via het water tegen te gaan en daarnaast het bergen van drijvend olie vergemakkelijkt." ;
  skos:prefLabel "olieboom"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/418a99f4-e0ff-4f71-b6b8-43d48ca9a4f3>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bebouwing die geheel of gedeeltelijk onder de grond is aangebracht ten behoeve van een pompinstallatie (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "pompkelder"@nl ;
  skos:prefLabel "pump cellar"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4218093f-192d-4e55-b2e6-7cbd3e8dceb1>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2084" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:d2b7e49a-60b9-420d-baee-7ca8156ba146 ;
  skos:definition "regel vastgelegd in een besluit van de centrale overheid bevattende een bindende (rechts)regel voor het uitvoeren en vormgeven van processen, handelingen, gedragingen, producten en/of diensten."@nl ;
  skos:prefLabel "law"@en ;
  skos:prefLabel "wet"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/422972ec-3890-4ab7-bc2c-717f551f80a3>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2f3ac5ae-3b78-4775-9336-dc7306617c7e> ;
  skos:definition "Constructie voor het ophangen/bevestigen van constructiedelen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "ophangconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "suspension structure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/425104f6-41e3-4877-9a1a-7b9893c996a9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geografisch stuk grond ten behoeve van landbouwkundige activiteiten om te komen tot gewassen die geschikt zijn voor menselijke consumptie." ;
  skos:prefLabel "landbouwgrond"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/426323ed-3be4-4533-aeb8-bf7ad48bfef3>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wegenverkeerswet 1994" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6981151b-4fb3-4b53-b05c-3d20a316252e> ;
  skos:definition "Fiets die is voorzien van een elektrische hulpmotor met een nominaal continu vermogen van maximaal 0,25 kW en waarvan de aandrijfkracht geleidelijk vermindert en tenslotte wordt onderbroken wanneer het voertuig een snelheid van 25 km/h bereikt, of eerder, indien de bestuurder ophoudt met trappen."@nl ;
  skos:prefLabel "fiets met trapondersteuning"@nl ;
  skos:prefLabel "power-assisted bicycle"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/42667bba-6fb9-460f-a8d3-1b49114b24fb>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie bestemd voor de opvang van hemelwater en/ of afvalwater afkomstig van erop aangesloten oppervlakken en de afvoer van dit water naar een rioolstelsel." ;
  skos:prefLabel "inlaatvoorziening"@nl ;
  skos:prefLabel "intake provision"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4267767e-b175-4b3b-91a4-614c88fce30f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7be7dcca-a430-4e15-af37-cecd8162740f> ;
  skos:definition "Netwerkelement dat het begin- of eindpunt vormt van een of meer netwerklinks. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "netwerknode"@nl ;
  skos:prefLabel "network node"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie, zonder definitie supertype is dit lastig." ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/427cbe1b-4b78-4538-a998-e624ce529d6b>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "roller slot mechanism"@en ;
  skos:prefLabel "rolsleufmechanisme"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/42a3c70e-ee0e-4f0e-922e-bd67b26e2159>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e1cab520-969c-42c9-8cbf-88412a168262 ;
  skos:definition "set (verzameling) van concepten en relaties, die betrekking hebben op een bepaald wetenschappelijk gebied of vakgebied."@nl ;
  skos:prefLabel "domain"@en ;
  skos:prefLabel "domein"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/42df7338-a741-485e-aaf1-f6f28be33970>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "infrared light"@en ;
  skos:prefLabel "infraroodlamp"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/42e81988-3a5e-4d8a-9169-207209ae441c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Put op een aanlegplaats voor schepen" ;
  skos:prefLabel "kadeput"@nl ;
  skos:prefLabel "quay well"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/43170703-009d-40af-880b-7045c74c1222>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:SpatialRegion ;
  skos:altLabel "ruimte"@nl ;
  skos:altLabel "space"@en ;
  skos:definition "the generalization of all spatial region that might be used to define a spatial structure."@en ;
  skos:prefLabel "ruimtelijk structuur element"@nl ;
  skos:prefLabel "spatial stucture element"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie plus vervallen dubbel voorkomen van ruimtelijk gebied." ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/439d690d-12b2-4a72-98c5-85b761d68840>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0dbe9177-72f8-4ade-985c-47a57012d145> ;
  skos:definition "Brug dat onder andere bestaat uit een hoofddraagconstructie en een vaste rijvloer."@nl ;
  skos:prefLabel "fixed bridge"@en ;
  skos:prefLabel "vaste brug"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/440a39e7-d465-4b2f-9f9a-5d3f650a53b6>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "slijtlaag"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4437f5ac-b4ba-409f-8556-d6c6557f9fc4>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Funderingspaal, die in de grond wordt gedreven in een dragende grondlaag." ;
  skos:prefLabel "drukpaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4507d851-48aa-479a-8f24-27c77ab23ef7>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:definition "Time is the continued sequence of existence and events that occurs in an apparently irreversible succession from the past, through the present, into the future."@en ;
  skos:prefLabel "tijd"@nl ;
  skos:prefLabel "time"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4508c7e8-37a5-40fe-8a52-8163b55c315d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Klep die gebruikt wordt om water, vloeistof, granulaat, poeder of gas slechts in één richting door te laten en bij een omgekeerde stroming dichtslaat." ;
  skos:prefLabel "check-valve"@en ;
  skos:prefLabel "terugslagklep"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/450fe4a9-f76b-4fd5-b0fd-f47bd2dc9bac>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A duct segment is used to typically join two sections of duct network."@nl ;
  skos:prefLabel "leiding segment"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/45534e7d-52ca-42d9-b41d-3a8f8cd6e943>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Space heaters utilize a combination of radiation and or natural convection using a heating source such as electricity, steam or hot water to heat a limited space or area. Examples of space heaters include radiators, convectors, baseboard and finned tube heaters. IfcUnitaryEquipment should be used for packaged units supporting a combination of heating, cooling, and or dehumidification IfcCoil should be used for coil based floor heating."@nl ;
  skos:prefLabel "lokale warmteopwekkingsinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/456a2ab3-4324-4533-863d-99a6fa9f28a7>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "sign"@en ;
  skos:prefLabel "teken"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/457c58d3-dda1-46e9-a347-c010170e82ca>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticale open verbinding binnen de hoofddraagconstructie van een bouwwerk die wordt gebruikt om leidingen (in het bijzonder gas- , elektra en waterleidingen) te herbergen" ;
  skos:prefLabel "schacht"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/459b6d5d-b034-44d2-9753-17a5fb1c4681>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Reservoir om een vloeistof in op te slaan." ;
  skos:prefLabel "tank"@en ;
  skos:prefLabel "tank"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/45b9c50f-05dd-4e5c-b3d6-4f9eecea21e6>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verlaging in een begroeid terreindeel om het hemelwater tijdelijk te bergen en in de bodem te laten infiltreren." ;
  skos:prefLabel "wadi"@en ;
  skos:prefLabel "wadi"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/45c08a32-796c-40be-973f-f88a477bac54>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b750bb4b-27c3-4455-a6e4-aa3cca4d51e1 ;
  skos:definition "een ruimtelijke locatiereferentie dat wordt gebruikt om de plaats van een punt aan te geven."@nl ;
  skos:prefLabel "coördinaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/45d1fadf-a167-45c1-8442-3a112b0a342c>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a> ;
  skos:definition "vast markeringsvoorwerp dat een gevaarlijk punt (kribkop, strekdam of ondiepte) markeert. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "groyne marker"@en ;
  skos:prefLabel "kribbaken"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/45da8ae5-9efa-4c61-b68c-cf610251d0f4>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Elastische opvulling van de dilitatievoegovergang om krimp en uitzet op te vangen en vuil en vocht te weren." ;
  skos:prefLabel "dilatatievoeg"@nl ;
  skos:prefLabel "expansion joint"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/45e4ce5f-3a30-4901-86aa-59ad194b45ba>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Door een fysiek voorkomen gekarakteriseerd zichtbaar begrensd stuk grond. (bron: NEN 3610)"@nl ;
  skos:prefLabel "terrain"@en ;
  skos:prefLabel "terrein"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/45e5fae0-2ace-4e8e-acc2-840dd24bc412>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Zwaar versterkt militair verdedigingswerk dat bescherming biedt tegen bombardementen en beschietingen" ;
  skos:prefLabel "bunker"@en ;
  skos:prefLabel "bunker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/465351bf-aae5-4c06-be14-4bbf5d037159>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Flexibel spanningsontlastend verbindingsstuk dat in leidingen en aansluitingen met installatiedelen wordt toegepast" ;
  skos:prefLabel "compensator"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/468dbda9-e789-4b0b-a72a-aef3518facc3>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "chain"@en ;
  skos:prefLabel "ketting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/46b4d655-f737-4dc8-b9c2-1096f7df2bc6>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel dat de meebewegende handleuning van een roltrap vormt" ;
  skos:prefLabel "handrail belt"@en ;
  skos:prefLabel "leuningband"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/46d3f069-8e38-4ddd-b052-199dd27c5eb8>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa> ;
  skos:definition "T-vormige ontmoeting van rijbanen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "aansluiting van rijbanen"@nl ;
  skos:prefLabel "connection of carriageways"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/47636f0f-5b33-48f5-9248-135ffbd34d0e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "riem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/47a714e5-f2f6-4654-98cd-87df63851ec7>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "In de grond aangebrachte funderingspaal die op trek wordt belast." ;
  skos:prefLabel "tension pile"@en ;
  skos:prefLabel "trekpaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/47bbc985-c501-4a4d-9c5d-d7e52ba34ca2>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor de aandrijving (beweging) van een massa kunnen zorgen" ;
  skos:prefLabel "bewegingswerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/47f99a14-de04-49f8-91c2-db997f80a1bf>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Omklapbare beugel voor het afschermen van een parkeerplaats" ;
  skos:prefLabel "parkeerbeugel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/48052e3e-45a6-4024-94d2-ed0d06edde9d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/07d3a081-043c-4f1d-b504-ed1c949472a9> ;
  skos:definition "Bij een wegenknooppunt aangelegd plein met als doel rondgaand verkeer te krijgen. Het type verkeersplein met voorrang van rechts wordt niet meer aangelegd en bij renovatie meestal vervangen door (de voorrangsregels van) een rotonde. (bron: Richtlijn hectometrering)"@nl ;
  skos:prefLabel "traffic circle"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersplein"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/483c8815-bbe7-4512-93ae-372e275ec498>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1> ;
  skos:definition "fysieke eenheid voor de hoeveelheid stof van een systeem dat exact 6,022 140 76 × 1023 elementaire entiteiten bevat, welk getal, uitgedrukt in de eenheid mol-1, de vaste numerieke waarde van de constante van Avogadro NA is en het getal van Avogrado wordt genoemd."@nl ;
  skos:prefLabel "mol"@en ;
  skos:prefLabel "mol"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/48a22e37-cb7a-4534-ad21-58d873b24e6b>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/85a55f07-036f-455e-831d-6baff625fc0d> ;
  skos:definition "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "conduit"@en ;
  skos:prefLabel "mantelbuis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/491205f1-aaa0-48cf-9ecb-d7fe5293c9bf>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f07a3bf0-0b1f-4a27-8abe-b320a49718fc ;
  skos:definition "Gelijkvloerse kruising waarvan beide wegen zijn opengesteld voor het openbaar vervoer en waarvan een van de wegen een ondergeschikt karakter heeft. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "oversteek"@nl ;
  skos:prefLabel "passage"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/49356cd2-ec0b-41a3-b385-4a08b593640c>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "scherm"@nl ;
  skos:prefLabel "screen"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/496091cc-6d52-481e-b560-e656f9cd7329>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "IBA"@nl ;
  skos:altLabel "individuele behandeling van afvalwater"@nl ;
  skos:definition "Reservoir waarbij het vuilwater op biologische wijze wordt gereinigd en het gereinigde water direct wordt geloosd op het oppervlaktewater." ;
  skos:prefLabel "individuele behandeling van afvalwater systeem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4961cbba-d9a9-4c4d-9898-52bdea031432>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A cooling tower is a device which rejects heat to ambient air by circulating a fluid such as water through it to reduce its temperature by partial evaporation."@nl ;
  skos:prefLabel "koeltoren"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/49681d9d-3cd4-459e-83e8-a22cefb7bdac>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sluitmechanisme om openingen in hevels, sifons en doorlaatwerken te (deels) kunnen sluiten" ;
  skos:prefLabel "gate valve"@en ;
  skos:prefLabel "schuif"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/49a75e31-9527-49a7-b682-270ccbc666db>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:FunctionalEntity ;
  skos:definition "Functionele entiteit dat een verbinding (associatie, drager, kanaal) tussen twee delen, waarlangs een (soms dynamische) wisselwerking of interactie tussen die elementen plaatsvind met een bepaald doel."@nl ;
  skos:prefLabel "functional interface"@en ;
  skos:prefLabel "functioneel raakvlak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4a66121f-b540-42c9-8e85-07cf5dcedcff>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "access strip"@en ;
  skos:prefLabel "loopstrook"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4a6a82ad-362c-487d-9478-13d0ce1f903d>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/14dbeca5-b430-4cb4-9db8-d5c1ec61cb28> ;
  skos:definition "evaluatie van een mogelijke of feitelijke werkelijkheid op basis van een verzameling van eisen voor een specifiek beoogd(e) gebruik of toepassing."@nl ;
  skos:prefLabel "validatie"@nl ;
  skos:prefLabel "validation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4a8c31a4-14da-4c19-8362-e7ad53a5c671>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Visuele hulpmiddelen die op de verharding rondom een sluis of in de sluiskolk zelf zijn aangebracht om het scheepvaartverkeer te leiden, informeren, waarschuwen en regelen" ;
  skos:prefLabel "sluismarkering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4ab8210d-3950-4ed3-bfde-33f282ee03c2>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ketting ten behoeve van het bewegingswerk van een vizierschuif" ;
  skos:prefLabel "schuifketting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4ab97bec-55fb-48fc-b808-df3c72025694>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cd79f4f7-6914-4fc5-b6f8-53f160af7376 ;
  skos:definition "infrawerk gevormd door een gebaand gedeelte (van het terrein) voor het verkeer over rails (trein, tram, sneltram, kraan)"@nl ;
  skos:prefLabel "rail road"@en ;
  skos:prefLabel "spoorweg"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4ad2e12c-96b8-4e5e-9a7e-0a349c1b4612>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Systeem, bestaande uit een of meerdere meetpunten, die de positie monitoren van bewegende onderdelen van een bewegingswerk om de besturing te voorzien van informatie. " ;
  skos:prefLabel "measurement system"@en ;
  skos:prefLabel "meetsysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4ae1427b-11c3-4161-a3a6-46c5de82b3ec>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "onderbouw"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4ae355c1-cfb7-4257-9069-bb7e03b62165>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Funderingspaal van gewapend beton die in een vooraf in de grond gevormd gat wordt vervaardigd en zichzelf verankerd." ;
  skos:prefLabel "in grond vervaardigde paal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4b0d3db8-bd64-4de7-8519-3fa73bac7a4f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die directe spraakcommunicatie tussen twee of meer personen mogelijk maakt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "intercom system"@en ;
  skos:prefLabel "intercominstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4b151831-1223-4737-b4d8-02da6dc7bc9a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Beweegbaar constructiedeel voor het voorzien in, en het blokkeren van een doorgang." ;
  skos:prefLabel "deur"@nl ;
  skos:prefLabel "door"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4be6fc6a-ec3c-40d3-9b75-76eeb6de7525>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het plafond vormen zoals het plafond zelf en de plafondafwerking" ;
  skos:prefLabel "plafondconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4bea0794-ae27-4de0-847d-11e0cffeda49>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bergbezinkbassin"@nl ;
  skos:prefLabel "storage settling basin"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4c337f04-2393-4dd5-a105-cbc090b1c905>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "sun shade"@en ;
  skos:prefLabel "zonwerend rooster"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4c361de5-7f01-4258-b31b-7684d7056cf8>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A lamp is an artificial light source such as a light bulb or tube."@nl ;
  skos:prefLabel "lamp"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4c49f9cf-db56-48d7-b1d4-c598aaef1586>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Rijkswaterstaat Organisatie Structuur" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1759a1cc-cbf8-4017-9974-d89cded1a623> ;
  skos:definition "lijnorganisatie-eenheid, die onderdeel uitmaakt van een directie. Een afdeling staat onder leiding van een afdelingshoofd.  (vrij naar bron-definitie)"@nl ;
  skos:prefLabel "afdeling"@nl ;
  skos:prefLabel "department"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4c697a4e-2d44-4787-b38e-276397134fe3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Deur die dient als nooduitgang en doorgaans leidt naar een veilige vluchtweg" ;
  skos:prefLabel "escape door"@en ;
  skos:prefLabel "vluchtdeur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4cef765c-c30a-4446-b6da-0d10951ad489>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stroomgeul die zowel onder als boven water kan liggen en golfdempende eigenschappen heeft" ;
  skos:prefLabel "voorland"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4d46ea15-50a4-40c4-94f9-d78dcb5f0511>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "gas piping"@en ;
  skos:prefLabel "gasinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4d7ae892-f49a-4a6f-bfd6-54b1ae99a2f1>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kunstmatige voorziening, een soort kelder of andere(kleine) ruimte waarin dieren (o.a. vleermuizen) kunnen schuilen/wegkruipen in het geval van een dreigend gevaar" ;
  skos:prefLabel "fauna hiding place"@en ;
  skos:prefLabel "wegkruipplek"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4d9d2fde-4673-4b12-a54f-3c72aab7ae45>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Decentrale op zichzelf staande tank met ondersteunende installatiedelen voor het tijdelijk (gereguleerd) opslaan van vloeistoffen of gassen ter ondersteuning van een deelzuiveringsproces" ;
  skos:prefLabel "tankconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4df18581-e35b-47c2-bc28-2de217afae2f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f07a3bf0-0b1f-4a27-8abe-b320a49718fc ;
  skos:definition "Gelijkvloerse kruising van een weg met een spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "overweg"@nl ;
  skos:prefLabel "railway crossing"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4df1aeb5-d320-45eb-845c-c7d5401a840c>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A pipe segment is used to typically join two sections of a piping network."@nl ;
  skos:prefLabel "pijpsegment"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4e324371-6082-4872-94d7-ada6119f3f63>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel van een riolering, bedoeld om hemelwater en/of afvalwater uit te laten (lozen)." ;
  skos:prefLabel "outlet provision"@en ;
  skos:prefLabel "uitlaatvoorziening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4e3f975b-8dde-46ec-8d0b-f6ffbcb21d34>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 21597-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "verplaatst i.o.m. Leo van Ruijven" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:InformationObject ;
  skos:definition "Information object with a fixed and structured amount of information that can be managed and interchanged as a unit between users and systems."@en ;
  skos:prefLabel "document"@en ;
  skos:prefLabel "document"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4e9edb95-90e1-49b1-9fd0-e5e921f63612>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa> ;
  skos:definition "Ontmoeting van wegen, waar het verkeer van weg mag wisselen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "intersection, road junction"@en ;
  skos:prefLabel "kruispunt van wegen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4ebd5d76-13c8-4bca-abb5-0aec5424c759>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "box float"@en ;
  skos:prefLabel "drijfkist"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4effcaef-0241-4428-8e85-01226663121e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "fontein"@nl ;
  skos:prefLabel "fountain"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4f3877b2-8528-4efd-b84a-036d37f5afd3>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Sjabloon Systeemspecificatie" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo expliciet genoemd en verplaatst naar Activity en apart genoemd. Stond eerst onder actieve functionele activiteit" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Activity ;
  skos:definition "Activity (gedrag) (handeling, actie, werk) van een persoon, groep van personen (organisatie) of van een systeem, richting een of meerdere (context)objecten. Een functie kan worden uigedrukt in een transformatie (omzetting, verandering) van een of meerdere inputs in een of meerdere outputs. Daarmee wordt een functie minimaal beschreven door een werkwoord en een zelfstandignaamwoord. Voorbeeld: personen vervoeren. Uitzondering hierop vormt een activiteit die dit al impliceert zoals: maatregel."@nl ;
  skos:prefLabel "functie"@nl ;
  skos:prefLabel "function"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "tweede iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4f4d08fb-dc2a-4be7-9321-32935c2874a4>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A ramp is a vertical passageway which provides a human or vehicle circulation link between one floor level and another floor level at a different elevation. It may include a landing as an intermediate floor slab. A ramp normally does not include steps. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 Inclined way or floor joining two surfaces at different levels. The IfcRamp shall either be represented as a ramp assembly that aggregates all parts ramp flight, landing, etc. with own shape representations, or as a single ramp without decomposition including all shape representations directly at the ramp entity. NOTE In case of an IfcRamp being the assembly of all parts of the ramp the aggregation is handled by the IfcRelAggregates relationship, relating an IfcRamp with the related IfcRampFlight and landings, IfcSlab with PredefinedType LANDING. IfcRailing s belonging to the ramp may also be included into the aggregation. NOTE Model View Definitions and implementer agreements may restrict the IfcRamp being an assembly to not have an independent shape representation, but to always require that the decomposed parts have a shape representation. In this case, at least the Body geometric representations shall not be provided directly at IfcRamp if it is an assembly. The Body geometric representation of the IfcRamp is then the sum of the Body shape representation of the parts within the decomposition structure."@nl ;
  skos:prefLabel "hellingbaan"@nl ;
  skos:prefLabel "ramp"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4fb15aab-70b9-40f0-99c2-89a8f5b32a47>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plat stuk materiaal ter ondersteuning van een afmeerconstructie." ;
  skos:prefLabel "achterbeplating fender"@nl ;
  skos:prefLabel "fender back plating"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4fed0549-e5ce-4337-b409-93067783602a>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "heater"@en ;
  skos:prefLabel "verwarmingstoestel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5011c046-dc30-424b-9d39-f4a590012606>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:comment "zwakke definitie, topologie wordt herhaald in de definitie." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8ad4b69e-9f98-4d32-957b-ffdb2f9f44d3> ;
  skos:definition "mathematical space with a topology."@en ;
  skos:prefLabel "topological space"@en ;
  skos:prefLabel "topologische ruimte"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/508f9e14-d6de-47b2-9544-3e3bbb2d500b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Dam die haaks of schuin op de oever staat en de oever, kribvakken en uiterwaarden beschermt tegen uitspoeling door de de waterstroom te beheersen." ;
  skos:prefLabel "groyne"@en ;
  skos:prefLabel "krib"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a9b78f5-4622-41de-be3b-af4b65668f7c> ;
  skos:definition "Met behulp van markeringsvoorwerpen aangeven van de vaargeul, dan wel obstakels of gevaren in de vaargeul. Markeringsvoorwerpen kunnen boeien en bakens zijn (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "vaarwegmarkering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511f7bf6-3816-4fda-b0de-54dbd3263d0d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sluisdeur die onder een stompe hoek samenkomt met de andere sluisdeur" ;
  skos:prefLabel "mitre gate"@en ;
  skos:prefLabel "puntdeur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/51741892-597c-406d-b3e8-2c28fb4550ba>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An air terminal box typically participates in an HVAC duct distribution system and is used to control or modulate the amount of air delivered to its downstream ductwork. An air terminal box type is often referred to as an air flow regulator. "@nl ;
  skos:prefLabel "luchtkanaal eindpunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/517a21da-b6fb-47d0-9c82-216f7e7f58ef>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/19921634-8f58-4024-9bb6-7d5b5d1bbf17> ;
  skos:altLabel "canal"@gb ;
  skos:definition "Gegraven groot oppervlaktewater (waterloop) dat dient voor scheepvaart en of watertransport."@nl ;
  skos:prefLabel "channel"@gb ;
  skos:prefLabel "kanaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/51bd17e0-e3ca-4671-8428-36e6c62baa68>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Inlaatvoorziening voor het geleiden van de toe- en afvoer van afvalwater in het rioleringsstelsel" ;
  skos:prefLabel "flow profile"@en ;
  skos:prefLabel "stroomprofiel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/51fa77fa-4040-4e48-a52e-0b5ec5cf090e>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Mixture ;
  skos:definition "belangrijkst mengsel (grondstof) voor de productie van cement dat wordt vervaardigd uit kalk-, silicium-, aluminium- en ijzerhoudende stoffen."@nl ;
  skos:prefLabel "cement clinker"@en ;
  skos:prefLabel "cementklinker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/523e835b-aec6-452c-b015-a416eb081c23>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2f3ac5ae-3b78-4775-9336-dc7306617c7e> ;
  skos:definition "Constructie bestaande uit twee opgaande wanden of kolommen met daarop een horizontale ligger, die met ten minste een van de wanden of kolommen een stijve verbinding vormt. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "portaal"@nl ;
  skos:prefLabel "portal"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/529d438a-de14-4a03-b2b6-4f96d48db028>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Vaste overlaat of inlaat die voorziet in een vrije afvoer of aanvoer van water wanneer een bepaald peil wordt bereikt (BON NAT)." ;
  skos:prefLabel "water regulation mechanism"@en ;
  skos:prefLabel "waterreguleringswerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/529da773-68f5-4386-9696-ccab97e0bdf2>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1> ;
  skos:definition "de fysieke eenheid van energie. De joule is gedefinieerd als de energie die nodig is om een lichaam te verplaatsen met een kracht van 1 newton over een afstand van 1 meter."@nl ;
  skos:prefLabel "joule"@en ;
  skos:prefLabel "joule"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/52d6c2d8-6b26-465c-9ed5-333d3d62d787>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Requirement ;
  skos:altLabel "eis aan aspect"@nl ;
  skos:definition "Requirement aan een systeem (LSE2: product of dienst) aangaande een aspect."@nl ;
  skos:prefLabel "aspect requirement"@en ;
  skos:prefLabel "aspecteis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/531cecd9-bca5-4186-9cf9-1675489d1acd>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bezinkbassin"@nl ;
  skos:prefLabel "settling basin"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5334e5c0-e06d-448f-b054-d35ad82e8fc7>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced ;
  skos:definition "Verticale grondkerende constructie bestaande uit een combinatie van stalen damwandplanken en stalen buispalen of uit H-palen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "combi wall"@en ;
  skos:prefLabel "combiwand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/53e5afc4-048f-420d-bd99-f6613f126616>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A junction box is an enclosure within which cables are connected. Cables may be members of an electrical circuit for electrical power systems or be information carriers in a telecommunications system . A junction box is typically intended to conceal a cable junction from sight, eliminate tampering or provide a safe place for electrical connection."@nl ;
  skos:prefLabel "splitsstuk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/53ff04c6-80a7-430d-9f44-ddec380fd448>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Rails die is opgenomen in de verharding en zodoende niet boven het straatniveau uitsteekt zoals gebruikelijk bij een trambaan" ;
  skos:prefLabel "rails in pavement"@en ;
  skos:prefLabel "rails in verharding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/541cd05b-b030-4d81-ad46-0ff1945e5d14>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Unitary equipment typically combine a number of components into a single product, such as air handlers, pre packaged rooftop air conditioning units, heat pumps, and split systems."@nl ;
  skos:prefLabel "modulaire eenheid"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/54269d23-6f86-4b90-9151-59e56250369c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:ConcreteConcept ;
  skos:definition "concreet concept dat gevormd wordt door een geheel van samenhangende of elkaar beïnvloedende activiteiten dat input gebruikt om een beoogd resultaat te leveren."@nl ;
  skos:prefLabel "proces"@nl ;
  skos:prefLabel "process"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/542d52fd-e268-40eb-9bc8-4f12b97fab9a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel waarmee de stroming van een vloeistof of gas in een leiding geregeld kan worden" ;
  skos:prefLabel "crane"@en ;
  skos:prefLabel "kraan"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/54303258-5e1e-4363-bc2f-8cfe73dad84d>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A distribution port is an inlet or outlet of a product through which a particular substance may flow. Distribution ports are used for passage of solid, liquid, or gas substances, as well as electricity for power or communications. Flow segments pipes, ducts, cables may be used to connect ports across products. Distribution ports are defined by system type and flow direction such that for two ports to be connected, they must share the same system type and have opposite flow directions one side being a SOURCE and the other being a SINK . Ports are similar to openings in that they do not have any visible geometry such geometry is captured at the shape representation of the enclosing element or element type. Ports may have placement that indicates the position and orientation of the connection. Ports are assigned the distribution systems in order to indicate its role in a particular system, e.g. cold water inlet."@nl ;
  skos:prefLabel "distribution port"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/543970e3-5ead-462f-a083-30f01b69387b>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/922c951e-1519-423f-9f59-86414af15459> ;
  skos:definition "voer/vaartuig bestemd voor het verkeer over waterwegen."@nl ;
  skos:prefLabel "vaartuig"@nl ;
  skos:prefLabel "watercraft, vessel"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5455f16d-4126-495d-874e-70c859c3e981>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4267767e-b175-4b3b-91a4-614c88fce30f> ;
  skos:definition "netwerknode van drie of meer netwerklinks, waarbij er uitwisseling mogelijk is."@nl ;
  skos:prefLabel "intersection"@en ;
  skos:prefLabel "kruispunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/546da687-fb06-44d5-bc86-f8a194030740>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende olie-gas-chemicalienlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "oil-gas-chemicals network"@en ;
  skos:prefLabel "olie-gas-chemicalien netwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/547a3e2f-7e52-4f36-9e50-d5c328048b2d>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wet milieubeheer" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:comment "is afvalwater niet een speciaal soort afvalstof?" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea ;
  skos:definition "materiaal dat hoofdzakelijk uit water bestaat waarvan de houder zich ontdoet, voornemens is zich te ontdoen of zich moet ontdoen."@nl ;
  skos:prefLabel "afvalwater"@nl ;
  skos:prefLabel "waste water"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/547e4fd5-0375-4e81-80cd-e648f86b0c02>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Deel van de personenlift bestemd voor het opnemen van personen en/of goederen die moeten worden vervoerd." ;
  skos:prefLabel "kooi"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/54cfb9f5-ba53-4e7b-82bb-7a724673e826>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gebied dat voornamelijk voor huisvesting van personen wordt gebruikt. De vormen van huisvesting lopen sterk uiteen van woongebied tot woongebied en binnen de verschillende woongebieden. Woongebieden kunnen bestaan uit eensgezinswoningen, meergezinswoningen of mobiele huizen in steden en landelijke gebieden, voor zover zij niet zijn gerelateerd aan primaire productie. Het kan gaan om intensief of extensief landgebruik. Deze klasse omvat ook woongebieden die een mengvorm met een ander vorm van landgebruik en andere, niet-onverenigbare gebruikstypes vertegenwoordigen. (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "residential area"@en ;
  skos:prefLabel "woongebied"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/54e57b01-e4c6-4e1c-9e3b-8ad2a4ee20e9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stelsel van geprefrabriceerde eenheden voor het aansluiten van elektrisch materieel met behulp van lange smalle strips" ;
  skos:prefLabel "rail system"@en ;
  skos:prefLabel "railsysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/552aef81-7562-4e63-83c3-812f5968c1d3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die zich in een keuken bevinden zoals keukenblok en keukeninstallatie die gezamenlijk de keuken vormen" ;
  skos:prefLabel "keukeninrichting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/55e51b27-9868-48f9-97ae-46ea17a69cf1>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A fire suppression terminal has the purpose of delivering a fluid gas or liquid that will suppress a fire. A fire suppression terminal provides for all forms of sprinkler, spreader and other form of terminal that is connected to a pipework system and intended to act in the role of suppressing a fire."@nl ;
  skos:prefLabel "brandbestrijdingterminal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/565b550e-5296-408f-8991-e99fbc9e29f9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie van een open buis of geul die (afval) water kan afvoeren." ;
  skos:prefLabel "goot"@nl ;
  skos:prefLabel "gutter"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/565f990a-df48-4777-ab39-59aeadfea6df>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bovengrondse plaats waar de urn (een pot) met de as van een gecremeerde overledene wordt bewaard. Bijvoorbeeld een urnenmuur of urnentuin." ;
  skos:prefLabel "urnengraf (bovengronds)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/56a53990-7d38-4d06-936b-32272619cb95>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt en veralgemeniseerd." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/52d6c2d8-6b26-465c-9ed5-333d3d62d787> ;
  skos:definition "aspecteis die wordt gesteld aan de kans van falen van een systeem (dijkdoorsnede) (faalkanseis)."@nl ;
  skos:prefLabel "betrouwbaarheidseis"@nl ;
  skos:prefLabel "reliability requirement"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/56d35be9-eafd-42b5-84af-3e7a390cbb6e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced ;
  skos:definition "Grondkerende constructie bestaande uit palen en vlechtwerk van rijshout, dunne latten, platen of panelen die afkalving van oevers en taluds moet voorkomen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "betuining"@nl ;
  skos:prefLabel "brush matting"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/57029b05-f380-4d5e-99cf-a3d46ffb233b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Overkapping, mogelijk voorzien van klim- en leiplanten, voor het creëren van een (natuurlijke) zonwering" ;
  skos:prefLabel "pergola"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/57bc3d08-09c3-4489-8ca0-13964cf11f3b>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aed0cd8d-d327-4628-bf0e-fa6f48ec4677 ;
  skos:definition "Systeem voor het gereguleerd toelaten van verkeer op een toerit. (bron: Netwerkwerkmanagement Informatiesysteem (NIS) - Definities)"@nl ;
  skos:prefLabel "sliproad control system"@en ;
  skos:prefLabel "toeritdoseerinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/57dfd233-3065-429c-afeb-ace8850c2004>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An actuator is a mechanical device for moving or controlling a mechanism or system. An actuator takes energy, usually created by air, electricity, or liquid, and converts that into some kind of motion."@nl ;
  skos:prefLabel "aandrijver"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/57f3e23e-0ef9-4c00-828c-4f2690925f2f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van vier of vijf (als een scheepvaartsein zowel in- als uitstromen moet kunnen aangeven, bestaat deze uit 5 lampen) armaturen met rode reflectoren, die een teken kunnen projecteren voor de scheepvaart" ;
  skos:prefLabel "sluice signal"@en ;
  skos:prefLabel "spuisein"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/583254e2-5018-4e6e-93f5-97364c7bb23c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Mast, zuil of ronde brede paal waarop reclameuitingen zijn aangebracht" ;
  skos:prefLabel "advertising column"@en ;
  skos:prefLabel "reclamezuil"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/584a1bcc-3bb4-487f-9792-830c638ee406>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/07d3a081-043c-4f1d-b504-ed1c949472a9> ;
  skos:definition "Gelijkvloers kruispunt waar een weg (vrijwel) haaks eindigt op een andere weg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "t-junction"@en ;
  skos:prefLabel "t-kruispunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5896fbaf-3dda-4ec0-a808-0bd02b35ca2c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "analoog aan bouwdeel." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:altLabel "deelsysteem"@nl ;
  skos:altLabel "systeemdeel"@nl ;
  skos:definition "onderdeel dat een zelfstandig en aanwijsbaar deel van een systeem vormt, onderscheiden naar deelfunctie."@nl ;
  skos:prefLabel "systeemelement"@nl ;
  skos:prefLabel "system part"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/58ca4d97-a487-4722-becd-5131c17c09f9>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Combinatie van Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL) en Begrippenkader Bedrijfsvoering - Programmering" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst naar functie." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4f3877b2-8528-4efd-b84a-036d37f5afd3> ;
  skos:definition "functie (ingreep) die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken."@nl ;
  skos:prefLabel "maatregel"@nl ;
  skos:prefLabel "measure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5962166a-d551-48f5-9d53-6129e4cc68c3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Besloten ruimte waarin pannavoetbal gespeeld wordt. Het is veelal een uit tralies of gaas gemaakte metalen constructie dat een ruimte omsluit. In de constructie zijn meestal twee doelen verwerkt" ;
  skos:prefLabel "paper bin"@en ;
  skos:prefLabel "papierbak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/598383eb-7b67-46b5-82d0-2b14510c5343>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4267767e-b175-4b3b-91a4-614c88fce30f> ;
  skos:definition "Node in een ecologisch netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "ecological node"@en ;
  skos:prefLabel "ecologische node"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/59898af2-9262-4b6d-8405-c610dc0e0f3b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Metalen buis met rechthoekige doorsnede die wordt gebruikt om hoogfrequent elektromagnetische golven te transporten" ;
  skos:prefLabel "golfpijp"@nl ;
  skos:prefLabel "waveguide"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/598b6ce5-2d9c-478d-85c1-a4c574d11f54>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An electric motor is an engine that is a machine for converting electrical energy into mechanical energy."@nl ;
  skos:prefLabel "electrische motor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/598f3774-bd1d-49a3-9949-c10fc87b06cb>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "geintroduceert voor NEN 2767-4" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:altLabel "bouwdeel"@nl ;
  skos:definition "onderdeel dat een nen 2767-4 bouwdeel vormt."@nl ;
  skos:prefLabel "nen 2767-4 bouwdeel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5998e4ea-c3bf-400e-a3cd-88ddb3a7f250>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Onderzijde van de opening in de frontmuur." ;
  skos:prefLabel "sleufonderbouw"@nl ;
  skos:prefLabel "slot substructure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/599a4d65-6a6b-41d4-a906-5e80ffbfe5f9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sanitair toestel, vaak inclusief ruimte, met regelbaar punt waaruit water wordt gespoten om jezelf te wassen." ;
  skos:prefLabel "douche"@nl ;
  skos:prefLabel "shower"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/59a60ee7-c41a-417c-9d38-8da4892cc34a>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "straatnaambord"@nl ;
  skos:prefLabel "street name sign"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/59fbba7c-5d2a-4cd5-8777-ee607c310dfe>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c7e3e161-1031-4204-9a9e-389dac198aef ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende voetgangerslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "pedestrian network"@en ;
  skos:prefLabel "voetgangersnetwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5a2cfad0-ae0d-4d2c-b1bf-b415a1a393ce>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gedeelte van een vangconstructie dat een vangkabel over een stuk water brengt om de kracht van een botsend vaartuig te absorberen" ;
  skos:prefLabel "arm"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5a7c1d00-d98c-4b19-9148-fe06e82518be>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Representations of fixing parts which are used as fasteners to connect or join elements with other elements. Excluded are mechanical fasteners which are modeled by a separate entity IfcMechanicalFastener ."@nl ;
  skos:prefLabel "bevestigingselement"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5ab4535c-6fe3-4f62-a9f6-b8f1e857b4f8>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "connecting rod"@en ;
  skos:prefLabel "krukstang"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5af7bf63-72db-48d2-9b12-0ef958843423>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "field enclosure"@en ;
  skos:prefLabel "veldafscheiding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5b0ad307-3c64-4e12-89ab-5457bc7e301c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van één of meerdere lichtbronnen die zich op een afsluitboom bevinden." ;
  skos:prefLabel "afsluitboomverlichting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5b2e3276-d889-4967-a483-a82d144f4ee2>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Onderdeel van het sanitair bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting." ;
  skos:prefLabel "toilet"@en ;
  skos:prefLabel "toilet"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5b5dbc18-1d1a-400f-a52a-28349b7f1508>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "boeienlijn"@nl ;
  skos:prefLabel "buoy line"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5b9dcb9e-4950-47e2-87d7-00e7f6a0cf5e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ruimtelijke massa van plantenindividuen met door hoog opschietend riet gedomineerde vegetatie langs de oever van een water" ;
  skos:prefLabel "reed vegetation"@en ;
  skos:prefLabel "rietvegetatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5bed3692-fafc-4709-a5ae-0f2e4fc28a13>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "het kan ook een verzameling van gebeurtenissen zijn!!" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/12110229-f9f0-42c3-82f1-67ddd393ed60> ;
  skos:definition "transformatiegebeurtenis, of een verzameling gebeurtenissen, waardoor een systeem zijn functie verliest, c.q. niet meer kan vervullen (voldoet niet meer aan de functionele eis). Er wordt niet van falen van het systeem gesproken, indien het systeem zijn functie niet kan vervullen door geplande onderhoudswerkzaamheden of capaciteitsgebrek."@nl ;
  skos:prefLabel "failure"@en ;
  skos:prefLabel "falen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5c07e6f9-a7cd-49e6-91c2-bbce87a6ae48>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Grondkerende constructie om de afkalving van de oever te voorkomen." ;
  skos:prefLabel "oeverbescherming"@nl ;
  skos:prefLabel "shore protection"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5c201b1a-3af5-4bf1-9b7c-4e5471ae3d0e>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0310d105-58fb-49a0-85b6-9b80515f0aa0> ;
  skos:definition "bouwconstructie in de rol van deklaag die ondoorlatend is voor hemelwater en grotendeels of geheel bestaat uit lagen die slechts door definitieve destructie te verwijderen zijn. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "gesloten verharding"@nl ;
  skos:prefLabel "pavement"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5c22d55d-8ff9-4a1a-a90a-e02571a451ea>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Leegbare bak voor de inzameling van papier en karton." ;
  skos:prefLabel "park"@en ;
  skos:prefLabel "park"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5c77f7f9-6691-4b19-b97f-05bca19c0e0a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Luchtkanaal voor de afvoer van gassen en rook afkomstig van een verbrandingstoestel." ;
  skos:prefLabel "flue"@en ;
  skos:prefLabel "rookafvoer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5cf53cde-a0b8-477f-9eb3-822b3d51ebd9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige componenten dat een plunjerstang kan laten bewegen" ;
  skos:prefLabel "cilinder"@nl ;
  skos:prefLabel "cylinder"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5cf5534e-2f11-480e-bbe8-145ad367ecb6>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:ab8f2c42-ae6e-4cb8-bab3-29a4d3213b17 ;
  skos:definition "beheersmaatregel die wordt uitgevoerd voorafgaand aan het optreden van een onzekere gebeurtenis met het doel de kans van optreden en/of de gevolgen te verminderen en/of oorzaken weg te nemen."@nl ;
  skos:prefLabel "preventieve maatregel"@nl ;
  skos:prefLabel "preventive action"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5cf7ce98-b6e2-40f4-8bc7-45221905b28a>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "square meter"@en ;
  skos:prefLabel "vierkante meter"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5d03b183-56dd-4955-a3fb-63cd84602d9d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Poort die door een zijdelingse beweging geopend of gesloten kan worden" ;
  skos:prefLabel "schuifpoort"@nl ;
  skos:prefLabel "sliding door"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5d880f3f-0a8f-4460-800f-af256a577bbb>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "FUP"@nl ;
  skos:altLabel "fauna-uitstapplaats"@nl ;
  skos:prefLabel "fauna-uittreedplaats"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5da22154-9c0f-461b-9e4c-bb1919791087>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "rail"@en ;
  skos:prefLabel "rail"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5dbcc489-adf0-4784-996e-73a480cda2d2>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8b2ec56f-fbf9-4673-afa0-ddda229c0d35> ;
  skos:definition "ontmoeting van twee of meer netwerklinks, waarbij er geen uitwisseling mogelijk is (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "crossing"@en ;
  skos:prefLabel "kruising"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5de413f2-65ee-4a18-b39f-ee4179058c4d>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0bd72663-446b-4c70-ad58-7464e9eb0598> ;
  skos:definition "symbolisch object met discrete waarde waaraan een semantische inhoud, dat wil zeggen een specifieke betekenis, is toegevoegd."@nl ;
  skos:prefLabel "symbol"@en ;
  skos:prefLabel "symbool"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5e1d1ec8-3c8c-4a7d-a4a6-821d0ca9cb0c>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Vast deel van de aarde met de zich daarin bevindende vloeistoffen en gassen, inclusief de daarin aanwezige holle ruimtes; (bron: Wet basisregistratie ondergrond)"@nl ;
  skos:prefLabel "ondergrond"@nl ;
  skos:prefLabel "subsurface"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5e7d2acd-3096-44ba-bdd8-63ec86285ac7>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gebied voor het bergen van water" ;
  skos:prefLabel "waterbuffer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5f1473ca-50de-4c9b-b314-a99cb4c9aa58>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/022062e4-0444-4cd0-97d1-017f3914256c> ;
  skos:altLabel "vakgebied"@nl ;
  skos:definition "is een groep van beroepsmatig toegepaste kennis en vaardigheden waar mensen zich in kunnen specialiseren."@nl ;
  skos:prefLabel "dicipline"@gb ;
  skos:prefLabel "dicipline"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5f1adf14-84fe-45a1-88ce-63d35f24c7c8>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "vaste, weldoordachte procedure (werkwijze) om een bepaald doel te bereiken"@nl ;
  skos:prefLabel "method"@en ;
  skos:prefLabel "methode"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5f213f10-e6ce-4314-a73c-d261d8dac3bf>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wet luchtvaart" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:dcbe4704-2748-4fa3-959b-44082e682a4d ;
  skos:definition "verkeer (geheel der verplaatsingen) van luchtvaartuigen in de lucht of op een luchthaven, alsmede het gebruik van het luchtruim door toestellen die geen luchtvaartuigen zijn."@nl ;
  skos:prefLabel "air traffic"@en ;
  skos:prefLabel "luchtvaartverkeer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5f73cdba-51b4-4aeb-843b-1626adc7a9e2>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van een of meerdere aan elkaar bevestigde horizontaal of diagonaal geplaatste ramen inclusief sponningen, bevestigingsmaterialen en ophogingen die meestal, tijdens een aanbouw, zijn aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren. " ;
  skos:prefLabel "lichtstraat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5f939285-3a7a-42d8-8fa3-e32e7234cf8c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Gellish library" ;
  rdfs:comment "TODO engelse definitie uit Gellish library." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:DiscreteObject ;
  skos:definition "discrete and technical object that is capable of life or which is alive. A lifeform may have existed in the past."@en ;
  skos:prefLabel "biological object"@en ;
  skos:prefLabel "biologisch object"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5f956dc8-ce69-4c72-a75f-5906aee1f283>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie in de vorm van een verhoging om waterstromingen langs de bodem te verstoren en/of te geleiden om zodoende de hinder voor scheepvaart te reduceren." ;
  skos:prefLabel "breakwater"@en ;
  skos:prefLabel "stroombreker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5fe6525e-7b9d-41ea-b1f6-885841986490>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bassins waar het effluent (gezuiverd afvalwater) extra wordt gezuiverd door effluent door een zandbed te laten stromen" ;
  skos:prefLabel "zandfilterbassin"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6033606a-fe6e-4e4e-8b0e-e2933a98bf43>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Vrijwel parallel aan de hoofdstroom gelegen geul die gemaakt is om het hoogwater af te voeren dat niet veilig door de hoofdstroom kan worden afgevoerd" ;
  skos:prefLabel "nevengeul"@nl ;
  skos:prefLabel "secondary channel"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/60adca01-49fe-4c58-8c2c-c3944bd7c19e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Opening in een constructiedeel waar dieren doorheen kunnen om in een ander gebied te komen" ;
  skos:prefLabel "faunaopening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/60c9a7e2-a695-4343-b107-98b1dad2d77a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plasbak voor mannen waarin geürineerd kan worden" ;
  skos:prefLabel "urinal"@en ;
  skos:prefLabel "urinoir"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/61206b80-2842-47c8-81ad-13046aa56391>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wet vervoer gevaarlijke stoffen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:comment "is dit geen verzameling i.p.v. een rol?" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea ;
  skos:definition """materiaal verzameld onder een of meerdere categorieen uit onderstaande lijst:
a. ontplofbare stoffen en voorwerpen,
b. samengeperste, vloeibaar gemaakte of onder druk opgeloste gassen,
c. brandbare vloeistoffen,
d. brandbare vaste stoffen,
e. voor zelfontbranding vatbare stoffen,
f. stoffen die bij aanraking met water brandbare gassen ontwikkelen,
g. stoffen die de verbranding bevorderen,
h. organische peroxiden,
i. giftige stoffen,
j. infectueuze stoffen,
k. bijtende stoffen, of
l. andere stoffen die voor de mens of het milieu gevaarlijk kunnen zijn, indien de stof krachtens artikel 3 is aangewezen."""@nl ;
  skos:prefLabel "dangerous substance"@en ;
  skos:prefLabel "gevaarlijke stof"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/617eee44-02f2-403e-96a0-9731db890f13>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "volgens definitie een speciale vereniging." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
  skos:definition "bij notariële akte als coöperatie opgerichte privaatrechtelijke organisatie (vereniging). Zij moet zich blijkens de statuten ten doel stellen in bepaalde stoffelijke behoeften van haar leden te voorzien krachtens overeenkomsten, anders dan van verzekering, met hen gesloten in het bedrijf dat zij te dien einde te hunnen behoeve uitoefent of doet uitoefenen."@nl ;
  skos:prefLabel "cooperatie"@nl ;
  skos:prefLabel "cooperation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/61a97222-6eec-4ea9-964c-879c112cb26c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Mixture ;
  skos:definition "hydraulisch mengsel (materiaal), ten dele of in hoofdzaak bestaande uit (fijn) gemalen cementklinker, waaraan gewoonlijk een geringe hoeveelheid gips of anhydriet is toegevoegd als bindtijdregelaar."@nl ;
  skos:prefLabel "cement"@en ;
  skos:prefLabel "cement"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/61c20844-6d6c-4434-b989-278d221d0924>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Algemene wet bestuursrecht" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Schriftelijke beslissing van een bestuursorgaan, inhoudende een publiekrechtelijke rechtshandeling."@nl ;
  skos:prefLabel "bestuurlijk besluit"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/620d9a1f-ce33-4b46-bd3e-3498086f5401>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Beweegbare langszijdige hangende constructie waarlangs men een schip kan betreden of verlaten." ;
  skos:prefLabel "valreep"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6225baf4-faa0-4c18-bd31-d5c011d730fe>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ronddraaiend toegangshek, te roteren om een verticale as als afsluitbare doorgang in een muur of terreinafscheiding" ;
  skos:prefLabel "draaipoort"@nl ;
  skos:prefLabel "swing gate"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/622936b3-06df-4083-90ff-2b20ad7c3aee>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sportveld waarvan de toplaag is vervaardigd is uit kunststof." ;
  skos:prefLabel "kunststofsportveld"@nl ;
  skos:prefLabel "plastic pitch"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/62a4e40c-ef3e-4c9d-a320-2a702e5b4563>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "trafohuis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/62c96572-b1b5-4e81-87d2-c1e3f99e59ed>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "stootkussen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/62e39bfa-c8ea-466c-a1a3-6df43b2671ff>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Pen of bus waarop een onderdeel draait, bijvoorbeeld een sluisdeur of draaibrug." ;
  skos:prefLabel "pivot"@en ;
  skos:prefLabel "taats"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/632d9c63-bcac-4c45-8429-c56837a68629>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Draagconstructie, bestaande uit een verticale buispaal, die wordt gebruikt om iets op hoogte te brengen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "mast"@en ;
  skos:prefLabel "mast"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/63677e0f-f779-421c-80e6-3ebae770ac71>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Toegevoegde hoeveelheid materiaal om een oppervlakte in verticale zin op de juiste hoogte te brengen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "fill"@en ;
  skos:prefLabel "ophoging"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/637133f6-4074-4d44-ad96-5b8d4670fe66>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:eb13def7-96f6-4920-8b95-f62bf8bfaf87 ;
  skos:definition "aggregatietoestand waarin de deeltjes van een gasvormige stof enigszins geïoniseerd zijn."@nl ;
  skos:prefLabel "plasma"@en ;
  skos:prefLabel "plasma"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/637e84da-85f4-4b79-90ae-0f880a997826>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/795f92fa-8dc0-4eb7-b8df-bb0b71e6bbb0> ;
  skos:definition "TODO"@nl ;
  skos:prefLabel "social group"@en ;
  skos:prefLabel "sociale groep"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/63d3839b-96ae-41d7-8d82-a142a7e986ce>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "recreatief gebied"@nl ;
  skos:definition "Terrein of streek waar men ontspanning zoekt in de vrije tijd; er zijn vaak voorzieningen aangelegd voor de recreant en er kunnen allerlei recreatieve activiteiten ontplooid worden." ;
  skos:prefLabel "recreatiegebied"@nl ;
  skos:prefLabel "recreational area"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/64098789-8e2e-46e8-8088-f81b05e43649>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:acb03f06-5e13-49c4-9b38-2a794e634353 ;
  skos:definition "Vierarmig knooppunt met gezamenlijke afritten voor rechtsafgaande en linksafgaande verbindingswegen, waarbij de laatste worden afgesplitst als (enigszins verkleinde) trompetbogen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "windmill intersection"@en ;
  skos:prefLabel "windmolenknooppunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/641664e5-c443-4841-89d7-534865ee4a44>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van assen gebruikt in een aandrijving- of bewegingswerk" ;
  skos:prefLabel "assenstelsel"@nl ;
  skos:prefLabel "shaft system"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/642c239b-727c-46a3-bc3b-ea0413546cf1>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "loopplank"@nl ;
  skos:prefLabel "ramp plank"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/64a6d3be-e28b-4acd-b0ae-995941b85965>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f07a3bf0-0b1f-4a27-8abe-b320a49718fc ;
  skos:definition "Gelijkvloerse kruising van een weg met een niet voor het openbaar verkeer opengestelde weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "overpad"@nl ;
  skos:prefLabel "right of way"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/64ac7e8b-dffd-42b1-8bf4-d093c4f39efd>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "coppice"@en ;
  skos:prefLabel "hakhout"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/64bcd8ab-a539-4198-9d34-21c06a96d247>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "cubic meter"@en ;
  skos:prefLabel "kubieke meter"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/652cdbb0-9885-4530-acfa-784cecd28bed>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia" ;
  rdfs:comment "geintroduceerd i.o.m. Leo van Ruijven" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/43170703-009d-40af-880b-7045c74c1222> ;
  skos:definition "a spatial stucture element that is defined by one or more modes of transportation crossing the territories of more than one country like highways, railroads or public transit which share a common course."@en ;
  skos:definition "een ruimtelijk structuur element gevormd door een strook land/gebied (ook in de lucht) liggend tussen twee (of meerdere) territoria of \"mainports\", waardoor vervoer van goederen/personen plaatsvindt."@nl ;
  skos:prefLabel "corridor"@en ;
  skos:prefLabel "corridor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie plus vervallen dubbel voorkomen van ruimtelijk gebied." ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/652cdbb0-9885-4530-acfa-784cecd28bed_1>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia" ;
  rdfs:comment "geintroduceerd i.o.m. Leo van Ruijven" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "een ruimtelijk structuur element gevormd door een strook land/gebied (ook in de lucht) liggend tussen twee (of meerdere) territoria of \"mainports\", waardoor vervoer van goederen/personen plaatsvindt." ;
  skos:prefLabel "vergaderruimte"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie plus vervallen dubbel voorkomen van ruimtelijk gebied." ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/65455c53-be05-4103-a484-63aa31627b88>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ruimtelijke massa van in het water groeiende plantenindividuen in de rangschikking die zij uit zichzelf hebben aangenomen" ;
  skos:prefLabel "aquatic vegetation"@en ;
  skos:prefLabel "watervegetatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/65508608-c781-4038-b06d-7b87d877c3b2>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An evaporator is a device in which a liquid refrigerent is vaporized and absorbs heat from the surrounding fluid."@nl ;
  skos:prefLabel "evaporator"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/65a1e319-21a1-4523-80be-57b5a25f8e09>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "geleidewerk"@nl ;
  skos:prefLabel "guide work"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/65d125ed-32e7-4e45-bcdd-7e52af4d4f15>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/07d3a081-043c-4f1d-b504-ed1c949472a9> ;
  skos:definition "Verkeersplein waarop het verkeer op het plein voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "rotonde"@nl ;
  skos:prefLabel "roundabout"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8fdd8be8-bd2c-452d-977f-1df88bf63d60> ;
  skos:definition "Node in een wegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "road node"@en ;
  skos:prefLabel "wegnode"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/668a9e11-3766-4b7b-841b-bfceb1b2612a>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:altLabel "steward"@en ;
  skos:definition "rol van een persoon of organisatie die het bezit veelal van een ander beheert."@nl ;
  skos:prefLabel "asset manager"@en ;
  skos:prefLabel "beheerder"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/66a49065-eb7e-4fb8-b150-ebf9ae2f6b0d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Onder de waterspiegel gelegen grondvlak van een rivier, kanaal, meer, haven, (schutsluis) etc., exclusief de overgangtaluds naar de oevers. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl ;
  skos:prefLabel "water bottom"@en ;
  skos:prefLabel "waterbodem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/66ef5f11-cedd-4b89-a48c-a27b557e5bbd>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "begroeiingsvrij gebied"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6725ac29-2fe5-4e33-9219-8b926aa44a56>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cd513055-ecf5-4536-91b1-6b2497d58889 ;
  skos:definition "organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele publiek- of privaatrechtelijke handeling, en die de rol van rechtspersoon kan spelen."@nl ;
  skos:prefLabel "formal organisation"@en ;
  skos:prefLabel "formele organisatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/676ac201-0bd5-4cb8-8ab7-ea41d72ef0be>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A cable fitting is a fitting that is placed at a junction, transition or termination in a cable system."@nl ;
  skos:prefLabel "kabel passtuk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6781b562-e998-4821-b81e-9b5740bea0d9>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:AmountOfBulkMatter ;
  skos:definition "Bulk materie, bestaand uit een aaneengesloten vloeistofmassa."@nl ;
  skos:prefLabel "amount of liquid matter"@en ;
  skos:prefLabel "hoeveelheid vloeibare materie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6794ce85-ec40-4f2e-a495-02637f9e51e5>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "markeringspaal"@nl ;
  skos:prefLabel "marking pole"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/67caaa85-7014-4bb5-b931-f43758133f1e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel dat onderdeel is van een schuif bedoeld om water op te stuwen." ;
  skos:prefLabel "barrage element"@en ;
  skos:prefLabel "stuwelement"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6894f934-700f-466d-87e7-0b76b30ddbf2>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die wordt gebruikt als verkeerleidingshulpmiddel, werkend op basis van de combinatie radar en communicatie, waarbij aan de verkeersleider automatisch positie en identiteit van elk met een zogenaamde transponder uitgerust (lucht)vaartuig gepresenteerd wordt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "radar installation"@en ;
  skos:prefLabel "radarinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/68a3e842-9f8d-4cf4-8ed9-8335bae2c9dc>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Buis- of kokervormig constructiedeel van een tunnel waar het verkeer doorheen rijdt." ;
  skos:prefLabel "tunnel tube"@en ;
  skos:prefLabel "tunnelbuis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/68bbaa7c-acae-4b72-88bc-97230e880bab>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ondergrondse infiltratievoorziening waarbij grind wordt ingegraven in de grond en dat ervoor zorgt dat hemelwater wordt geïnfiltreerd zonder dat de bodem dichtslibt" ;
  skos:prefLabel "gravel infiltration pit"@en ;
  skos:prefLabel "grindkoffer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/68eebfff-a68a-44a0-82f5-494b905837a8>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A cable carrier segment is a flow segment that is specifically used to carry and support cabling."@nl ;
  skos:prefLabel "kabeldragersegment"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/68f0e141-cb6c-41bf-8e62-933d745612e1>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Raamwerk bestaande uit een onder- en bovendorpel en twee of meer stijlen waar een raam, deur of ander element in kan worden aangebracht." ;
  skos:prefLabel "frame"@en ;
  skos:prefLabel "kozijn"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/69156020-1ba0-443d-be15-f29d4a439435>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cd79f4f7-6914-4fc5-b6f8-53f160af7376 ;
  skos:definition "infrawerk (grondlichaam) dat het land beschermt tegen overstroming."@nl ;
  skos:prefLabel "dijk"@nl ;
  skos:prefLabel "dike"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6946ba8f-1a83-4fb1-aece-a2dcea806982>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie boven de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning) (bron: BB, art. 6.8)." ;
  skos:prefLabel "high voltage installation"@en ;
  skos:prefLabel "hoogspanningsinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/694cfe38-7c55-4df2-9fe8-f0d89110d008>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Waterreservoir waarin één of enkele personen kunnen baden" ;
  skos:prefLabel "bad"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6950124f-a636-490f-9aa7-d38b16043c31>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NVN-ISO/IEC TS 33060" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:InformationObject ;
  skos:definition "Information object that initiates a defined course of action or change in order to fulfil a need."@en ;
  skos:prefLabel "request"@en ;
  skos:prefLabel "verzoek"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6981151b-4fb3-4b53-b05c-3d20a316252e>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Twee- of meerwielig wegvoertuig dat wordt aangedreven door spierkracht via pedalen."@nl ;
  skos:prefLabel "bicycle"@en ;
  skos:prefLabel "fiets"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/698f8faf-2b7e-4166-a85e-8f73e827761e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gebied op de grens van water en land waar het dynamisch samenspel van land en water plaatsvindt. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "oever"@nl ;
  skos:prefLabel "shore, bank"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/69a4993e-cf87-4387-a534-8bbd5c234b3e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f013d4ff-be25-4696-8a58-9a74caec0505 ;
  skos:definition "Divergentiepunt waar een rijbaan overgaat in twee rijbanen met (ongeveer) dezelfde ontwerpsnelheid. Beide rijbanen bevatten ten minste een rijstrook van de oorspronkelijke rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "splitsing"@nl ;
  skos:prefLabel "splitting point"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/69db76bc-22f8-47f2-b027-1af6960ffcb6>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:ab8f2c42-ae6e-4cb8-bab3-29a4d3213b17 ;
  skos:definition "beheersmaatregel die wordt uitgevoerd na het optreden van een onzekere gebeurtenis met het doel de gevolgen te verminderen."@nl ;
  skos:prefLabel "correctieve maatregel"@nl ;
  skos:prefLabel "corrective action"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/69ddf515-18ea-4ca4-9344-9ef0f50d1b5a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie die bestaat uit twee bomen en daartussen een reeks van sporten voor het overbruggen van hoogteverschillen." ;
  skos:prefLabel "ladder"@en ;
  skos:prefLabel "ladder"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/69e1817b-7d1d-40b8-8ecb-47a9acc8a2e4>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a> ;
  skos:definition "Lange cilindervormige drijfbaken met in verhouding tot de lengte een kleine middellijn. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "spar buoy"@en ;
  skos:prefLabel "spar"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6a652473-fc95-497e-9492-1fbabdf0343e>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A rail is a predominately linear built element that has a special section profile. Rail is distinctive from built elements with similar geometric shapes (e.g. beam, member) that its major function is to ensure guidance of moving for vehicles or other kinds of machineries."@nl ;
  skos:prefLabel "spoor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6a7e6c32-60fb-4c7d-9359-3a2acff07394>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "manhole frame"@en ;
  skos:prefLabel "putrand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6b5b815a-850e-41fd-8350-6eae089d18fa>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geografisch gebied dat is aangewezen door bevoegd gezag waar vaartuigen voor een bepaalde tijd voor anker kunnen gaan." ;
  skos:prefLabel "anchorage area"@en ;
  skos:prefLabel "ankergebied"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6bfc0946-0e1c-48b2-a266-0e16e0e514ba>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bevestigingsmiddel om constructieelementen met een anker te verbinden en te fixeren aan de ondergrond voor een stabiel geheel. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "anchoring"@en ;
  skos:prefLabel "verankering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6c4a991c-4d29-48eb-b380-faee4c3c18b5>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Tandvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)." ;
  skos:prefLabel "kettingtand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6c6a4a4e-d897-44a3-83c3-e6e39574d6e2>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geluidbeperkende voorziening in de vorm van een constructie langs een weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "geluidbeperkende constructie"@nl ;
  skos:prefLabel "road traffic noise reducing device, noise limiting construction (road)"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6caa5130-d9aa-4f46-aeba-09039216d830>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/19921634-8f58-4024-9bb6-7d5b5d1bbf17> ;
  skos:definition "Massa stilstaand oppervlaktewater op het land."@nl ;
  skos:prefLabel "lake"@en ;
  skos:prefLabel "meer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6cfb1f59-96b5-45f5-b968-089ce20950ef>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stang met schroefdraad dat als bevestigingsmiddel dient om de afstand tussen twee componenten te fixeren." ;
  skos:prefLabel "draadstang"@nl ;
  skos:prefLabel "threaded rod"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6d26af51-8170-427c-800a-469a549f8f7f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Statisch installatiedeel dat spanning en stroom van hoge naar lagere waarden transformeert en omgekeerd." ;
  skos:prefLabel "transformator"@nl ;
  skos:prefLabel "transformer (step up/step down)"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6d26e57a-e344-4d83-9098-f74fc371ca06>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aed0cd8d-d327-4628-bf0e-fa6f48ec4677 ;
  skos:definition "Installatie ten behoeve van de regeling en geleiding van het verkeer met behulp van optische en akoestische signalen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "traffic control system"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersregelinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6d69bcc4-acbc-47cd-9c32-3d3e1d928965>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "folieconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "membrane construction"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6d7124a6-7079-4074-8eb7-ac40d646e893>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie waarmee de doorlaat van water in een contructie of constructiedeel wordt geregeld doormiddel van een translerend deel (de schuif)" ;
  skos:prefLabel "gate valve construction"@en ;
  skos:prefLabel "schuifconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6e146d6d-f254-42c8-b93f-f73ef2b2374f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die auditieve communicatie tussen personen buiten gehoorafstand van elkaar mogelijk maakt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "telefooninstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "telephone system"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6e4ef4cb-15c3-4fd3-9796-50c85a410e10>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:altLabel "speed"@en ;
  skos:definition " the rate of change of its position with respect to a frame of reference, and is a function of time."@en ;
  skos:prefLabel "snelheid"@nl ;
  skos:prefLabel "velocity"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6e876ecc-61c7-4841-9dc0-24abdb3f6b4c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Information Technology Infrastructure Library - Glossary of Terms English - Dutch" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6950124f-a636-490f-9aa7-d38b16043c31> ;
  skos:altLabel "RFC"@en ;
  skos:altLabel "VTW"@nl ;
  skos:altLabel "voorstel tot wijziging, wijzigingsverzoek, wijzigingsvoorstel"@nl ;
  skos:definition "Formeel verzoek om een wijziging door te voeren (op één of meer gespecificeerde Configuratie Items). Een wijzigingsverzoek bevat details van de voorgestelde wijziging, en kan op papier worden geregistreerd of elektronisch."@nl ;
  skos:prefLabel "request for change"@en ;
  skos:prefLabel "verzoek tot wijziging"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6ee94749-2f7e-49aa-969d-3388d82a24e9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Beschermende rand bij overgang van een constructie" ;
  skos:prefLabel "edge profile"@en ;
  skos:prefLabel "randprofiel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6f0009b8-086b-4d1c-a5f9-fe26706a93ad>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a> ;
  skos:definition "Drijvende markering om scheepvaart ter plaatse te informeren. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "drijfbaken"@nl ;
  skos:prefLabel "floating beacon"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6f08800e-a3a3-4974-97a8-58f4e66c726a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het horizontaal op een bewegende band of riem transporteren van materialen of goed(eren)." ;
  skos:prefLabel "transport device"@en ;
  skos:prefLabel "transportinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6f119a17-c34c-4fff-b556-a4cbd8532367>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ronddraaiend antennedeel van een walradar" ;
  skos:prefLabel "radar scanner"@en ;
  skos:prefLabel "radarscanner"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6f9bf5e4-5f7e-48db-a106-2d226ecf2505>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "(Vastliggend) drijflichaam, dat dienst doet als aanlegplaats voor vaartuigenen en dient als tijdelijke ondersteuning voor activiteiten op het water" ;
  skos:prefLabel "ponton"@nl ;
  skos:prefLabel "pontoon"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6fb412a1-45a9-4caf-8c68-5e1c49e31fcb>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "beeindigingsprofiel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6fc27cd0-fc07-48eb-ba49-d4d0cb0d04ea>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A liquid terminal is a terminating or origination point for the transfer of liquid between distribution system(s). this is the point where the liquid distribution system interacts with the external environment. An example of this is a loading arm for the transfer of liquid from a docked vessel."@nl ;
  skos:prefLabel "vloeistofterminal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70389718-41f3-4cfc-856b-86ec911a3f70>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een installatiedeel bestaande uit een ketellichaam en een brander, die verbrandingswarmte op water overbrengt." ;
  skos:prefLabel "boiler"@en ;
  skos:prefLabel "ketel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/703d4d8f-336c-469b-888b-5d08ec5c998e>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een sluis die als voornaamste doel het keren van hoogwater heeft."@nl ;
  skos:prefLabel "guard lock"@en ;
  skos:prefLabel "keersluis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7087223f-4ccd-491d-b83e-005d82de25c5>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5dbcc489-adf0-4784-996e-73a480cda2d2> ;
  skos:definition "Kruisvormige ontmoeting van rijbanen, waar het verkeer niet mag afslaan. Men onderscheidt gelijkvloerse en ongelijkvloerse kruisingen van rijbanen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "kruising van rijbanen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/709c0f6c-947e-4ef3-a1fe-4585852fbd9d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gebied waar baggerschepen hun lading baggerspecie mogen storten." ;
  skos:prefLabel "dumping area"@en ;
  skos:prefLabel "stortvak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70c9031f-73b7-4397-84dd-d9d5298cd53a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bord dat de aanwezigheid en de lokatie van een zinker aangeeft" ;
  skos:prefLabel "underwater pipe sign"@en ;
  skos:prefLabel "zinkerbord"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Sjabloon Systeemspecificatie" ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo expliciet genoemd." ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:FunctionalEntity ;
  skos:definition "Functional entity die wordt ingevuld door een individueel object in een activitiet of feit."@nl ;
  skos:definition "Functional entity that is what is played by an individual object in an activity or in a fact."@en ;
  skos:prefLabel "rol"@nl ;
  skos:prefLabel "role"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70e8141e-a360-4037-a924-15dc053c1b1c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Metalen in beton gestorte hoekbescherming" ;
  skos:prefLabel "coping profile"@en ;
  skos:prefLabel "dekzerkprofiel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/710786d3-4280-496b-b5c3-f1091a0d896a>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A slab is a component of the construction that may enclose a space vertically. The slab may provide the lower support floor or upper construction roof slab in any space in a building. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 thick, flat or shaped component, usually larger than 300 mm square, used to form a covering or projecting from a building. Only the core or constructional part of this construction is considered to be a slab. The upper finish flooring, roofing and the lower finish ceiling, suspended ceiling are considered to be coverings. A special type of slab is the landing, described as a floor section to which one or more stair flights or ramp flights connect. NOTE There is a representation of slabs for structural analysis provided by a proper subtype of IfcStructuralMember being part of the IfcStructuralAnalysisModel . NOTE S An arbitrary planar element to which this semantic information is not applicable or irrelevant shall be modeled as IfcPlate . A slab may have openings, such as floor openings, or recesses. They are defined by an IfcOpeningElement attached to the slab using the inverse relationship HasOpenings pointing to IfcRelVoidsElement . There are three entities for slab occurrences IfcSlabStandardCase used for all occurrences of slabs, that are prismatic and where the thickness parameter can be fully described by the IfcMaterialLayerSetUsage . These slabs are always represented geometrically by a SweptSolid geometry or by a Clipping geometry based on SweptSolid , if a 3D geometric representation is assigned. In addition they have to have a corresponding IfcMaterialLayerSetUsage assigned. IfcSlabElementedCase used for occurrences of slabs which are aggregated from subordinate elements, following specific decomposition rules expressed by the mandatory use of IfcRelAggregates relationship. IfcSlab used for all other occurrences of slabs, particularly for slabs with changing thickness, or slabs with non planar surfaces, and slabs having only SweptSolid or Brep geometry."@nl ;
  skos:prefLabel "constructieve vloer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/71300e16-968f-46e5-b031-0fbf760df7cb>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "IVS90"@nl ;
  skos:definition "Informatiesysteem dat wordt gebruikt in een verkeerspost waarin scheeps- en ladinggegevens worden geregistreerd en schepen worden gevolgd. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "informatie en volgsysteem scheepvaart 1990"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/716820a4-1919-4439-b84a-41103a556b97>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die de snelheid van bewegende delen automatisch regelt." ;
  skos:prefLabel "speed control system"@en ;
  skos:prefLabel "toerenregelinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/71841f5c-751f-4d9d-bff5-f907789f544f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "basketball basket"@en ;
  skos:prefLabel "basketbalpaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/71ad2b6c-cd00-47ab-b4a6-a68659ed082d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel van een aandrijvingswerk dat, al dan niet met tussenkomst van een reductie,  een staalkabel op spanning brengt door een roterende trommel." ;
  skos:prefLabel "kabeltrommel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/720e8b46-c48f-4451-9cfb-515388ef3f7b>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:fcc55608-7fc4-42bb-8d3f-20d3eaad9ac1 ;
  skos:altLabel "GMS"@nl ;
  skos:altLabel "gladheidsmeldsysteem"@nl ;
  skos:definition "Installatie die met behulp van sensoren in of naast de weg de variabelen zoals temperatuur en luchtvochtigheid opneemt en deze gegevens doorstuurd naar een centrale waar de kans op gladheid wordt bepaald."@nl ;
  skos:prefLabel "gladheidmeldsysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7232a04c-c013-40b0-a0cf-bd401b80dd44>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf rdf:Seq ;
  skos:definition "een sequence om categorieën aan te geven waaraan voorwaarden gekoppeld kunnen worden."@nl ;
  skos:prefLabel "klasse"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/723d57f2-5b0e-4bce-bc67-e8dde92d2f95>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "riolering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7241d4d9-0034-491c-95ac-25ac02750563>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A chiller is a device used to remove heat from a liquid via a vapor compression or absorption refrigeration cycle to cool a fluid, typically water or a mixture of water and glycol. The chilled fluid is then used to cool and dehumidify air in a building."@nl ;
  skos:prefLabel "chiller"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/726aef2e-6bfc-4934-a3cd-a1ada20e4703>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Metalen geleider die dient om radiofrequente signalen te ontvangen en/of te verzenden." ;
  skos:prefLabel "antenna"@en ;
  skos:prefLabel "antenne"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/726d272e-7942-4ba4-b431-0a44fb59473c>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A stair is a vertical passageway allowing occupants to walk step from one floor level to another floor level at a different elevation. It may include a landing as an intermediate floor slab. NOTE Definition according to ISO 6707 1 Construction comprising a succession of horizontal stages steps or landings that make it possible to pass on foot to other levels. The IfcStair shall either be represented as a stair assembly entity that aggregates all parts stair flight, landing, etc. with own representations , or as a single stair entity without decomposition including all representation directly at the stair entity. NOTE In case of an IfcStair being the aggregate of all parts of the stair the aggregation is handled by the IfcRelAggregates relationship, relating an IfcStair with the related IfcStairFlight and landings, IfcSlab with PredefinedType LANDING. IfcRailing s belonging to the stair may also be included into the aggregation. NOTE Model View Definitions and implementer agreements may restrict the IfcStair being an assembly to not have an independent shape representation, but to always require that the decomposed parts have a shape representation. In this case, at least the Body geometric representations shall not be provided directly at IfcStair if it is an assembly. The Body geometric representation of the IfcStair is then the sum of the Body shape representation of the parts within the decomposition structure."@nl ;
  skos:prefLabel "staircase"@en ;
  skos:prefLabel "trap"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/72723ab4-5913-4544-80a7-7d9d51f4cfaa>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Symbool of afbeelding ter aanduiding van een vluchtroute" ;
  skos:prefLabel "pictogram"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7283f890-a1e9-49fa-9ebc-b413002c10aa>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Scherm dat onderdeel van de riolering is en voorkomt dat gassen vanuit het riool overlast of gevaar opleveren op maaiveldniveau." ;
  skos:prefLabel "odour barrier"@en ;
  skos:prefLabel "stankscherm"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/72b8893b-e83d-4ec2-a836-b0a30943cf3f>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Functionele entiteit met een passieve functie, die het resultaat van een uitvoering van processen specificeert in termen van input en output."@nl ;
  skos:prefLabel "passieve functionele entiteit"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/72fa6b78-56cb-4c04-a112-fd88f3f45c99>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0310d105-58fb-49a0-85b6-9b80515f0aa0> ;
  skos:definition "bouwconstructie in de rol van deklaag die doorlatend is voor hemelwater en bestaat uit ongebonden materialen of in verband aangebrachte elementen die gemakkelijk aan te brengen of weer te verwijderen zijn."@nl ;
  skos:prefLabel "open verharding"@nl ;
  skos:prefLabel "permeable pavement"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/73471e7f-b2b5-4ab2-b85c-14617fa1fbe3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Torenvormige constructie voor de huisvesting en bevestiging van technische installaties die zorgdragen voor de beweging van de waterkerende keringschuif" ;
  skos:prefLabel "geleidetoren"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7381d06b-e320-41c2-a3c2-befa2e0a277e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4e9edb95-90e1-49b1-9fd0-e5e921f63612> ;
  skos:definition "Ongelijkvloers kruispunt van een stroomweg en een weg van een lagere hoofdcategorie (CIA: niet-autosnelweg), waartussen uitwisseling mogelijk is. (bron: Richtlijnen Ontwerp Autosnelwegen)"@nl ;
  skos:prefLabel "aansluiting van wegen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7390c149-0e8a-43b2-963a-41f763ff0a22>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het beschermen van gebouwen en kunstwerken tegen de gevolgen van blikseminslag en het beveiligen van mens en dier bij aardstroomfouten (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "earthing and lightning protection system"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/739f8442-9618-4d2e-829b-211e8743874f>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "Dit is geen class maar een verzamelbak. Dit vormt een gevaar in een taxonomie." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Met de aarde verbonden duurzaam bouwwerk  dat niet valt onder de definities van een pand of kunstwerk. (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
  skos:prefLabel "overig bouwwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/73afd604-558f-4eef-943e-72b9289cb2bc>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "geordende evaluatie van een aantal mogelijke werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
  skos:prefLabel "ordening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/73bb6522-c41b-4035-847b-252eb44d3800>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/842eb336-f05b-4bb6-b4c7-9570fdd2427f> ;
  skos:altLabel "gebonden fundering"@nl ;
  skos:definition "relatief stijve en sterke funderingslaag bestaande uit hydraulisch of bitumineus, cement- of hydraulisch gebonden mineraal aggregaat."@nl ;
  skos:prefLabel "funderingslaag (gebonden)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/73efcdbb-1e3a-4064-bff0-fc6fa93f0db8>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bebording en bewegwijzering (statisch)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/740643d2-8bf9-4269-8a70-b14f9c588411>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Tot circa borsthoogte opgetrokken scheidende constructie op een gebouw of kunstwerk om valgevaar tegen te gaan. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "borstwering"@nl ;
  skos:prefLabel "parapet"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/744f9dd9-d66f-45f2-94a1-4382d28444d6>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "De componenten uit een transmissie-installatie die benodigd zijn voor de overdracht van datasignalen" ;
  skos:prefLabel "transmissie apparatuur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/74beee7a-716c-4787-8f65-4e065ba667fc>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Staaf die bij een beweegbare brug de verbinding vormt tussen brugdek en de balans" ;
  skos:prefLabel "hangstang"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/74d6efba-0362-487d-934b-224e22a4fa20>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A communications appliance transmits and receives electronic or digital information as data or sound. Communication appliances may be fixed in place or may be able to be moved from one space to another. Communication appliances require an electrical supply that may be supplied either by an electrical circuit or provided from a local battery source. "@nl ;
  skos:prefLabel "communicatie apparaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/75086436-4d97-427f-87c5-b3bbb6cfddc4>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A space represents an area or volume bounded actually or theoretically. Spaces are areas or volumes that provide for certain functions within a building. A space is associated to a building storey or in case of exterior spaces to a site . A space may span over several connected spaces. Therefore a space group provides for a collection of spaces included in a storey. A space can also be decomposed in parts, where each part defines a partial space. This is defined by the CompositionType attribute of the supertype IfcSpatialStructureElement which is interpreted as follow COMPLEX space group ELEMENT space PARTIAL partial space NOTE View definitions and implementation agreements may restrict spaces with CompositionType ELEMENT to be non overlapping. The IfcSpace is used to build the spatial structure of a building that serves as the primary project breakdown and is required to be hierarchical . The spatial structure elements are linked together by using the objectified relationship IfcRelAggregates. Figure 187 shows the IfcSpace as part of the spatial structure. It also serves as the spatial container for space related elements. NOTE Detailed requirements on mandatory element containment and placement structure relationships are given in view definitions and implementer agreements. space composition Figure 187 Space composition The following guidelines should apply for using the Name, Description, LongName and ObjectType attributes. Name holds the unique name or space number from the plan. Description holds any additional information field the user may have specified, there are no further recommendations. LongName holds the full name of the space, it is often used in addition to the Name , if a number is assigned to the room, then the descriptive name is exchanged as LongName. ObjectType holds the space type, i.e. usually the functional category of the space . NOTE In cases of inconsistency between the geometric representation of the IfcSpace and the combined geometric representations of the surrounding IfcRelSpaceBoundary , the geometric representation of the space should take priority over the geometric representation of the surrounding space boundaries. Figure 188 describes the heights and elevations of the IfcSpace. elevation of the space top of construction slab equals elevation of storey provided by IfcBuildingStorey.Elevation relative to IfcBuilding.ElevationOfRefHeight elevation of the space flooring top of flooring on top of slab provided by IfcSpace.ElevationWithFlooring relative to IfcBuilding.ElevationOfRefHeight height of space top of slab below to bottom of slab above provided by BaseQuantity with Name Height floor height of space top of slab below to top of flooring provided by BaseQuantity with Name FinishFloorHeight net height of space top of flooring to bottom of suspended ceiling provided by BaseQuantity with Name FinishCeilingHeight Space elevations Figure 188 Space elevations "@nl ;
  skos:prefLabel "functieruimte"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/755ac8b0-b934-4da0-be2d-48672fc13b73>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
  skos:altLabel "elektronisch communicatienetwerk"@nl ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende telecommunicatielinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "telecommunicatienetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "telecommunications network"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/758aa32e-2193-4079-a62d-92a431c9f416>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "schotbalk"@nl ;
  skos:prefLabel "stoplog"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/75acafb3-57ab-4116-8ae8-7605121fb92d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bord (of lat) met een schaalverdeling die de waterstand aangeeft binnen een bepaald waterlichaam." ;
  skos:prefLabel "level indicator"@en ;
  skos:prefLabel "peilschaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/75c4587b-431f-4a78-9492-c6482e677f56>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ecopassage uitgevoerd doormiddel van een sluisconstructie om vissen en weekdieren een waterbouwkundige constructie te laten passeren. " ;
  skos:prefLabel "fish lock"@en ;
  skos:prefLabel "vissluis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/75d211d5-d735-4013-a6bb-09b41619fd41>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "directoraat-generaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/75e87cbc-70c0-4b20-acd6-b499990ec6e4>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A conveyor segment defines an occurrence of a flow segment/ continuous run within a conveyor system that joins two sections of the system. these can utilise different carrying methods such as belt, rope, chain, screw etc. NOTE Definition according to ISO6707-1: machine that continuously transports material or objects along a gentle slope using an endless belt, rope or chain, or rollers."@nl ;
  skos:prefLabel "transportband segment"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/761c78b2-20bd-4ce0-ac64-7e27db6d7a2f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "traffic control lights"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersgeleidingsverlichting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/76610df7-79f6-4960-8bcc-8afac4eb80bc>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "starter motor"@en ;
  skos:prefLabel "startmotor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/766959f8-2044-4feb-9b80-58f20b41ec98>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The opening element stands for opening, recess or chase, all reflecting voids. It represents a void within any element that has physical manifestation. Openings can be inserted into walls, slabs, beams, columns, or other elements. The IFC specification provides two entities for opening elements IfcOpeningStandardCase is used for all openings that have a constant profile along a linear extrusion. They are placed relative to the voided elements and the extrusion direction is perpendicular to the plane of the element horizontally for walls, vertically for slabs . Only a single extrusion body is allowed. It cuts through the whole thickness of the voided element, i.e. it reflects a true opening. IfcOpeningElement is used for all other occurrences of openings and in particular also for niches or recesses. NOTE View definitions or implementer agreements may restrict the types of elements which can be voided by an IfcOpeningElement or IfcOpeningStandardCase There are two different types of opening elements an opening, where the thickness of the opening is greater or equal to the thickness of the element a recess or niche, where the thickness of the recess is smaller than the thickness of the element. The attribute PredefinedType should be used to capture the differences, the attribute is set to OPENING for an opening or the attribute is set to RECESS for a recess or niche. If the value for PredefinedType is omitted, or the value is set to NOTDEFINED, no specific information of whether it is an opening or recess shall be assumed. An IfcOpeningElement has to be inserted into an IfcElement by using the IfcRelVoidsElement relationship. It may be filled by an IfcDoor , IfcWindow , or another filling element by using the relationship IfcRelFillsElements . Depending on the type of the IfcShapeRepresentation of the IfcOpeningElement the voiding relationship implies if the IfcShapeRepresentation . emRepresentationIdentifier Body , then the Body shape represntation of the opening has to be subtracted from the body shape representation of the voided element implicit Boolean difference operation. if the IfcShapeRepresentation . emRepresentationIdentifier Reference , then the Reference shape representation of the opening is not subtracted, it is provided in addition to the hole in the Body shape representation of the voided element. The IfcOpeningElement shall not participate in the containment relationship, i.e. it is not linked directly to the spatial structure of the project. It has a mandatory VoidsElements inverse relationship pointing to the IfcElement that is contained in the spatial structure. The inverse relationship ContainedInStructure shall be NIL. NOTE See IfcRelVoidsElement for a diagram on how to apply spatial containment and the voiding relationship."@nl ;
  skos:prefLabel "opening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7686fb64-50b4-4227-a6d5-e49476525fa3>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "caisson"@en ;
  skos:prefLabel "caisson"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/76ad1d96-3d47-44f4-8284-cefd244c6d7b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Koele donkere kelder of die speciaal is aangelegd als verblijfplaats voor vleermuizen" ;
  skos:prefLabel "bat cave"@en ;
  skos:prefLabel "vleermuiskelder"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7712ea54-f44c-4d44-9a03-c365bd89a875>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "fysieke verbinding"@nl ;
  skos:prefLabel "physical connection"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/771e21a7-3ca5-4af0-92ca-63baf737578e>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2084" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/61c20844-6d6c-4434-b989-278d221d0924> ;
  skos:definition "bestuurlijk besluit van een persoon of organisatie die van algemene strekking is, inhoudende een publiek- of privaatrechtelijke rechtshandeling."@nl ;
  skos:prefLabel "besluit van algemene strekking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/77253914-f644-41ac-bff2-d1220a7ed9da>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "afvoer"@nl ;
  skos:prefLabel "drain"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/773c70b3-fd7f-480a-a667-f8f00fbdc2ec>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Informatiemodel Grootschalige topografie" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Spoor voor een spoorvoertuig voor personenvervoer voor de korte afstand."@nl ;
  skos:prefLabel "tram"@en ;
  skos:prefLabel "tram"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/77a66ebc-533d-4622-80a7-afd437d4910c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4e3f975b-8dde-46ec-8d0b-f6ffbcb21d34> ;
  skos:definition "document over een mogelijke werkelijkheid, gekoppeld aan specifieke momenten in de tijd, en de handelingen en middelen die nodig zijn om deze werkelijkheid te realiseren."@nl ;
  skos:prefLabel "plan"@en ;
  skos:prefLabel "plan"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/77bcfcc2-c707-4945-a699-176bfb3477ff>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cd79f4f7-6914-4fc5-b6f8-53f160af7376 ;
  skos:definition "infrawerk gevormd door een gebaand gedeelte van het terrein ten behoeve van het verkeer te land, in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen."@nl ;
  skos:prefLabel "road"@en ;
  skos:prefLabel "weg"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/77d21fdc-8b20-4eab-a11f-bdbed1ee6521>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "RDF"@nl ;
  skos:definition "Apparaat waarmee de richting van de bron van een radiosignaal kan worden bepaald (gepeild) met een (ronddraaiende) antenne." ;
  skos:prefLabel "radio direction finding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/77ebd758-637a-4f5d-8cd1-382b8d6c2e66>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A distribution system is a network designed to receive, store, maintain, distribute, or control the flow of a distribution media. A common example is a heating hot water system that consists of a pump, a tank, and an interconnected piping system for distributing hot water to terminals. The group IfcDistributionSystem defines the occurrence of a specialized system for use within the context of building services or utilities for built facilities. Important functionalities for the description of a distribution system are derived from existing IFC entities From IfcSystem it inherits the ability to couple the built system via IfcRelReferencedInSpatialStructure to one or more IfcSpatialElement subtypes as necessary. From IfcGroup it inherits the inverse attribute IsGroupedBy, pointing to the relationship class IfcRelAssignsToGroup . This allows the grouping of distribution elements instances of IfcDistributionElement subtypes . From IfcObjectDefinition it inherits the inverse attribute IsDecomposedBy pointing to the relationship class IfcRelAggregates. It provides the hierarchy between the separate partial distribution systems. For example, an electrical main circuit may be aggregated into branch circuits."@nl ;
  skos:prefLabel "distributiesysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/77f84356-5220-46e2-be54-602d35937e07>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:fde9efb8-46b1-4751-b124-edfe9c777e0b ;
  skos:definition "Installatie die dient om ruimten in een bouwwerk te verlichten (bron: BB art. 6.2). (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "binnenverlichting"@nl ;
  skos:prefLabel "interior lighting"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/77ffdbca-9aa4-4bca-9437-c7643aea1f8a>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5f1473ca-50de-4c9b-b314-a99cb4c9aa58> ;
  skos:altLabel "civiel"@nl ;
  skos:definition "is de discipline die zich bezighoudt met het produceren van woningen en andere bouwwerken."@nl ;
  skos:prefLabel "civiele dicipline"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/78046ab1-56bf-45a2-8185-d6cb2e9f6aa7>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Beweegbare installatie die de berm ter plaatse van de bermbeveiliging vrijmaakt en het doorkruisen van deze berm met voertuigen mogelijk maakt" ;
  skos:prefLabel "calamiteitendoorsteekinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "emergency short-cut installation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/786582c1-027f-45d1-92a2-e8af78475ade>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Weggedeelte van beperkte omvang, uitgevoerd als verhoging of wegmarkering, die wordt omsloten door rijbanen of rijstroken en bedoeld is om verkeersstromen te scheiden" ;
  skos:prefLabel "traffic island"@en ;
  skos:prefLabel "verkeerseiland"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/786afe4f-94a2-41f4-a4ed-2736e69b3783>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A humidifier is a device that adds moisture into the air."@nl ;
  skos:prefLabel "bevochtiger"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/786c56e7-9089-45fd-96a3-9307b01c94b7>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Toestel om gasafscheiding teweeg te brengen door te roeren" ;
  skos:prefLabel "mixer"@en ;
  skos:prefLabel "roerwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7924cc2d-a542-4a54-9e02-d5093a15e41b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Meestal lineaire constructie bedoeld als een obstakel om twee gebieden van elkaar te scheiden." ;
  skos:prefLabel "afscheiding"@nl ;
  skos:prefLabel "partition"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7952913b-f6d4-45b4-b179-8e3b2cba502d>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een helling." ;
  skos:prefLabel "hellingafwerking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/795f92fa-8dc0-4eb7-b8df-bb0b71e6bbb0>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "een groep organismen"@nl ;
  skos:prefLabel "organism group"@en ;
  skos:prefLabel "organisme groep"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/79b24c33-9cb6-4d69-bf0d-6b044dc0c650>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die de aanwezigheid van gas detecteert." ;
  skos:prefLabel "gas detection installation"@en ;
  skos:prefLabel "gasdetectie-installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/79c896f7-ade5-466b-9c9d-33c9b7d6156a>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "opnamemedium"@nl ;
  skos:prefLabel "recording medium"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7a7977ab-47a8-44c4-8128-ae64e0c266d8>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie dat dient voor deceleratie van een bewegingswerk." ;
  skos:prefLabel "reductiekast"@nl ;
  skos:prefLabel "reduction gearbox"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7a798c1c-59ab-4405-a65c-99ac87e0d387>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een terrein waarop een ondiepe laag water wordt aangebracht om op te schaatsen wanneer de vorst intreedt." ;
  skos:prefLabel "ice rink"@en ;
  skos:prefLabel "ijsbaan"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7a8202cd-a3e1-45b6-9261-90f368847e88>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sportveld dat bestaat uit zand voor het spelen van beachvolleybal en voorzien is van een volleybalnet" ;
  skos:prefLabel "beach volleyball court"@en ;
  skos:prefLabel "beachvolleyveld"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7a8cbfd1-593a-46c3-ac65-3dffb2c79056>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "hatch"@en ;
  skos:prefLabel "luik"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7ad74327-f483-418c-80ce-6a6b53886102>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een voertuig op een bepaalde locatie in een wegennetwerk te detecteert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "verkeersdetectie-installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7b05ff4a-8821-4af9-b5fa-ebdb895fbfe6>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:comment "zwakke definitie, metrische wordt herhaald in de definitie." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5011c046-dc30-424b-9d39-f4a590012606> ;
  skos:definition "a topological space with a metric."@en ;
  skos:prefLabel "metric space"@en ;
  skos:prefLabel "metrische ruimte"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7b1e100d-b84a-4843-8c08-d4053b1032ed>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling voertuigen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "wegvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 m en niet is uitgerust met een motor, dan wel is uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km/h bedraagt, en niet zijnde een motorrijtuig met beperkte snelheid of landbouw- of bosbouwtrekker."@nl ;
  skos:prefLabel "gehandicaptenvoertuig"@nl ;
  skos:prefLabel "mobility scooter"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7b352c27-dd39-441a-b0a8-488d8cd460ca>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Oever of rivierbodem tussen twee kribben in." ;
  skos:prefLabel "groyne area"@en ;
  skos:prefLabel "kribvak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7b4b4f1a-cb1e-4868-9e35-6ec1c3a5ab3a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die doelen vertoont in het gebied waar op geschoten wordt tijdens schietoefeningen" ;
  skos:prefLabel "doelvoorstellingsapparatuur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7b8b2563-4f63-42dd-8bbc-ffdc6f46a82f>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Woningwet" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:a30b28ae-13a3-4cb0-8e42-43ea838658ca ;
  skos:altLabel "construction entity"@en ;
  skos:definition "Bouwwerk of een gedeelte daarvan, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt (en dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel)."@nl ;
  skos:prefLabel "building"@en ;
  skos:prefLabel "gebouw"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7b963c5e-3985-4d21-9a0a-166fe5e846f7>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "discharge box"@en ;
  skos:prefLabel "uitstroombak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7b99c1ba-e2d0-46f2-9eb9-9e69c7f79a20>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "boiler"@en ;
  skos:prefLabel "boiler"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7bad8e1c-993f-4aa5-8b96-75e43141bb84>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7be7dcca-a430-4e15-af37-cecd8162740f> ;
  skos:definition "Relatie tussen twee nodes die een directe verbinding in het netwerk voorstelt. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "netwerklink"@nl ;
  skos:prefLabel "network link"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie, zonder definitie supertype is dit lastig." ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7bc78bef-57a0-4bbe-b88f-6d6c41d93005>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Werktuig waaraan een takel hangt en dat langs een geleidingsrail voortbeweegt om lasten tussen twee vaste punten te vervoeren." ;
  skos:prefLabel "loopkat"@nl ;
  skos:prefLabel "travelling winch"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7be7dcca-a430-4e15-af37-cecd8162740f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "actieve functionele entiteit"@nl ;
  skos:prefLabel "economic area"@en ;
  skos:prefLabel "economisch gebied"@nl ;
  cbnl:state "issue" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie, geen definitie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7c0d9a8d-b79d-4f25-82ee-0575c57a56c8>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Overdekte ruimte aan de zijkant van een sportveld waar de trainer, (reserve)spelers en verzorgers kunnen zitten tijdens een wedstrijd." ;
  skos:prefLabel "dugout"@en ;
  skos:prefLabel "dugout"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7c3afe4a-db5d-4007-b54a-e072b20d308b>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel om krachten vanuit een bovenliggend punt te verdelen naar een groter onderliggend vlak" ;
  skos:prefLabel "hamerstuk"@nl ;
  skos:prefLabel "hammer-beam"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7c5ef4b0-9130-434c-b235-728ecd3349f0>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Balk die bewegende voorwerpen in de juiste richting geleidt om schade te voorkomen" ;
  skos:prefLabel "geleidende balk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7c8993f2-d66a-47e2-bc40-c75d045bf686>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Noodstroominstallatie die voor een bepaalde tijd met behulp van statische componenten automatisch zorgdraagt voor de levering van elektriciteit bij (gedeeltelijke) uitval van de primaire voeding. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "noodstroominstallatie (statisch)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7cc07bb4-b386-416f-b22c-213a2a4e523f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "As met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen die middels rotatie vloeistoffen van laag naar hoog kan verplaatsen." ;
  skos:prefLabel "auger"@en ;
  skos:prefLabel "vijzel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7d9168bd-54de-406b-9896-7d0c027b09a3>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "onderloopsheidscherm"@nl ;
  skos:prefLabel "seepage barrier"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7d966f22-b13b-4382-b055-ca8bb0e68523>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9> ;
  skos:definition "publiekrechtelijke organisatie van de Rijksoverheid waar het beleid van de regering wordt uitgevoerd."@nl ;
  skos:prefLabel "ministerie"@nl ;
  skos:prefLabel "ministery"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7daa0f10-538b-4144-9902-07df670b3608>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "een activiteit is een werkwoord en ook zo doorgevoerd." ;
  rdfs:comment "niet opgenomen, nog niet nodig voor huidige omvang CB-NL" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Activiteit die plaatsvindt binnen de geest (mind) van een persoon."@nl ;
  skos:prefLabel "mental activity"@en ;
  skos:prefLabel "mentale activiteit"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7dc30ee7-aa8e-419b-a263-5ec16fb1f887>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "dirt trap grate"@en ;
  skos:prefLabel "vuilvangrooster"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7de746c3-6dde-4adf-a6a4-8d47ed1722e0>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Paneel dat zonne-energie omzet in elektriciteit." ;
  skos:prefLabel "solar panel"@en ;
  skos:prefLabel "zonnepaneel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7de9b8cc-9461-4eb1-9cc7-53cc36bc5d6a>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:fde9efb8-46b1-4751-b124-edfe9c777e0b ;
  skos:definition "Installatie die dient om bouwwerken en andere constructies of objecten aan de buitenzijde te verlichten (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "object lighting"@en ;
  skos:prefLabel "objectverlichting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7e90817c-1a30-40f2-bdba-782c56c8db9b>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A cooled beam or chilled beam is a device typically used to cool air by circulating a fluid such as chilled water through exposed finned tubes above a space. Typically mounted overhead near or within a ceiling, the cooled beam uses convection to cool the space below it by acting as a heat sink for the naturally rising warm air of the space. Once cooled, the air naturally drops back to the floor where the cycle begins again."@nl ;
  skos:prefLabel "koel convector"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7eb6b9e0-cab7-44cc-8cc7-b3e909f4608f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition """oppervlaktewater waar, naar verwachting van de bevoegde autoriteit, een groot aantal mensen zal zwemmen, en waar zwemmen niet permanent verboden is of waarvoor geen permanent negatief zwemadvies bestaat (hierna „zwemwater” te noemen). Zij is niet van toepassing op:
a) zwembaden en gezondheidsbaden;
b) ingesloten wateren die behandeld worden, of gebruikt worden voor therapeutische doeleinden;
c) kunstmatig gecreëerde, van het oppervlaktewater en het grondwater gescheiden ingesloten wateren. (bron: 2006/7/EG)"""@nl ;
  skos:prefLabel "bathing water"@en ;
  skos:prefLabel "zwemwater"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7ec8e9a2-7e16-44df-9fc1-595d18cee14f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Horizontaal raamwerk van evenwijdige staven, of raamwerk van elkaar kruisende staven." ;
  skos:prefLabel "grate"@en ;
  skos:prefLabel "rooster"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7f1ba571-bb7b-4a7e-9ade-60f8d5a7aa4e>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c2242d3f-dbc4-4b49-a15f-f4f172016d8e ;
  skos:definition """bouwwerk, geen gebouw zijnde om water van een laag peil naar een hoog peil te brengen, waarvan de noodzaak kan liggen in wateroverschot aan de lage kant (afvoer) of in waterbehoefte in het gebied aan de hoge kant (aanvoer). Een gemaal is een samenstel van verschillende onderdelen:
• één of meerdere doorvoerleidingen of -kokers
• één of meerdere afsluitmiddelen
• een gebouw met installaties."""@nl ;
  skos:prefLabel "gemaal"@nl ;
  skos:prefLabel "pump station"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7f336c34-7256-4542-a2e1-b55b00ff06b5>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Rijkswaterstaat Organisatie Structuur" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "dienst"@nl ;
  skos:definition "lijnorganisatie-eenheid, die een onderdeel vormt een organisatie-onderdeel staat onder leiding van een directeur. (vrij naar bron-definitie)"@nl ;
  skos:prefLabel "organisatieonderdeel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7f351a68-5af8-4cb5-b95a-cbea9fddce19>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie bestaande uit bijvoorbeeld palen, latten of spijlen voor het scheiden van verschillende terreingedeelten. " ;
  skos:prefLabel "fence"@en ;
  skos:prefLabel "hek"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7f80addf-c068-4e4d-a50e-33dff3be72fe>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Aanlegpunt voor schepen dat drijft op het water." ;
  skos:prefLabel "drijvende bolder"@nl ;
  skos:prefLabel "floating bollard"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8043c651-1413-44bf-a3df-86162bc40d73>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "beschermconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "protective structure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/807fa4b0-1241-4b1c-a9d4-8f0a966ae97a>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:dcbe4704-2748-4fa3-959b-44082e682a4d ;
  skos:altLabel "shipping traffic"@en ;
  skos:definition "verkeer (het geheel van verplaatsingen) van vaartuigen over een vaarweglink."@nl ;
  skos:prefLabel "scheepvaartverkeer"@nl ;
  skos:prefLabel "waterway traffic"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/80e5ced4-6d92-429b-a830-8d51a11e7776>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Informatiemodel Water" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f9f29950-9cb7-4c95-abd8-e3c9f6310f78 ;
  skos:definition "bouwdeel zijnde een laag waaruit de bekledingsconstructie van een waterkering is opgebouwd (voorstel project)."@nl ;
  skos:prefLabel "bekledinglaag"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/80ed49b2-9afa-4325-a40e-75f1b1cf5fba>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Watervlakte (meestal zoet) die op natuurlijke wijze dan wel door menselijk ingrijpen (ingraving of afsluiting) is ontstaan." ;
  skos:prefLabel "mere"@en ;
  skos:prefLabel "ven"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8107c788-01d9-401d-9659-fba2b0d153bd>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "auger channel"@en ;
  skos:prefLabel "vijzelgoot"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/81952b85-14c2-47d4-bce1-594e86dec661>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gebouw of civiele constructie op een rioolwaterzuiveringsinstallatie voor het ontvangen van slib of een afvalwaterstroom of de verdeling daarvan over diverse beheerobjecten" ;
  skos:prefLabel "ontvangst- en verdeelwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/81c78f62-8166-4991-975a-f10f7efa5e19>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. de taxonomie." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:SpatialRegion ;
  skos:definition "Ruimtelijk gebied onder het bestuur van een staat."@nl ;
  skos:prefLabel "country"@en ;
  skos:prefLabel "land"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8214d2f1-0c73-4da1-b428-192c8898eb7e>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:a9ce67a3-e46c-4cf8-9bf8-95e5eb2c6a65 ;
  skos:definition "Convergentiepunt van twee rijbanen met (ongeveer) dezelfde ontwerpsnelheid. Van elk van de samenkomende rijbanen loopt ten minste een rijstrook door. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "merging point"@en ;
  skos:prefLabel "samenvoeging"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8217371c-6ea8-41e1-9aa4-e2e007ca7b39>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "gaas"@nl ;
  skos:prefLabel "mesh"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/053fdb64-867c-4269-b4f3-23d161cf4a49> ;
  skos:definition "een eenheid dat een maat vormt waarin natuurkundige grootheden numeriek kunnen worden uitgedrukt."@nl ;
  skos:prefLabel "fysieke eenheid"@nl ;
  skos:prefLabel "physical unit"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/828b4f1b-c6a0-46f4-b0d9-c71fd4b95914>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A site is a defined area of land, possibly covered with water, on which the project construction is to be completed. A site may be used to erect, retrofit or turn down building s , or for other construction related developments. NOTE Term according to ISO6707 1 vocabulary area of land or water where construction work or other development is undertaken . A site may include a definition of the single geographic reference point for this site global position using WGS84 with Longitude, Latitude and Elevation . The precision is provided up to millionth of a second and it provides an absolute placement in relation to the real world as used in exchange with geospatial information systems. If asserted, the Longitude, Latitude and Elevation establish the point in WGS84 where the point 0.,0.,0. of the LocalPlacement of IfcSite is situated. The geometrical placement of the site, defined by the IfcLocalPlacement, shall be always relative to the spatial structure element, in which this site is included, or absolute, i.e. to the world coordinate system, as established by the geometric representation context of the project. The world coordinate system, established at the IfcProject.RepresentationContexts, may include a definition of the true north within the XY plane of the world coordinate system, if provided, it can be obtained at IfcGeometricRepresentationContext.TrueNorth. A project may span over several connected or disconnected sites. Therefore site complex provides for a collection of sites included in a project. A site can also be decomposed in parts, where each part defines a site section. This is defined by the composition type attribute of the supertype IfcSpatialStructureElements which is interpreted as follow COMPLEX site complex ELEMENT site PARTIAL site section The IfcSite is used to build the spatial structure of a building that serves as the primary project breakdown and is required to be hierarchical . Figure 181 shows the IfcSite as part of the spatial structure. In addition to the logical spatial structure, also the placement hierarchy is shown. In this example the spatial structure hierarchy and the placement hierarchy are identical. NOTE Detailed requirements on mandatory element containment and placement structure relationships are given in view definitions and implementer agreements. site composition Figure 181 Site composition Figure 182 describes the heights and elevations of the IfcSite. It is used to provide the geographic longitude, latitude, and height above sea level for the origin of the site. The origin of the site is the local placement. The provision of longitude, latitude, height at the IfcSite for georeferencing is provided for upward compatibility reasons. It requires a single instance of IfcSite and WGS84 as coordinate reference system. For exact georeferencing or referencing to any other geographic coordinate system other than WSG84 the entities IfcCoordinateReferenceSystem and IfcMapConversion have to be used to define an exact mapping of the project engineering coordinate system to the geographic or map coordinate system. reference height of site is provided by IfcSite.RefElevation, it is given according to the height datum used at this location. the reference height of each building situated at the site is given against the same height datum used at this location. the elevations of each storey belonging to each building are given as local height relative to the reference height of the building. Site elevations Figure 182 Site elevations."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwterrein"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/828cef83-de12-44f2-bd39-5a2ffd3fc20c>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ongeroerde grond onder het weglichaam (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "natural subsurface"@en ;
  skos:prefLabel "natuurlijke ondergrond"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/82cd04d1-2bc2-43c3-b970-8dd71cdf0584>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A damper typically participates in an HVAC duct distribution system and is used to control or modulate the flow of air."@nl ;
  skos:prefLabel "damper"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/82ecbb3a-79af-4298-bca0-adf807a9a1f4>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstelling die verschillende types schakel-, beveiligings- en besturingsmaterieel bevat en met één of meer uitgaande elektrische stroomketens is verbonden en wordt gevoed door één of meer inkomende elektrische stroomketens samen met de klemmen voor de nul- en de beschermingsleidingen." ;
  skos:prefLabel "hoofdverdeler"@nl ;
  skos:prefLabel "main distributor"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83898900-4fa7-4439-b072-263621681ebb>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:State ;
  skos:definition "Toestand van een object gedurende een periode tussen twee transformatiegebeurtenissen. Een objecttoestand wordt gekenmerkt door de eigenschappen (met hun waarde) en relaties van het object."@nl ;
  skos:prefLabel "object state"@en ;
  skos:prefLabel "objecttoestand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83beb956-cb13-49c1-b619-7dbf6dd4ea9a>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/24d933d5-4260-4dc6-8711-7a3eda9fe2d9> ;
  skos:definition "publiekrechtelijke organisatie die bepaalde taken uitvoert binnen een bepaald ruimtelijk gebied of op een bepaald inhoudelijk gebied. De belangrijkste openbare lichamen zijn het Rijk, de provincies, de gemeenten en de waterschappen."@nl ;
  skos:prefLabel "openbaar lichaam"@nl ;
  skos:prefLabel "public body"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83f78c37-b3c8-4493-8bb4-eb92d99d6565>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van lijnen, strepen, stippen of pijlen op sport- en speelvelden om bepaalde sporten mogelijk te maken." ;
  skos:prefLabel "belijning"@nl ;
  skos:prefLabel "line marking"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83f94f35-5705-4d7d-ae41-7bc0c1393992>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het hijsen en transporteren van zware lasten (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "hijs- en hefinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "hoisting and transport installation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83fdc152-ba52-4657-81cc-2b820d21cf59>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A covering is an element which covers some part of another element and is fully dependent on that other element. The IfcCovering defines the occurrence of a covering type, that if given is expressed by the IfcCoveringType . .extDef NOTE Definition according to ISO ISO 6707 1 final coverings and treatments of surfaces and their intersections. Coverings are elements with relationships to the covered element and the space on the other side, they may contain openings, assigned by IfcRelVoidsElement , material information, assigned by IfcRelAssociatesMaterial , and others. EXAMPLE Coverings include wall claddings, floorings, suspended ceilings, moldings and skirting boards. NOTE A more basic information about claddings, floorings, and ceilings of a space can be attached to IfcSpace s using the Pset SpaceCommon properties. Then only a name can be provided and the covering quantities would be interpreted from the space quantities. Coverings can be assigned to a space represented by IfcSpace using the inverse relationship CoversSpaces pointing to IfcRelCoversSpaces . The space is then accessible via IfcRelCoversSpaces.RelatedSpace . It defines to which space a covering is facing towards. a space boundary represented by IfcRelSpaceBoundary using the inverse relationship ProvidesBoundaries pointing to IfcRelSpaceBoundary. The space is then accessible via IfcRelSpaceBoundary.RelatingSpace . a building element represented by IfcBuildingElement using the inverse relationship Covers pointing to IfcRelCoversBldgElements . The building element is then accessible via IfcRelCoversBldgElements.RelatingBuildingElement . NOTE The mere containment relationship between an IfcCovering and an IfcSpace is created by using IfcRelContainedInSpatialStructure The following guideline shall apply default if the space has coverings that may not have their own shape representation and no defined relationships to the building elements they cover, then the IfcCovering shall be assigned to IfcSpace using the IfcRelCoversSpaces relationship, if the space has coverings that have an own shape representation and the space has defined space boundaries, then the covering, which relates to that space, shall be contained in the space using IfcRelContainedInSpatialStructure . It may be assigned to the space boundaries using the IfcRelSpaceBoundary . if the covering does not relate to a space, then the covering should be assigned to the building element or a distribution element using the IfcRelCoversBldgElements relationship. "@nl ;
  skos:prefLabel "bekleding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8401c38f-49ba-47ef-869c-e45dbabd72cc>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Begroeid terreindeel ten behoeve van akkerbouw." ;
  skos:prefLabel "arable field"@en ;
  skos:prefLabel "bouwakker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/842eb336-f05b-4bb6-b4c7-9570fdd2427f>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1487adc0-f66d-492c-89e4-bbc35843a636> ;
  skos:altLabel "fundering (weg)"@nl ;
  skos:definition "verhardingslaag die zich bevindt tussen de onderbouw (weg) en de tussenlaag."@nl ;
  skos:prefLabel "funderingslaag"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/844f1a6e-d491-4880-9274-e139ca243431>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Houtgewas met een stam en soms meer stammen, die zich in de regel op grotere hoogte vertakken dan bij struiken; wordt meestal hoger dan 8 meter" ;
  skos:prefLabel "boom"@nl ;
  skos:prefLabel "tree"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/84f9f332-de12-44c3-9e96-72541b244d65>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "AÂ built system is a group by which built elements are grouped according to a common function within the facility. The groupÂ IfcBuiltSystemÂ defines the occurrence of a specialized system for use within the context of a facilities physical or finishing fabric."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwsysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/850efde4-c072-4045-bda0-1944369acc99>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f013d4ff-be25-4696-8a58-9a74caec0505 ;
  skos:definition "Divergentiepunt waar een rijbaan door middel van een of meer uitrijstroken wordt afgeleid van de doorgaande rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "diverging point"@en ;
  skos:prefLabel "uitvoeging"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/852122c7-24f7-4a2a-9ac7-463f60a163df>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "car deck"@en ;
  skos:prefLabel "rijdek"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/854a51c2-e0bd-4a2b-b981-1cc48c703937>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A pipe fitting is a junction or transition in a piping flow distribution system used to connect pipe segments, resulting in changes in flow characteristics to the fluid such as direction or flow rate. Pipe fittings include elbows, junctions, manifolds, and plumbing boxes."@nl ;
  skos:prefLabel "pijppasstuk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/85682c85-fc75-4df5-9260-bb5293896af1>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de vloer vormen bijvoorbeeld de vloer zelf en de vloerafwerking" ;
  skos:prefLabel "vloerconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8585ef6e-cdc7-4804-901b-edce22ae226c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die verbindingen realiseert in een communicatiesysteem" ;
  skos:prefLabel "centrale"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/85a55f07-036f-455e-831d-6baff625fc0d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Buis of kabel bestemd voor voortgeleiding van energie, materie of data. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
  skos:prefLabel "leiding"@nl ;
  skos:prefLabel "pipe"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/865bf4c7-3dd4-407d-8d95-c7ca3645acc1>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcEnergyConversionDevice defines the occurrence of a device used to perform energy conversion or heat transfer and typically participates in a flow distribution system. Its type is defined by IfcEnergyConversionDeviceType or its subtypes."@nl ;
  skos:prefLabel "energie conversie apparaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "geintroduceert voor o.m. ifcElement." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:altLabel "element"@en ;
  skos:definition "role of all components that make up a whole."@en ;
  skos:prefLabel "onderdeel"@nl ;
  skos:prefLabel "part"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8760f4f8-e2bd-4982-9ed9-6cea9467a0a0>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van lichtsterkte, die volgt uit de vaste numerieke waarde van het lichtrendement van monochromatische straling met een frequentie van 540 × 1012 Hz, Kcd, die is vastgesteld op 683, uitgedrukt in de eenheid lm•W-1, waarbij lm•W-1 gelijk is aan cd•sr•W-1 of cd•sr•kg-1•m-2•s3 en de kilogram, de meter en de seconde volgen uit h, c en de cesiumfrequentie, en sr (steradiaal) de SI-eenheid voor ruimtehoek is."@nl ;
  skos:prefLabel "candela"@en ;
  skos:prefLabel "candela"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/87924ae9-c0aa-4e81-8b48-10199bca4b1c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Op de wal of een boei geplaatst instrument, dat met een bepaalde regelmaat een krachtig geluidssein ten gehore brengt ter geleiding van scheepvaart in geval van slecht weer." ;
  skos:prefLabel "nautofoon"@nl ;
  skos:prefLabel "nautophone"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/87dbcd3d-6525-4688-a33f-56f3e262d0ef>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Toestel voor het drogen van lucht" ;
  skos:prefLabel "air dryer"@en ;
  skos:prefLabel "luchtdroger"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/88014280-ecb9-4ed3-a45b-a56ac49ce91a>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "niet-gepland(e) gebeurtenis die of voorval dat tot schade of verlies leidt (bron: NEN-ISO 55000)"@nl ;
  skos:prefLabel "incident"@en ;
  skos:prefLabel "incident"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8828abf2-478e-4125-9e28-49e4cf997530>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die data te verstuurt tussen twee of meer aangesloten locaties. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "transmissie-installatie"@nl ;
  skos:prefLabel "transmission installation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/884c9ec7-7887-4d2e-a848-a4c468d68c0f>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "connector"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8889c737-b7b6-4f91-855f-edec232283d4>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bak in de openbare ruimte waarin planten of struiken zijn geplant voor decoratieve en/of verkeersbegeleidende doeleinden." ;
  skos:prefLabel "bloembak"@nl ;
  skos:prefLabel "planter box"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/88a7ca58-3c73-4ab3-aa77-4bb757e286c9>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Schuif om water in en uit een sluis te laten" ;
  skos:prefLabel "levelling valve"@en ;
  skos:prefLabel "nivelleerschuif"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/89268403-c7a8-4e8a-861b-028279dbacc6>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "escalator installation"@en ;
  skos:prefLabel "roltrapinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/895ce225-5c6d-4b74-8680-672e96779041>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An interceptor is a device designed and installed in order to separate and retain deleterious, hazardous or undesirable matter while permitting normal sewage or liquids to discharge into a collection system by gravity."@nl ;
  skos:prefLabel "afscheider"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8980d479-2cf1-4738-91bf-6559dadf766f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gesloten verhardingsconstructie voor de krachtenoverbrenging van voertuigen aan de ondergrond bestaande uit meerdere cement- en bitumineuze lagen en evenutele wapening. " ;
  skos:prefLabel "asfaltconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/89f8e1ee-7b8c-4cf0-bb6b-8035977263d0>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "hydromotor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8a9b9091-0e39-4ddf-9531-2c8f9f77e81f>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst. Bovendien beheerobject en asset samengevoegd. " ;
  rdfs:comment "vrij naar IFC 4.1" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van een uniek identificeerbaar object met waarde voor een individu en/of organisatie dat gebruikt kan worden als een eenheid."@nl ;
  skos:prefLabel "asset"@en ;
  skos:prefLabel "beheerobject"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8abb2a1f-eb0f-48ea-ab7c-38b31f4fa079>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die door een continue roterende opscheppende beweging het roostergoed (grove vaste delen uit het influent c.q. afvalwater) verwijdert" ;
  skos:prefLabel "roosterreinigingsinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8abc76b7-6040-4eb7-b44a-09565f7f6653>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4267767e-b175-4b3b-91a4-614c88fce30f> ;
  skos:definition "Node in een voetgangersnetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "pedestrian node"@en ;
  skos:prefLabel "voetgangersnode"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8acb9c66-ff60-4f64-9e7e-494c4f4f037c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Smalle houten brug of een kleine aanlegsteiger, vaak niet meer dan één of twee planken breed" ;
  skos:prefLabel "vlonder"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8ad4b69e-9f98-4d32-957b-ffdb2f9f44d3>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "GeometricEntity (set of mathematical objects), treated as points, and selected relationships between these points."@en ;
  skos:prefLabel "mathematical space"@en ;
  skos:prefLabel "wiskundige ruimte"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8af9f447-8e61-48f9-90d9-4164d19849ea>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie waarmee een betrouwbare voeding op het gevraagde spanningsniveau wordt geregeld (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "stuurstroomvoedingsinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8b2ec56f-fbf9-4673-afa0-ddda229c0d35>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7be7dcca-a430-4e15-af37-cecd8162740f> ;
  skos:definition "Een ruimtelijk object dat geen knooppunt is, en dat de positie van een element van een netwerk vertegenwoordigt. (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "netwerkpunt"@nl ;
  skos:prefLabel "network point"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie, zonder definitie supertype is dit lastig." ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8b3f2193-8f0b-443c-879e-7f32172124f7>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stelsel van wielen die aan een as zitten en zorgen voor een lage weerstand bij het voortrollen van bijvoorbeeld een sluisdeur." ;
  skos:prefLabel "wheel set"@en ;
  skos:prefLabel "wielstel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8bd8c68b-3ec8-4da8-acdd-d919427f5592>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verkeerslicht dat telkens aan en uit gaat en dient ter waarschuwing van het wegverkeer." ;
  skos:prefLabel "waarschuwingslicht"@nl ;
  skos:prefLabel "warning light"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8c131f74-4974-4020-84e5-b43c9cf14ec4>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Rechtopstaande constructie die dient als afscheiding en/ of ruimte voor nest- en schuilgelegenheid voor fauna." ;
  skos:prefLabel "fauna wall"@en ;
  skos:prefLabel "faunawand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8c6d3742-98d4-47cd-9eff-c45ed1747205>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "De elementen op een complex die aanwezig zijn ten behoeve van meerdere objecten." ;
  skos:prefLabel "beheerobject overstijgende voorziening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8c8c01db-2cde-4e80-b5fd-e721e150ac23>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A filter is an apparatus used to remove particulate or gaseous matter from fluids and gases."@nl ;
  skos:prefLabel "filter"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8cbf87b6-8362-461f-9b0b-6a140fef047f>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Comptabiliteitswet 2016" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "agentschap gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als verplichtingen-kasagentschap is aangewezen."@nl ;
  skos:prefLabel "verplichtingen-kasagentschap"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8cfb9ba2-3287-4257-ac71-ffb9a107a593>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ondiepe natte strook langs een waterloop met eventueel beschermde bodembekleding van riet, rijshout, stortstenen tegen de werking van water." ;
  skos:prefLabel "plasberm"@nl ;
  skos:prefLabel "wet berm"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8d0fd597-09df-4676-876d-3dde1459d761>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "koelmachine"@nl ;
  skos:prefLabel "refrigerator"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8d32e511-3c6b-49eb-a9d0-b00380cbfb94>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Overspanningsconstructie in gebogen vorm, waarbij de krachtsafdracht via de boog naar twee steunpunten leidt." ;
  skos:prefLabel "arch"@en ;
  skos:prefLabel "boog"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8d3314f5-0a8f-449c-a03e-44734198afbd>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Houten balk die horizontaal geplaatst is op planken of balken ter versteviging" ;
  skos:prefLabel "gording"@nl ;
  skos:prefLabel "purlin"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8d72f90d-8a5a-48a5-a085-e67096daae47>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Door de mens gemaakte steile, onbegroeide helling voorzien van openingen die geschikt zijn als broedplaats voor de oeverzwaluw." ;
  skos:prefLabel "oeverzwaluwenwand"@nl ;
  skos:prefLabel "sand martin wall"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8d730451-735f-45eb-a85a-9ba7d2f2d5cf>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "Ecopassage"@nl ;
  skos:altLabel "wildwissel"@nl ;
  skos:definition "Een tunnel voor passages van dieren onder een weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "ecotunnel"@nl ;
  skos:prefLabel "wildlife tunnel"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8d7e3ff1-7a28-4e4f-b9c8-d5f8d65cc596>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Eenheid bestaand uit een tank waarin brandstof wordt opgeslagen, een pomp en transportleidingen" ;
  skos:prefLabel "brandstofunit"@nl ;
  skos:prefLabel "fuel unit"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8e11cbf5-2135-4018-8999-4f53698f4a35>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "foot pedal"@en ;
  skos:prefLabel "voetpedaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8e3ef73e-51eb-43af-a921-a0bdd221cd93>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Is een apparaat niet een installatiedeel en installatiedeel slechts een ron van apparaat?" ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:definition "onderdeel van een installatie."@nl ;
  skos:prefLabel "installatiedeel"@nl ;
  skos:prefLabel "installation part"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8e8146cf-e09b-4547-b9c1-22ae44e9126e>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel dat in staat is elektriciteit te transporteren" ;
  skos:prefLabel "conductor"@en ;
  skos:prefLabel "geleider"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8ec0b7c4-1659-4d26-9e3e-7f3a44935e74>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kabel bestaande uit stalen draden die rond een kern zijn geslagen en bedoeld is om trekkrachten over te brengen" ;
  skos:prefLabel "staalkabel"@nl ;
  skos:prefLabel "steel cable"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8ee0f66b-a635-4aca-9fea-5a2adbda0786>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowTreatmentDevice defines the occurrence of a device typically used to remove unwanted matter from a fluid, either liquid or gas, and typically participates in a flow distribution system. Its type is defined by IfcFlowTreatmentDeviceType or its subtypes."@nl ;
  skos:prefLabel "stromingsbehandelingsapparaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8f7c64e8-bacd-408c-9fcf-e4924ceb3c22>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/2a401017-3b7c-46b9-b41d-f24d926712f8> ;
  skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektromechanische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "aandrijving en bewegingswerk (elektromechanisch)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8fdd8be8-bd2c-452d-977f-1df88bf63d60>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4267767e-b175-4b3b-91a4-614c88fce30f> ;
  skos:altLabel "transportnode"@nl ;
  skos:definition "Node in een transport netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "transport node"@en ;
  skos:prefLabel "vervoernode"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8ffb2453-a6f4-44dd-a93b-09538a98dbae>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An audio visual appliance is a device that displays, captures, transmits, or receives audio or video. Audio visual appliances may be fixed in place or may be able to be moved from one space to another. They may require an electrical supply that may be supplied either by an electrical circuit or provided from a local battery source. Audio visual appliances may be connected to data circuits including specialist circuits for audio visual purposes only."@nl ;
  skos:prefLabel "audiovisueel apparaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8fff19e6-6daa-4ca0-b910-b727375e9561>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, buis dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)" ;
  skos:prefLabel "buisbeluchter"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/901e2788-8d89-40f0-9cbb-15110477ce92>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Horizontaal en constructief element in een gebouw, dat zowel een dragende als een scheidende functie heeft" ;
  skos:prefLabel "floor"@en ;
  skos:prefLabel "vloer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/90518e75-f0b6-4be4-8781-99d3cc9ecfc3>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticale betonnen of stenen rand die dient ter bescherming en ondersteuning van een dijklichaam of kunstwerk" ;
  skos:prefLabel "opsluitband"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/905863bc-8315-4dfb-85d8-69604b31a698>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aed0cd8d-d327-4628-bf0e-fa6f48ec4677 ;
  skos:altLabel "VAD"@nl ;
  skos:definition "Detectiesysteem dat de aanwezigheid van voertuigen vaststelt in een vluchthaven (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "vluchthaven aanwezigheidsdetectie installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9087a25e-7d20-4bc7-ad62-fd40e70ee52b>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "stabiliteitsberm"@nl ;
  skos:prefLabel "stability berm"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/90d9d919-cd71-48e3-b61c-601ce66d4dcb>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A navigation element is an active or passive built element who's primary function is provide navigational instructions and warnings to vessels, this could be in the form of a floating buoy, a fixed beacon. Navigation elements can aggregate other components and elements to form the entire structure. this might include frame structure to form the body, instances ofÂ IfcSignÂ for signage or instances ofÂ IfcSignalÂ for supplementary lights an/or sound signals."@nl ;
  skos:prefLabel "navigatieonderdeel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/90e6e246-52f6-488d-997a-b4372fb788e2>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Begrensd terrein dat toebehoort aan een gebouw." ;
  skos:prefLabel "erf"@nl ;
  skos:prefLabel "premises"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9103c174-2dc9-407c-b1f6-14a89351db2d>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "vloerafwerking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/91c986f1-595c-4bd4-a4c9-0ece8bad9c10>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowStorageDevice defines the occurrence of a device that participates in a distribution system and is used for temporary storage such as a tank . Its type is defined by IfcFlowStorageDeviceType or its subtypes. "@nl ;
  skos:prefLabel "stroomopslagmedium"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/91eedb79-d454-4782-b570-e07c6c0ac951>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel dat de doorstroming van een medium tegenhoudt of vertraagt" ;
  skos:prefLabel "klep"@nl ;
  skos:prefLabel "valve"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/91ff278d-af35-4540-9434-e6e7a8e2c8f8>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/19921634-8f58-4024-9bb6-7d5b5d1bbf17> ;
  skos:definition "Breed natuurlijk stromend oppervlaktewater (waterloop) die de afwatering van een stroomgebied verzorgt."@nl ;
  skos:prefLabel "river"@en ;
  skos:prefLabel "rivier"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9202fa98-1af9-487d-bec9-bd1171c12b9c>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Leiding die een verbinding mogelijk maakt tussen twee punten" ;
  skos:prefLabel "aansluitleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "connection pipe"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/92030bdb-8340-4435-8dcf-e7245057db44>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die in geval van een onveilige situatie de toegang naar een veilige vluchtruimte mogelijk maakt door een vergrendelingsregime van vluchtdeuren en de vluchtroute aangeeft middels optische en vocale signalen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "escape route installation"@en ;
  skos:prefLabel "vluchtweginstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9215105c-7612-4698-8dce-1803fdfaaa1f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gesloten lijnvormige beplanting die de wind vermindert." ;
  skos:prefLabel "haagwindscherm"@nl ;
  skos:prefLabel "windbreak hedge"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/92151eac-e9e2-43b5-8900-3d234c044087>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie welke hernieuwbare energie ontlenen aan oneindige natuurlijke bronnen" ;
  skos:prefLabel "duurzame energiebron"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/922c951e-1519-423f-9f59-86414af15459>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc8e7264-9694-4436-96f6-7ed0032d991c ;
  skos:definition "machine bestemd voor het verkeer over wegen."@nl ;
  skos:prefLabel "vehicle"@en ;
  skos:prefLabel "voer/vaartuig"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/929ff6e2-380d-494c-b1d2-cde917a54e8c>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "aardelektrode"@nl ;
  skos:prefLabel "earth electrode"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/932433e9-8748-4fa0-aaa3-1bbf7e164cd0>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "MSG"@nl ;
  skos:altLabel "matrixbord"@nl ;
  skos:definition "Elektronisch signaleringsbord waarop, afhankelijk van de (verkeers)situatie, door middel van lichtpunten een (verkeers)teken kan worden getoond. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "matrixsignaalgever (mtm)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/93526815-e281-4d27-adfe-d32d81aa6f16>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bouwland in de vorm van een (afgesloten) stuk grond waar gewassen worden geplant of verbouwd." ;
  skos:prefLabel "garden field"@en ;
  skos:prefLabel "tuinakker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9363b2ec-0fd0-4be9-8eda-7833c6c8d089>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a3878c3-a8c5-4b4b-aae9-b05e664e725e> ;
  skos:altLabel "person"@en ;
  skos:altLabel "persoon"@nl ;
  skos:definition "dier in biologische zin behorend tot de klasse der zoogdieren, dat zich vooral door zijn vermogen tot denken (redeneren, verbeelden) en communiceren (taal) van de (overige) dieren onderscheidt."@nl ;
  skos:prefLabel "human"@en ;
  skos:prefLabel "mens"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/936a66ed-90ad-427e-b718-49b307d828bd>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A cable carrier fitting is a fitting that is placed at junction or transition in a cable carrier system."@nl ;
  skos:prefLabel "kabelgoot passtuk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/94570d02-e3db-47db-a79c-d077669a0aee>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "distributor"@en ;
  skos:prefLabel "onderverdeler"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/94852bb2-aaa3-416a-a522-b9139357a0e4>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "poor grassland"@en ;
  skos:prefLabel "schraalgrasland"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/94cfce45-589e-4e5f-ac50-fdfb73338cb6>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van het dak" ;
  skos:prefLabel "dakafwerking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9537bd8e-dc9f-4f7c-b1eb-9921599f2fc6>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "meerpaal"@nl ;
  skos:prefLabel "mooring post"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9563d2c7-c7c7-4ec0-8a21-99276be21510>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "sproeikop"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/956a1ccd-1853-4337-b23d-8dd8b914391a>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1487adc0-f66d-492c-89e4-bbc35843a636> ;
  skos:definition "verhardingslaag asfaltbeton in de verharding van een asfaltweg, die direct is aangebracht op de onderbouw (weg) of op de fundering (weg)."@nl ;
  skos:prefLabel "onderlaag (verharding)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/95721924-c8cf-40b1-904e-c20a9ad128db>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:GeometricEntity ;
  skos:altLabel "tijdsperiode"@nl ;
  skos:definition "Geometrische entiteit die kan worden afgebeeld op de concrete (fysieke) tijd, die we in de werkelijkheid ervaren."@nl ;
  skos:prefLabel "temporal region"@en ;
  skos:prefLabel "temporeel gebied"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/95c0aec8-e50d-4cfd-81f0-cd95b30b26e9>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "https://www.werkenvoornederland.nl/over-de-rijksoverheid/wat-is-de-rijksoverheid" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83beb956-cb13-49c1-b619-7dbf6dd4ea9a> ;
  skos:altLabel "rijksoverheid"@nl ;
  skos:definition "openbaar lichaam dat de verzamelnaam is voor de 12 ministeries, vele uitvoerende diensten, inspecties en Hoge Colleges van Staat."@nl ;
  skos:prefLabel "centrale overheid"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/95c45801-785f-4f65-8477-cf275ed16558>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7bad8e1c-993f-4aa5-8b96-75e43141bb84> ;
  skos:altLabel "transportlink"@nl ;
  skos:definition "Link in een transport netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "transport link"@en ;
  skos:prefLabel "vervoerlink"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/95e28bb9-7dc6-47c4-9c51-29ae46cc7cdb>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel om een schuivende beweging van een schuif te vergemakkelijken en binnen een bepaald stramien te houden." ;
  skos:prefLabel "schuifgeleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "slide guide"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/95f0a35c-f178-4bf5-908d-2fbc15d9d2eb>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie die krachten en vervormingen uit de bovenbouw (kunstwerk) van een kunstwerk opneemt en geheel of gedeeltelijk overdraagt op de onderbouw (kunstwerk). (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "oplegging"@nl ;
  skos:prefLabel "support"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/96031e4d-0923-4548-a432-dda880d7124b>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "bouwconstructie in a road or other paved area to provide an even surface sustaining loads from vehicles or pedestrians, usually comprising several courses. NOTE Definition from ISO 6707-1: road, runway, or similar construction above the subgrade."@nl ;
  skos:prefLabel "verharding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/96126f25-16da-4a48-8f37-54c2d6e65c89>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Afscheiderinstallatie die door gebruik van zwaartekracht zorgtdraagt voor ontmenging van vet van afvalwater." ;
  skos:prefLabel "grease trap"@en ;
  skos:prefLabel "vetafscheider"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/966b8ada-8616-47d0-b7fa-902cd1195977>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Paneel waarmee een bedienaar een installatie (lokaal) kan bedienen (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "bedieningspaneel"@nl ;
  skos:prefLabel "operational control panel"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/966c523a-6591-4383-a854-bcd6714faa19>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bovenstuk van een kolom die de kracht van een draagvlak kan overbrengen." ;
  skos:prefLabel "capital"@en ;
  skos:prefLabel "kapiteel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/96724ab7-1b64-44da-8973-d55418998dbb>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "paneel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/96886b9c-dcf1-4a61-8e46-ec05ec153a02>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van aan elkaar gekoppelde brandblusleidingen gemonteerd aan het plafond van een tunnelbuis." ;
  skos:prefLabel "leidingnetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "utility network"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/96a82ed1-bab5-478d-a224-6aab2a204ff8>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van thermodynamische temperatuur, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de constante van Boltzmann k, die is vastgesteld op 1,380 649 × 10-23, uitgedrukt in de eenheid J•K-1, waarbij J•K-1 gelijk is aan kg•m2•s-2•K-1 en de kilogram, de meter en de seconde volgen uit h, c en de cesiumfrequentie."@nl ;
  skos:prefLabel "kelvin"@en ;
  skos:prefLabel "kelvin"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/975b770e-d3db-4f1d-9e73-7f27a7588048>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plaats waar een lichaam of de restanten daarvan, na het overlijden worden geplaatst." ;
  skos:prefLabel "graf"@nl ;
  skos:prefLabel "grave"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9764f870-45f8-41df-848f-7735ff4183d6>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "WKK"@nl ;
  skos:definition "Installatie die zorgt voor het tegelijktijdig opwekken van warmte en kracht (elektriciteit) door de restwarmte die vrijkomt bij de aandrijving van een generator om te zetten in warmte" ;
  skos:prefLabel "warmtekrachtkoppelingsinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9767a007-6fff-4bc6-943c-f00f4db72b18>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bevestigingsmiddel of band die iets op zijn plaats houdt aan een paal" ;
  skos:prefLabel "paalbeugel"@nl ;
  skos:prefLabel "pole bracket"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/977efc8e-90d1-4ab9-a1d4-874f806434cc>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Duiker, bestaand uit een gebogen buisconstructie, die water bij een bepaald niveau van het ene water in het andere laat stromen." ;
  skos:prefLabel "hevel"@nl ;
  skos:prefLabel "siphon"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/982fabc7-3c8b-47a2-9f5a-e55445260c28>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Vluchtwegverlichting-dynamisch is oriëntatieverlichting ten behoeve van het vluchten bij een noodsituatie." ;
  skos:prefLabel "vluchtwegverlichting (dynamisch)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/988feeb0-9791-4189-93f5-ec024717560f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gevorkt installatiedeel met een (scharnier)pen die in één vlak scharnierende onderdelen met elkaar verbindt" ;
  skos:prefLabel "gaffel"@nl ;
  skos:prefLabel "shackle"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/99257466-cb4e-41c1-8507-43474962d990>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Afscheiding uit snoeihout vervaardigd die wordt gevormd door een lange smalle opeenstapeling van takken bijeengehouden door in de grond gestoken verticale stokken of stammen." ;
  skos:prefLabel "dead hedge"@en ;
  skos:prefLabel "takkenril"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9958de68-ab94-4a42-8c46-996b74c29462>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het verpompen van vloeistoffen door het ronddraaien van een as met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen." ;
  skos:prefLabel "vijzelinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/99942ee2-6db2-44b4-bbd7-b3139eefffcb>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "In het water staande constructie van in de bodem geplaatste palen of kokers boven water verbonden door gordingen om schepen aan vast te leggen of af te remmen." ;
  skos:prefLabel "meerstoel"@nl ;
  skos:prefLabel "mooring dolphin"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/99c1b561-7cc1-463d-b10d-04efd63ff1c5>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gazon dat minder frequent gemaaid wordt." ;
  skos:prefLabel "extensief gazon"@nl ;
  skos:prefLabel "extensive lawn"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/99cb48f5-dfe6-4c1a-9109-eace216e7d37>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Strook langs land- of waterinfrastructuur gereserveerd voor het faciliteren van onderhoudswerkzaamheden." ;
  skos:prefLabel "maintenance strip"@en ;
  skos:prefLabel "onderhoudsstrook"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/99e3e6d4-57df-438a-897a-81fb4f15127f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het toevoegen van zuurstof aan influent (afvalwater) zodat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengsel afbreken (aerobe zuivering) " ;
  skos:prefLabel "beluchtingsinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/99e5a570-f489-4444-ac5b-9c40f854565c>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/07d3a081-043c-4f1d-b504-ed1c949472a9> ;
  skos:definition "Gelijkvloers kruispunt waarbij de uitrijstroken naar links fysieke rugdekking hebben, en er in beide rijrichtingen &#233;&#233;n rechtdoorgaande rijstrook is (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "krimpenerwaard junction"@en ;
  skos:prefLabel "krimpenerwaardkruispunt"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/99eb8672-ae31-4ce1-a89b-351f70c8abf7>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "overspanning"@nl ;
  skos:prefLabel "overvoltage"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9a06a701-6565-4893-9001-16e03abe54d1>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Het ruimtelijk voorkomen van vegetatie in samenhang met de plaats waar ze groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan, natuurlijk of aangeplant) hebben aangenomen." ;
  skos:prefLabel "begroeiing"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9a6b9302-77ad-4bcc-8438-6b34965053d2>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Scheiding gemaakt van smeedwerk." ;
  skos:prefLabel "smeedwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "wrought ironwork"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9a795b76-fc0e-44ba-b882-f077bdd9b56f>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMGeo:1.0/2007" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:DiscreteObject ;
  skos:definition "Discreet object dat gegraven of geboorde kokervormige diepte is waarin zich (vloei)stoffen bevinden."@nl ;
  skos:prefLabel "put"@nl ;
  skos:prefLabel "well"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9ab1dc02-a1d0-4cef-bd6a-021df7c137d4>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "railing"@en ;
  skos:prefLabel "reling"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9afba396-b142-4804-bf46-8b3545d9abc6>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Opening voor het toelaten of inzuigen van lucht" ;
  skos:prefLabel "air intake"@en ;
  skos:prefLabel "luchtinlaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9b0853c6-1b30-4968-b0b2-634f7762b8c8>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Draaiende constructie die (elektrisch) mechanisch om een verticale as draait of over een oppervlak rolt om een afsluitbare doorgang te realiseren in een muur of terreinafscheiding. " ;
  skos:prefLabel "access gate"@en ;
  skos:prefLabel "toegangshek"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9b8b1e8f-f0fe-4c8c-a419-12b26ddbfa07>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An electric generator is an engine that is a machine for converting mechanical energy into electrical energy."@nl ;
  skos:prefLabel "electrische generator"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9b960c19-1e82-42ce-b040-c4bc4a5f45a5>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Inspectiekader RWS" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c8dcffa9-0a72-46e1-9bbd-5fd66e497668 ;
  skos:definition "niet gericht inspecteren, in het kader van de korte termijn zorgplicht (directe aansprakelijkheidsrisicos) van een beheerder."@nl ;
  skos:prefLabel "schouwen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9bf1e4dc-4b30-40a1-b984-293a05fb95ec>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An engine is a device that converts fuel into mechanical energy through combustion."@nl ;
  skos:prefLabel "motor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9c0b8e5f-c2fa-42d0-8450-3f03ecdd9c90>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kunstmatige constructie die dwars op de kust staat om de waterstroming richting te geven en het strand te beschermen tegen erosie." ;
  skos:prefLabel "beach groyne"@en ;
  skos:prefLabel "strandhoofd"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9c0e1705-a4d9-4730-9dc3-9506fcb5a5cb>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "reddingsboei"@nl ;
  skos:prefLabel "rescue buoy"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9c112565-f38e-4592-928e-e446fb417ecb>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "verbindingsbrug (loopbrug)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9c59305e-52c9-4244-8b76-f45845ace76f>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "newton"@en ;
  skos:prefLabel "newton"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9c97ebeb-6fc2-43b5-91e1-fffb4e1953d4>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "rij-ijzer"@nl ;
  skos:prefLabel "road joint"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9ca51a51-3ca7-448d-a95e-1cecf9393e2f>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stalen baan die bevestigd is aan de kelder of aan een ligger waarover het val zich beweegt zodat de brug in een rechte beweging opent en sluit" ;
  skos:prefLabel "rolbaan"@nl ;
  skos:prefLabel "roller track"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9cc2f950-625c-492d-b6bf-eb771b597164>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "asbestemming"@nl ;
  skos:prefLabel "ash destination"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9cc4dcdd-62c1-4429-8718-c7e4b11a1015>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van hard- en software in een installatie dat verantwoordelijk is voor al het functionele gedrag, aansturing van actuatoren en sensoren en communicatie met externe systemen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "processing unit"@en ;
  skos:prefLabel "verwerkingseenheid"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9cca8a73-c7ee-4423-8844-97ef456e89d5>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A duct fitting is a junction or transition in a ducted flow distribution system or used to connect duct segments, resulting in changes in flow characteristics to the fluid such as direction and flow rate."@nl ;
  skos:prefLabel "leiding passtuk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9ce7d8b0-ee37-432c-945c-4797b997a520>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c2242d3f-dbc4-4b49-a15f-f4f172016d8e ;
  skos:definition "bouwwerk, geen gebouw zijnde in de vorm van een koker onder een of meerdere wegen, spoorwegen, waterwegen en/of andere hindernissen, als ondergrondse doorgang voor verkeer, leidingen of dieren."@nl ;
  skos:prefLabel "tunnel"@en ;
  skos:prefLabel "tunnel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9d1ef0ef-799f-4786-bc66-adc75429d581>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Opvangbak gepositioneerd aan de onderzijde van putten, bergingsvoorzieningen of afscheiderinstallaties om lekkende stoffen op te vangen." ;
  skos:prefLabel "drip tray"@en ;
  skos:prefLabel "onderbak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9d298f5a-79f0-4f57-b4f5-6cea9e86baad>
  a rdfs:Class ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "functional role"@en ;
  skos:altLabel "functionele rol"@nl ;
  skos:definition "Functionele entiteit met een actieve functie, die het resultaat van een uitvoering van processen specificeert in termen van input en output."@nl ;
  skos:prefLabel "actieve functionele entiteit"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9d38f4f6-e7c0-4eab-afc5-13a01cedfe7a>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kabel of buis die trekkrachten opvangt" ;
  skos:prefLabel "tuidraad"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9d564fcf-5ed4-4ae8-9d58-592f9faa62ab>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie ten behoeve van een blijvende vloeiende overgang tussen een kunstwerk en het aansluitende weglichaam. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "overgangsconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9d6309ee-b736-490f-9f43-8c0da7eb522d>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "naar AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:dcbe4704-2748-4fa3-959b-44082e682a4d ;
  skos:definition "verkeer (geheel van verplaatsingen) van spoorvoertuigen al of niet met hun bestuurder en passagiers over een spoorweglink."@nl ;
  skos:prefLabel "railway traffic"@en ;
  skos:prefLabel "spoorwegverkeer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9d6f6c53-1788-4748-90e3-374dabb51fef>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "afscheiderinstallatie (dynamisch)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9d8288bc-73ff-48af-a347-1511c6240886>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stuk grasland waar vee op graast." ;
  skos:prefLabel "pasture"@en ;
  skos:prefLabel "weide"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9dc70298-0c88-4adf-bd02-74b18036b8bd>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Schuine zijde van een grondlichaam." ;
  skos:prefLabel "slope"@en ;
  skos:prefLabel "talud"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9de1ba49-61ac-4745-b723-6be782ae954b>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "onverhard oppervlak"@nl ;
  skos:prefLabel "unpaved surface"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9e02d8f5-e395-4191-a4e5-58c80754db5c>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Waterschapswet" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83beb956-cb13-49c1-b619-7dbf6dd4ea9a> ;
  skos:definition "openbaar lichaam dat de waterstaatkundige verzorging van een bepaald gebied ten doel heeft."@nl ;
  skos:prefLabel "water board"@en ;
  skos:prefLabel "waterschap"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9e0372bc-93ff-4d51-9d0e-e0df98f2a577>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie die de onder water gelegen bedding of grond stabiliseert en beschermt" ;
  skos:prefLabel "bodemstabilisatie"@nl ;
  skos:prefLabel "ground stabilisation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9ebc5c32-742b-4dce-9a50-46b246c83c03>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Penvormig verbindingselement met een inkeping dat dient om krachten over te brengen" ;
  skos:prefLabel "deuvel"@nl ;
  skos:prefLabel "dowel"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9ef2009f-d5ed-4ad4-a63a-ced6181b2022>
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Onderdeel van een beweegbare brug dat dient als tegenwicht voor het val." ;
  skos:prefLabel "contragewicht"@nl ;
  skos:prefLabel "counterweight"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/9f06725f-db9f-4c74-9f05-79f899bc9dc5>
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "grienden"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a030764b-6c3c-478b-90c5-fe6cf0441f99
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "geintroduceert voor ifcElement." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:definition "a part that represents complex assemblies aggregated from several parts."@en ;
  skos:prefLabel "element assembly"@en ;
  skos:prefLabel "elementsamenstelling"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
cbnl:a0532751-cead-4477-a108-3f4826d134b4
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel om een elektrische stroomketen te sluiten of te onderbreken" ;
  skos:prefLabel "schakelaar"@nl ;
  skos:prefLabel "switch"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a0fc98d5-0464-40de-bd6d-2de35dda8f0f
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Met bomen aangeplante, rij-en wandelweg bestaande uit één of meer bomenrijen." ;
  skos:prefLabel "bomenlaan"@nl ;
  skos:prefLabel "tree-lined lane"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a1041648-e035-4787-a59c-03790fd69ecb
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie waarmee elektromagnetische/akoestische signalen kunnen worden ontvangen en/of uitgezonden." ;
  skos:prefLabel "central aerial system"@en ;
  skos:prefLabel "centrale antenne installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a11b6fd5-fbb0-4b9a-b407-ba5a218f839a
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/15ec3115-3a07-483f-aa59-b94b3a9e6864> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende weglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "road network"@en ;
  skos:prefLabel "wegennetwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a1347861-f29e-459d-ae76-ac23f0d9d1b3
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Deel van de hoofddraagconstructie gevormd door een combinatie van aan elkaar bevestigde stalen of betonnen platen." ;
  skos:prefLabel "plaatveld"@nl ;
  skos:prefLabel "plate field"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a15428a1-4742-4e80-a385-219c4261a513
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "verplaatst i.o.m. Leo van Ruijven" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4e3f975b-8dde-46ec-8d0b-f6ffbcb21d34> ;
  skos:definition "document dat de eisen specificeert in termen van probleemdefinitie, projectdoelstellingen, system of interest en bijbehorende eisen en wensen."@nl ;
  skos:prefLabel "customer requirements specification"@en ;
  skos:prefLabel "specificatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
cbnl:a18f7731-af7c-4b2c-87ba-5133e9dc2ccb
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie waardoor water kan infiltreren in de bodem." ;
  skos:prefLabel "infiltratievoorziening"@nl ;
  skos:prefLabel "infiltration provision"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a1a85daa-eb8b-41c2-8638-ef963bebc971
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:a9ce67a3-e46c-4cf8-9bf8-95e5eb2c6a65 ;
  skos:definition "Convergentiepunt waar een rijbaan door middel van een of meer invoegstroken wordt ingevoerd in de doorgaande rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "invoeging"@nl ;
  skos:prefLabel "joining point"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a1cdbdc4-aa81-4c6e-b3c0-37f503cace42
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Betonnen rand ter geleiding van het verkeer." ;
  skos:prefLabel "kerb strip"@en ;
  skos:prefLabel "schampstrook"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a20b57c4-a960-4055-9f12-4a853ffc3e7e
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van massa, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de constante van Planck h, die is vastgesteld op 6,626 070 15 × 10-34, uitgedrukt in de eenheid J•s, waarbij J•s gelijk is aan kg•m2•s-1 en de meter en de seconde volgen uit c en de cesiumfrequentie."@nl ;
  skos:prefLabel "kilogram"@en ;
  skos:prefLabel "kilogram"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a20bfca4-3126-4fb1-a00b-47a27b27f235
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC 4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f9f29950-9cb7-4c95-abd8-e3c9f6310f78 ;
  skos:definition "The built/building element comprises all elements that are primarily part of the construction of a building, i.e., its structural and space separating system. Building elements are all physically existent and tangible things."@en ;
  skos:prefLabel "gebouwelement"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
cbnl:a2307850-ae7e-4e85-aff2-c004d92d4c9c
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het distribueren van drinkwater, bedrijfswater, stoom of condens, vanaf de hoofd- of dienstvoeding tot aan de verbruikspunten" ;
  skos:prefLabel "watertapinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a23b2ee8-09c4-4106-9647-e1037bf51f61
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Meetinstrument dat wordt gebruikt voor het bepalen van de dichtheid van vloeistoffen" ;
  skos:prefLabel "hydrometer"@en ;
  skos:prefLabel "hydrometer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a2698ec5-5435-444f-9c12-dce646cd6edb
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een raamwerk dat dient ter ondersteuning van een boom om deze zo te leiden, dat de gewenste (gecultiveerde) vorm van de kroon verkregen wordt." ;
  skos:prefLabel "boomgeleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "tree trellis"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a28b0c40-7787-4dc4-9505-9fbda115ba9f
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gebied waar waterwinning plaatsvindt ten behoeve van drinkwater" ;
  skos:prefLabel "extraction area"@en ;
  skos:prefLabel "wingebied"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a2ad8dc3-278f-43f1-99f8-767d16518e75
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition """altDef: 1) Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw (inclusief funderingsconstructie), of het gedeelte van de wegconstructie op een kruising (NOCLA)
2) Uit lagen of elementen opgebouwde constructie op Onderbouw welke de verkeersbelastingen naar deze Onderbouw spreidt (bron: CS 22)"""@nl ;
  skos:definition "altDef: Constructie bestaande uit een of meer verhardingslagen, om verkeer over het terrein mogelijk te maken. (bron: Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat (NL))"@nl ;
  skos:definition "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CS 24)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CS 42)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: Stelsel RWS Basisspecificaties)"@nl ;
  skos:definition "altDef: TODO (bron: Bedrijfsobjectenmodel Rijkswaterstaat)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Verzameling van alle verhardingslagen en wegfundering. M.a.w. de afdracht en spreiding van de belasting door het verkeer naar de ondergrond (bron: Kader wegontwerpproces)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Voor het verkeer aangebrachte verhardingsconstructie van een verkeersbaan. (bron: Data-eisen Digitaal Topografisch Bestand)"@nl ;
  skos:definition "prefDef: bouwconstructie Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "bovenbouw (weg)"@nl ;
  skos:prefLabel "paving"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a2b76815-c3e2-46f5-af42-ac1fb22f624c
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A condenser is a device that is used to dissipate heat, typically by condensing a substance such as a refrigerant from its gaseous to its liquid state."@nl ;
  skos:prefLabel "condensor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a2c73300-6cc5-41a7-8bd8-0870c4a6075a
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van automatiseringsystemen en bedieningsorganen waarmee installaties worden bewaakt, bediend en bestuurd (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "bedienings- en besturingsinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a2d30d29-e0e4-4da1-a308-c89f1db9f2cc
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Mixture ;
  skos:definition "mengsel (grondsoort) van grotendeels minerale deeltjes, waarvan minimaal 50 massaprocent een korrelgrootte heeft tussen 63 micrometer en 2 mm, en maximaal 8 massaprocent een korrelgrootte heeft kleiner dan 2 micrometer."@nl ;
  skos:prefLabel "sand"@en ;
  skos:prefLabel "zand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a30b28ae-13a3-4cb0-8e42-43ea838658ca
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Model Bouwverordening" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiele constructie worden geintroduceerd. zie ook een definitie van kunstwerk: Civiel-bouwkundige constructie" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:DiscreteObject ;
  skos:definition "Discreet object dat een constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal is, die op de plaats van bestemming hetzij direct hetzij indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren (met inbegrip van de daarvan deel uitmakende bouwwerkgebonden installaties), anders dan een schip dat wordt gebruikt voor verblijf van personen en dat is bestemd en wordt gebruikt voor de vaart."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "construction work"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a3318371-9743-43d7-9428-6d62a8379df8
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "safety valve"@en ;
  skos:prefLabel "veiligheidsventiel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a363255b-d0c1-4abc-86ee-8e68243620e1
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "geintroduceert voor ifcElement. aangepast zodat supertype wordt genoemd." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:definition "is a generalization of all parts within a civil engineering works."@en ;
  skos:prefLabel "civiel element"@nl ;
  skos:prefLabel "part"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
cbnl:a3d22aab-9fc5-49cf-8560-4b352973f404
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kabel die elektrische stroom geleidt en bijvoorbeeld wordt gebruikt voor de aansluiting van verlichting, wandcontactdozen en kleine motoren " ;
  skos:prefLabel "installatiekabel"@nl ;
  skos:prefLabel "installation cable"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a50c20b4-efc4-4e3c-9aa2-a6a515f41fdb
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:bef97b59-6993-4527-8f19-f563c4f08e75 ;
  skos:definition "Bord waarop een verkeersteken is aangebracht en waarvan de uitvoering wettelijk is voorgeschreven. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "road traffic signs"@en ;
  skos:prefLabel "wegverkeersbord"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a535ec29-a739-4592-9006-f49fa633b677
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gemotoriseerd wegvoertuig behalve bromfiets, fiets met trapondersteuning en gehandicaptenvoertuig, bestemd om anders dan langs rails te worden voortbewogen."@nl ;
  skos:prefLabel "motor vehicle"@en ;
  skos:prefLabel "motorvoertuig"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a5517be8-f8d0-4715-91e6-1eb5efb66afc
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een wand" ;
  skos:prefLabel "wandafwerking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a56b8c69-c3d3-43ed-8933-d0b860188ff5
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bassins waarin zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met door processen in gang te zetten diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Het beheerobject procesbassins is een verzamelobject, hetgeen zegt dat er verschillende soorten uit gedecomponeerd kunnen worden" ;
  skos:prefLabel "procesbassin"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a5891e5c-690b-48db-9eec-6a4b360af8cf
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Elektrisch aangedreven werktuig om een beweging af te remmen of een last te heffen." ;
  skos:prefLabel "electric jack"@en ;
  skos:prefLabel "elektrovijzel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a5a491d6-1a6d-4ec3-85bb-41d039347a24
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Zitplaats voor verscheidene personen in de openbare ruimte" ;
  skos:prefLabel "bank"@nl ;
  skos:prefLabel "bench"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a5bbda95-f189-48ca-a64a-5d8413cd9a93
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Eisen DenC (oud)" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Requirement ;
  skos:definition "Requirement die wordt gesteld aan een proces van een opdrachtnemer."@nl ;
  skos:prefLabel "proceseis"@nl ;
  skos:prefLabel "process requirement"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a5ddd422-de37-4e27-b6e5-d6129b66111f
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie aangebracht in en/of naast de verharding van een weg die het gewicht van voertuigen vaststelt en registreert terwijl het voertuig in beweging is. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "weigh in motion systeem"@en ;
  skos:prefLabel "weigh in motion systeem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a616fc41-e479-40e2-b706-7849b7113972
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Voorziening die ondersteuning biedt aan het redden van iets of iemand uit een gevaarlijke situatie." ;
  skos:prefLabel "reddingsmiddel"@nl ;
  skos:prefLabel "rescue equipment"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a65395d2-3bbe-49bc-8465-a43fae884c1b
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A distribution board is a flow controller in which instances of electrical devices are brought together at a single place for a particular purpose. A distribution provides a housing for connected electrical distribution elements so that they can be viewed, operated or acted upon from a single place. Each connected item may have its own geometric representation and location."@nl ;
  skos:prefLabel "elektrisch distributiepaneel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a6b6b2bb-1f6e-41da-bc75-108d4a69ab98
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "geotextiel"@nl ;
  skos:prefLabel "geotextile"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a6d501a6-0563-4c3e-9f22-71eaaebb0745
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Beweegbare constructie die de kinetische energie van een vaartuig op kan vangen als deze een sluisdeur of stormvloedschuif dreigt aan te varen" ;
  skos:prefLabel "vangconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a764a5aa-01bc-4bc3-a53a-2adb41479e98
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A pile is a slender timber, concrete, or steel structural element, driven, jetted, or otherwise embedded on end in the ground for the purpose of supporting a load. A pile is also characterized as deep foundation, where the loads are transfered to deeper subsurface layers. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 slender structural member, substantially underground, intended to transmit force s into loadbearing strata below the surface of the ground. NOTE Shallow foundations, which transfer the loads to the ground near its surface, are represented by IfcFooting ."@nl ;
  skos:prefLabel "funderingspaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a76fa97a-e196-4331-a1ab-1d8aec72c819
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Beveiligingsmechanisme dat overbelasting van een hijs- of hefinstallatie voorkomt" ;
  skos:prefLabel "overlastbelastingsbeveiliging"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a77ce5dc-dbd6-4824-abe1-4a60a882daf7
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "gedeelte van een of meer bouwwerken bestemd als maximaal uitbreidingsgebied van brand. (bron: Bouwbesluit 2012)"@nl ;
  skos:prefLabel "brandcompartiment"@nl ;
  skos:prefLabel "fire compartment"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a7fb07b4-eb6f-4efb-b27a-3fc4c303295c
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Trede van een roltrap, voorzien van wielen aan de onderzijde, die omhoog of omlaag kan schuiven ten opzichte van andere treden." ;
  skos:prefLabel "escalator tread"@en ;
  skos:prefLabel "roltraptrede"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a80c6ba3-2b90-47e9-af3b-1884c433a452
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie maakt dat het GEEN zee is onder waterlichaam en daarom onder samenstelling valt. Hier moet zee gedefinieerd zijn met als definitie: uitgestrekt oppervlaktewater bestaande uit zout water dat het grootste deel van de aarde bedekt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/19921634-8f58-4024-9bb6-7d5b5d1bbf17> ;
  skos:definition "Mariene (zoute) oppervlaktewater."@nl ;
  skos:prefLabel "sea"@en ;
  skos:prefLabel "zee"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a82a6df4-1987-4e28-8487-a6314afe63f7
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowMovingDevice defines the occurrence of an apparatus used to distribute, circulate or perform conveyance of fluids, including liquids and gases such as a pump or fan , and typically participates in a flow distribution system. Its type is defined by IfcFlowMovingDeviceType or its subtypes."@nl ;
  skos:prefLabel "stroomingsapparaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a83e830d-9b38-441f-a445-5cf0f6fe4950
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die vanaf één punt alle sloten van deuren, volgens een bepaald protocol, kan ongrendelen en vergrendelen." ;
  skos:prefLabel "central door release"@en ;
  skos:prefLabel "centrale-deurontgrendeling"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a84f8101-95dc-4f68-9f41-f292b1d2e899
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "loudspeaker"@en ;
  skos:prefLabel "luidspreker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a888e924-bcab-4530-8362-2fd62c616e82
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Requirement ;
  skos:altLabel "eis aan functie"@nl ;
  skos:definition "Requirement die beschrijft welke functie het systeem moet vervullen, in kwalitatieve en/of kwantitatieve termen, inclusief de condities waaronder de functie moet worden vervuld. (bron: Sjabloon Systeemspecificatie)"@nl ;
  skos:prefLabel "functional requirement"@en ;
  skos:prefLabel "functionele eis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a8a2f552-897f-4f49-a339-8ed1567ad973
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Apparaat dat onderdeel is van een intercominstallatie en bedoeld is om in noodsituaties contact op te nemen met een medewerker in een centrale." ;
  skos:prefLabel "emergency telephone"@en ;
  skos:prefLabel "noodtelefoon"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a8bce85b-6df6-4880-9d3b-d4eedaac8077
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An electric appliance is a device intended for consumer usage that is powered by electricity. Electric appliances may be fixed in place or may be able to be moved from one space to another. Electric appliances require an electrical supply that may be supplied either by an electrical circuit or provided from a local battery source."@nl ;
  skos:prefLabel "elektrisch apparaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a90fa635-1d30-4be3-af21-34e861ae6a2f
  a rdfs:Class ;
  dct:references "ISO 10303-221" ;
  rdfs:comment "geintroduceerd voor samenhangend geheel van fysieke objecten." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/022062e4-0444-4cd0-97d1-017f3914256c> ;
  skos:definition "groep van fisieke objecten die fysiek aan elkaar raken of verbonden zijn waarvan het geheel arbitrair is begrensd."@nl ;
  skos:prefLabel "samenhangend geheel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a9822f25-dd7f-462f-895e-408cebebfa54
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A tendon is a steel element such as a wire, cable, bar, rod, or strand used to impart prestress to concrete when the element is tensioned. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 steel bar s or groups of bars, strands or wires given a tensile stress that produces a compressive stress in prestressed concrete or masonry. .extDef NOTE To be efficient, the cable follows the deck alignment and moves vertically up on the top of the piers and down in the middle of the span. Therefore the cable axis is defined relatively towards the deck alignment. The ShapeRepresentation should be AdvancedSweptSolid geometry based on SectionedSolidHorizontal description including DistanceExpression, CircleProfileDef and AlignmentCurve, leading to a polyline describing the cable directrix. .extDef NOTE Regarding the Structural Analysis model, the cable has to be transformed into loads applied at each CartesianPoint defining the polyline."@nl ;
  skos:prefLabel "voorspanwapening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a9c935bf-2071-47a2-b990-c8a3f3fafd41
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "trapafwerking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:a9ce67a3-e46c-4cf8-9bf8-95e5eb2c6a65
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa> ;
  skos:definition "Punt of gebied waar twee rijbanen ten behoeve van verkeer met dezelfde rijrichting onder een kleine hoek samenkomen en overgaan in een rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "convergentiepunt"@nl ;
  skos:prefLabel "point of convergence"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:aa02de2b-0b52-4fe3-b763-3caaabd06b83
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:definition "the quantity of matter in a physical body. It is also a measure of the body's inertia, the resistance to acceleration (change of velocity) when a net force is applied."@en ;
  skos:prefLabel "mass"@en ;
  skos:prefLabel "massa"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:aa23b11f-e1bb-449e-bfbe-f7aad803a9d2
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/52d6c2d8-6b26-465c-9ed5-333d3d62d787> ;
  skos:definition "aspecteis met betrekking tot kwaliteit."@nl ;
  skos:prefLabel "kwaliteitseis"@nl ;
  skos:prefLabel "quality requirement"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:aa311452-9422-4289-9ed7-71f20c234adc
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructieve deel van de schutsluis, welke de beweegbare waterkering (BS: keermiddel) bevat. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "lock end"@en ;
  skos:prefLabel "sluishoofd"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:aa50d92b-43c0-4cef-a800-d322a4542e7d
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "cellar"@en ;
  skos:definition "Bouwkundige constructie of ruimte onder de begane grond (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "basement"@en ;
  skos:prefLabel "kelder"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:aa8e67f9-a699-4c8f-accd-9ecf78a6bc31
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Schuif toegepast in een stormvloedkering voor het keren van extreem hoge waterstanden." ;
  skos:prefLabel "keringschuif"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticale of nagenoeg verticale constructie tot kering van grond. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "earth-retaining construction"@en ;
  skos:prefLabel "grondkerende constructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ab23fdb3-356d-4cac-8bd4-e1638a3cfd77
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een rechte strip voorzien van opstaande tanden waarin een tandwiel kan aangrijpen" ;
  skos:prefLabel "tandbaan"@nl ;
  skos:prefLabel "toothed track"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ab40b533-1a11-45eb-b7dd-fa51f4049e98
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "elektrische aandrijving"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ab6f1400-0081-4749-ac34-d67c48f22ad4
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A mobile telecommunications appliance is a device that transmits, converts, amplifies or receives signals used in mobile networks. Note: This entity is used to define specific appliances used in mobile telecommunication networks. General communications appliances and those used in fixed transmission networks should be instantiated using IfcCommunicationsAppliance."@nl ;
  skos:prefLabel "mobiele communicatieapparatuur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ab8f2c42-ae6e-4cb8-bab3-29a4d3213b17
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "maatregel gericht op het voorkomen van het optreden van een onzekere gebeurtenis of het beperken van de consequenties van een onzekere gebeurtenis."@nl ;
  skos:prefLabel "beheersmaatregel"@nl ;
  skos:prefLabel "control measure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:abe3b1fa-5063-4760-81b5-3de6c9d40905
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Apparaat voor het mengen van vloeistoffen" ;
  skos:prefLabel "mixer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ac2d8b4d-5cab-450e-aa24-08f41b4edcf7
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sportveld ingericht voor het beoefenen van atletiek " ;
  skos:prefLabel "athletics track"@en ;
  skos:prefLabel "atletiekbaan"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ac61a72e-57cc-4d14-9466-423c3de9dec9
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud)" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Contractdocument, onderdeel van een PRC overeenkomst, waarin de proceseisen zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie procesdeel (prc)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ac9b29a7-49d4-40b4-94f9-48dca96856d2
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "lubrication system"@en ;
  skos:prefLabel "smeersysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:acb03f06-5e13-49c4-9b38-2a794e634353
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4e9edb95-90e1-49b1-9fd0-e5e921f63612> ;
  skos:definition "Ongelijkvloers kruispunt van autosnelwegen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "knooppunt van wegen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:acb9424f-d6cb-4f94-8fa7-ba7d9515ddca
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Waterdoorgang onder een weg of dijk welke zorg draagt voor een wederzijdse verbinding van twee wateren of waterlopen." ;
  skos:prefLabel "culvert"@en ;
  skos:prefLabel "duiker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ad032c12-4137-42e5-a401-69bc50bf8f8e
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kokervormige constructie waarmee water door een scheidingsconstructie kan worden gelaten." ;
  skos:prefLabel "doorlaatkoker"@nl ;
  skos:prefLabel "through flow duct"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ad5af686-cbc9-46e1-b143-49b18aba13ce
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "buisaansluiting"@nl ;
  skos:prefLabel "tube fitting"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ad60e8e0-a1fc-4fc2-a4a8-33c74915c1ee
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced ;
  skos:definition "Grondkerende constructie van beton die in een diepe, nauwe sleuf wordt gestort, terwijl de wanden van de sleuf tijdelijk op hun plaats worden gehouden door een dunne thixotrope specie. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "diepwand"@nl ;
  skos:prefLabel "slurry wall"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ad768fd6-cb3f-44da-bbb7-3ee5a7a0ba13
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 80000-3:2019" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/316964cf-fb2a-45ec-8912-8877becbd170> ;
  skos:definition "minimum length of a straight line segment between a point and a reference line or reference surface."@en ;
  skos:prefLabel "height"@en ;
  skos:prefLabel "hoogte"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:ad8105b3-9ee5-43d4-9720-062f0063b815
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A stack terminal is placed at the top of a ventilating stack such as to prevent ingress by birds or rainwater or rainwater pipe to act as a collector or hopper for discharge from guttering ."@nl ;
  skos:prefLabel "vuilverzamelterminal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ad8452d3-5e27-4969-a670-533392691c7e
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Besluit bodemkwaliteit" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea ;
  skos:definition "materiaal waarin de totaalgehalten aan silicium, calcium of aluminium tezamen meer dan 10 gewichtsprocent van dat materiaal bedragen, uitgezonderd vlakglas, metallisch aluminium, grond of baggerspecie, dat is bestemd om te worden toegepast."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwstof"@nl ;
  skos:prefLabel "building material"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:adde3322-e8ce-472b-a261-95ec774719c3
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructieve basis in de vorm van een raamwerk waarop onderdelen gemonteerd kunnen worden." ;
  skos:prefLabel "frame"@en ;
  skos:prefLabel "frame"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:adecf064-9f64-4d92-ac7c-e4e6b6ee4b70
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "laagspanningsinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "low voltage installation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:adfc6cb3-da33-4df2-9a3b-9323a7792209
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sluisdeur, die wordt geplaatst door middel van een hefmechanisme." ;
  skos:prefLabel "guillotine gate"@en ;
  skos:prefLabel "hefdeur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ae5f466c-5e5e-4b70-aec5-d4475e2491c2
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Hoogteligging van het grondoppervlak, het grensvlak tussen ondergrond en de lucht." ;
  skos:prefLabel "ground level"@en ;
  skos:prefLabel "maaiveld"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:aea70f35-744b-4f03-8abc-6f902fbcbe74
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Eisen DenC (oud)" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Contractdocument, onderdeel van een DC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie eisendeel (dc)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:aed0cd8d-d327-4628-bf0e-fa6f48ec4677
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "dvm systeem"@nl ;
  skos:definition "Systeem dat het proces van dynamisch verkeersmanagement ondersteunt. Voorbeelden zijn toerit-doseringsystemen en spitsstroken die met een bediensysteem bediend worden. (bron: Definities Verkeersmanagement)"@nl ;
  skos:prefLabel "dynamic traffic management system"@en ;
  skos:prefLabel "dynamisch verkeersmanagementsysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CB-NL" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:TopConcept ;
  skos:definition "Dit zijn classen die nog niet een plaats hebben in de taxonomie en wel alvast zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "nog ongeklassificeerd"@nl ;
  skos:prefLabel "not yet classified"@en ;
  skos:prefLabel "procurement procedure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:af1de650-8d6a-4aff-91be-67e1d873abc2
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8ad4b69e-9f98-4d32-957b-ffdb2f9f44d3> ;
  skos:altLabel "lineaire ruimte"@nl ;
  skos:altLabel "linear space"@en ;
  skos:definition "mathematical space (collection of objects called) defined by vectors, which may be added together and multiplied (\"scaled\") by numbers, called scalars."@en ;
  skos:prefLabel "vector space"@en ;
  skos:prefLabel "vectorruimte"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:af5d4a3f-9542-4bf4-813c-b8be224a1876
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verzameling van rommelig op elkaar liggende stenen van een grovere samenstelling dan grind" ;
  skos:prefLabel "steenhoop"@nl ;
  skos:prefLabel "stone pile"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:af66d871-8fe2-437d-b727-dd20fdfddc64
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "signaalkabel"@nl ;
  skos:prefLabel "signal cable"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b0914c2b-7928-4639-b99a-7ea25eaf5a31
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:InformationObject ;
  skos:altLabel "non-conformiteit"@nl ;
  skos:definition "Informatie object waarbij de mogelijke of feitelijke werkelijkheid niet voldoet aan de verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
  skos:prefLabel "afwijking"@nl ;
  skos:prefLabel "nonconformity"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. de taxonomie." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol (of toepassing) van een chemische stof in een bepaalde context."@nl ;
  skos:prefLabel "materiaal"@nl ;
  skos:prefLabel "material"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
.
cbnl:b0bc7518-c6bb-4ae3-b806-a558396f7b66
  a rdf:Property ;
  rdfs:domain nen2660:PhysicalObject ;
  rdfs:range nen2660:Matter ;
  skos:prefLabel "is of material"@en ;
  skos:prefLabel "is van materiaal"@nl ;
.
cbnl:b0beca6b-562f-4b48-94df-b7c732172157
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een constructie om bewegende of losse delen te bevestigen, vast te zetten of te verbinden." ;
  skos:prefLabel "bolt"@en ;
  skos:prefLabel "grendel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b102e467-112e-4b9f-9c9f-bae2935ba34b
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Korte ongelijkvloerse verbinding die bestemd is voor wegverkeer onder een weg of spoorweg door." ;
  skos:prefLabel "onderdoorgang"@nl ;
  skos:prefLabel "underpass"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b107d698-cfd7-4540-90c7-f76248e0a6ef
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Ruimtelijke massa van planten-individuen, in samenhang met de plaats waar zij groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan) hebben aangenomen die gedomineerd worden door grassen." ;
  skos:prefLabel "grass vegetation"@en ;
  skos:prefLabel "grasvegetatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b1346c37-c917-4db2-9484-f3d8c1d2d1cc
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Grondlichaam dat zorgt voor steun en overgang van het grondlichaam naar bijvoorbeeld een brug of sluis" ;
  skos:prefLabel "land abutment"@en ;
  skos:prefLabel "landhoofd"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b1a21ae5-cffb-4494-8cca-21bebb1251d8
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Beugelvormige ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren" ;
  skos:prefLabel "chain anchoring"@en ;
  skos:prefLabel "kettingverankering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b235dc25-95ab-402b-93e6-f27a5b06641e
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:definition "is een natuurkundige grootheid (symbool Q) die aangeeft op welke manier een deeltje wordt beïnvloed door elektrische en magnetische velden."@nl ;
  skos:prefLabel "electric charge"@en ;
  skos:prefLabel "elektrische lading"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:b2613218-063e-49a6-b5fe-4967953ae7b1
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gordijn dat aan een rolstok is bevestigd en op- en afgerold kan worden zodat een raam eenvoudig kan worden afgedekt" ;
  skos:prefLabel "rolgordijn"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b2a8987c-7887-4070-8db6-f848698f7408
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "rail guide"@en ;
  skos:prefLabel "railgeleiding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b2e4d301-5fcb-48dc-bbd1-84b326a19110
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Activity ;
  skos:altLabel "transport"@nl ;
  skos:definition "Activiteit van het verplaatsen van personen (passagiers) en/of goederen (lading) tussen twee locaties."@nl ;
  skos:prefLabel "transport"@en ;
  skos:prefLabel "vervoer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b32305ef-ca5c-471b-aa8b-c43d5a7480d9
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "object vegetation"@en ;
  skos:prefLabel "objectbegroeiing"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b330200b-7db3-413e-bb9a-0ddb86e45bc5
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie dat ervoor zorgt dat tijdens onderhoud twee of meerdere personen met elkaar in direct contact staan" ;
  skos:prefLabel "werk-spreekverbinding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b38df359-a44c-4498-ac42-fd1800d41187
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:definition "een natuurkundige grootheid die een voorwerp van vorm of van snelheid kan doen veranderen."@nl ;
  skos:prefLabel "force"@en ;
  skos:prefLabel "kracht"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:b3cb47e0-5cf8-4f02-8f49-143e7135d56d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Natuurlijke of kunstmatig aangelegde wand van grond langs een (gestrekte) oever die tevens beschutting kan verschaffen aan dieren" ;
  skos:prefLabel "steep face"@en ;
  skos:prefLabel "steilwand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b3efef91-40eb-483b-956f-8f470c19fa48
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Schuif die in een waterkering wordt geplaatst middels een hefmechanisme  zodat gebieden van elkaar gescheiden kunnen worden" ;
  skos:prefLabel "hefschuif"@nl ;
  skos:prefLabel "vertical rising sluice gate"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b469ba18-a31a-45a9-b959-8c04d5cb09d4
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "fender purlin"@en ;
  skos:prefLabel "wrijfgording"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b486b3ae-08a3-4510-849b-d185a4ee5e05
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "traffic rule"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersregel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b4f9c69e-44c3-4f13-84fa-cb70e275499f
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "mate waarin een geheel van inherente kenmerken (3.10.1) van een object (3.6.1) voldoet aan eisen (3.6.4) (bron: ISO 9000)"@nl ;
  skos:prefLabel "kwaliteit"@nl ;
  skos:prefLabel "quality"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b50c72c7-cea2-492b-8b3f-dae76cc9beaf
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An air terminal is a terminating or origination point for the transfer of air between distribution system s and one or more spaces. It can also be used for the transfer of air between adjacent spaces. "@nl ;
  skos:prefLabel "luchtstroom terminal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b5148e65-50ae-4522-a4e9-92371112fc1f
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:bef97b59-6993-4527-8f19-f563c4f08e75 ;
  skos:altLabel "markering"@nl ;
  skos:definition "Op of in het oppervlak van de verharding aangebracht (verkeers)teken ter geleiding, waarschuwing, regeling of informatie van het wegverkeer. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "road marking"@en ;
  skos:prefLabel "wegmarkering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b52829fc-a1e0-4595-a959-7067dfdcf8d2
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van elektrische stroom, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de elementaire lading e, die is vastgesteld op 1,602 176 634 × 10-19, uitgedrukt in de eenheid C, waarbij C gelijk is aan A•s en de seconde volgt uit de cesiumfrequentie."@nl ;
  skos:prefLabel "ampere"@en ;
  skos:prefLabel "ampere"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b540afa7-03d0-4582-a6a0-2d4883953619
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/15ec3115-3a07-483f-aa59-b94b3a9e6864> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende spoorweglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "railway network"@en ;
  skos:prefLabel "spoorwegennetwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b560a41d-5895-4784-8432-a208a7d9f200
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A burner is a device that converts fuel into heat through combustion. It includes gas, oil, and wood burners."@nl ;
  skos:prefLabel "brander"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b5c27955-b4e9-4abf-9270-9e90507aec27
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kunstwerk waarmee een watergang doormiddel van een bakvormige constructie over een (spoor)weg of terrein wordt geleid" ;
  skos:prefLabel "aquaduct"@en ;
  skos:prefLabel "aquaduct"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/6725ac29-2fe5-4e33-9219-8b926aa44a56> ;
  skos:definition "formele organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele privaatrechtelijke handeling, zoals een notariele akte."@nl ;
  skos:prefLabel "privaatrechtelijke organisatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b63fe209-bcdc-4951-975c-5448ed16b298
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Object dat is gemaakt door een kunstenaar zijnde beeldende kunst. " ;
  skos:prefLabel "art object"@en ;
  skos:prefLabel "kunstobject"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b64fc929-c154-4d8f-a35e-d970bc6173f8
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1759a1cc-cbf8-4017-9974-d89cded1a623> ;
  skos:definition "lijnorganisatie-eenheid als onderdeel van een afdeling."@nl ;
  skos:prefLabel "team"@en ;
  skos:prefLabel "team"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b6981ffa-6f80-4a50-87e5-7a41309dbf4c
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "niet opgenomen, nog niet nodig voor huidige omvang CB-NL" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "denkproces"@nl ;
  skos:altLabel "thinking"@en ;
  skos:definition "mentale (rationele) activiteit die plaatsvindt binnen de geest (mind) van een persoon, en die resulteert in gedachten."@nl ;
  skos:prefLabel "denken"@nl ;
  skos:prefLabel "to think"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
cbnl:b6fea697-a156-431c-9c5c-af90279224a4
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "rail traffic sign"@en ;
  skos:prefLabel "spoorverkeersteken"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b70e1819-2182-4c4d-ad42-4853486a5125
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO-IEC 15288" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/77a66ebc-533d-4622-80a7-afd437d4910c> ;
  skos:definition "plan that is a result of the design process (4.1.15)."@en ;
  skos:prefLabel "design"@en ;
  skos:prefLabel "ontwerp"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b750bb4b-27c3-4455-a6e4-aa3cca4d51e1
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:ecd1f8b5-cd38-418e-b4cc-e2f77bc6458f ;
  skos:definition "Ruimtelijke locatie, vorm of geometrie van een entiteit t.o.v. een ruimtelijk locatiereferentiesysteem (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "ruimtelijke locatiereferentie"@nl ;
  skos:prefLabel "spatial location reference"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:b765460b-cb42-4897-895e-7b685b6109c2
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Begroeid terreindeel met kruiden, struiken en een dusdanig aantal bomen dat deze min of meer een gesloten geheel vormen." ;
  skos:prefLabel "bosgebied"@nl ;
  skos:prefLabel "woodland"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b78646d8-5e1b-4d36-bb48-eccf563fce9c
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Armatuur met lichtbron die in noodsituaties wordt gebruikt om mensen naar een (nood)uitgang te geleiden" ;
  skos:prefLabel "evacuatieverlichting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b799e5e1-5695-48a6-96f4-4bb1490ddc33
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Begroeiing voornamelijk bestaande uit biezen (oevergewas). Het ruimtelijk voorkomen in samenhang met de groeiplaats en de rangschikking  (spontaan, natuurlijk of aangeplant) is hierin bepalend." ;
  skos:prefLabel "biezenvegetatie"@nl ;
  skos:prefLabel "border vegetation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b7d38bc7-f2e6-45d7-8848-7fcaaac84523
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel dat langs de verharding is gelegen en zijdelingse steun geeft aan de verharding." ;
  skos:prefLabel "kerb"@en ;
  skos:prefLabel "trottoirband"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b7e6cf10-ccdf-4a59-8bf1-49b63fc54599
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Grondkerende constructie in de vorm van een wand naast een sluis, brug of landhoofd." ;
  skos:prefLabel "vleugelwand"@nl ;
  skos:prefLabel "wing wall"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b8c42eb5-7170-41c9-bf92-294313325e7a
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de trap vormen bijvoorbeeld de trap zelf en de trapafwerking" ;
  skos:prefLabel "trapconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b8e0c2e0-197c-4ffa-8631-ccf5de42fe77
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Waterwet" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:a90fa635-1d30-4be3-af21-34e861ae6a2f ;
  skos:definition "samenhangend geheel van een of meer oppervlaktewaterlichamen en grondwaterlichamen, met bijbehorende bergingsgebieden, waterkeringen en ondersteunende kunstwerken."@nl ;
  skos:prefLabel "hydro network"@en ;
  skos:prefLabel "watersysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b8f268c4-351b-47a3-93b1-ab13dcdea010
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:f688b252-0283-4187-a309-19538546fec4 ;
  skos:definition "geleideconstructie in de vorm van het New-Jersey profiel. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "geleidebarrier"@nl ;
  skos:prefLabel "guard barrier"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:b95bff60-45d9-4a3a-bc5c-8b4649832a2c
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticale stijl van een puntdeur waaraan het boven- en onderdraaipunt zit bevestigd" ;
  skos:prefLabel "har"@nl ;
  skos:prefLabel "pintle"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ba1830c5-b29e-490f-823a-ef22a6bfa73d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Dun bladmetaal of kunststof dat wordt gebruikt voor het verpakken en isoleren van elektronische apparaten en voor de behandeling van oppervlakken" ;
  skos:prefLabel "film"@en ;
  skos:prefLabel "folie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ba47852e-7f21-42e2-a0cb-162f7a6b0f44
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "high voltage distributor"@en ;
  skos:prefLabel "hoogspanningsverdeler"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ba65d30b-c8f2-40c8-8b2d-a0d65bdbaeeb
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Energiebron die chemische energie van een doorgaande reactie omzet in elektrische energie." ;
  skos:prefLabel "brandstofcel"@nl ;
  skos:prefLabel "fuel cell"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ba6cfc5c-1653-4366-947b-9c11755ae93c
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c8dcffa9-0a72-46e1-9bbd-5fd66e497668 ;
  skos:definition "gestandaardiseerde wijze van inspecteren (werkwijze) voor de opname van technische gebreken en de bepaling van de conditie van een fysiek object."@nl ;
  skos:prefLabel "conditiemeten"@nl ;
  skos:prefLabel "to asses condition"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bb0e8e3c-3379-4c7a-b860-2db24fbcb7e5
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/45c08a32-796c-40be-973f-f88a477bac54> ;
  skos:definition "een coördinaat waarmee een locatie op aarde numeriek wordt vastgelegd met breedtegraad, lengtegraad en eventueel hoogte ten opzichte van een referentievlak."@nl ;
  skos:prefLabel "geografische positieaanduiding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:bb38ec7d-72ef-4534-9cbb-a50aada50266
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "kennisconsult.nl" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/184d2e0e-6053-4425-8a44-bbb17eaa3588> ;
  skos:definition "werkorganisatie-eenheid van projectmedewerkers onder leiding van een projectleider belast met het bereiken van een project(deel)resultaat."@nl ;
  skos:prefLabel "project team"@en ;
  skos:prefLabel "projectteam"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bb9a8fde-6ed2-4790-a997-3845ef2b0ff3
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Draagbaar of verrijdbaar apparaat of toestel om branden mee te blussen (bron: BB Art. 6.31)" ;
  skos:prefLabel "brandblusser"@nl ;
  skos:prefLabel "fire extinguisher"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bbc17d82-08a0-4b72-b5f5-2a74b98134f8
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "tram track"@en ;
  skos:prefLabel "trambaan"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bc3737f0-b5b7-41a8-a1b4-b8a5bdf9e856
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van touwwerk dat in verschillende sporten wordt gebruikt. Bijvoorbeeld een volleybalnet" ;
  skos:prefLabel "net"@en ;
  skos:prefLabel "net"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bc4f5c85-e06e-4aaa-b9c5-784cea5ce991
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Opvulling van een cunet of ingraving onder of tot het niveau van het oorspronkelijke maaiveld. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "grondvervanging"@nl ;
  skos:prefLabel "soil replacement"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bc61281f-a4d6-49c9-9a6e-c2bd5f6e6da7
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A zone is S a group of spaces, partial spaces or other zones. Zone structures may not be hierarchical in contrary to the spatial structure of a project see IfcSpatialStructureElement , i.e. one individual IfcSpace may be associated with zero, one, or several IfcZone s. IfcSpace s are grouped into an IfcZone by using the objectified relationship IfcRelAssignsToGroup as specified at the supertype IfcGroup . NOTE S Certain use cases may restrict the freedom of non hierarchical relationships. In some building service use cases the zone denotes a S view based delimited volume for the purpose of analysis and calculation. This type of zone cannot overlap with respect to that analysis, but may overlap otherwise."@nl ;
  skos:prefLabel "zone"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bc61c14b-f43a-437a-b0de-a9ebc8d092a4
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Vast punt waaromheen een constructie kan bewegen" ;
  skos:prefLabel "draaipunt"@nl ;
  skos:prefLabel "pivot"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bcf7da8a-36c1-40d7-958e-63fc03a4c5e0
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "aanlegvoorziening"@nl ;
  skos:definition "Constructie voor het aanleggen van schepen" ;
  skos:prefLabel "afmeervoorziening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bd3fe634-d6e8-4659-bf29-aa4d866ad9eb
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4f3877b2-8528-4efd-b84a-036d37f5afd3> ;
  skos:definition "functie die het kruisen van verkeer faciliteert."@nl ;
  skos:prefLabel "kruisen verkeer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
cbnl:bd4a0c85-7206-44de-bdd7-1cc2a2a3ef0c
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Spoorwegwet" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/922c951e-1519-423f-9f59-86414af15459> ;
  skos:definition "voertuig, bestemd voor het verkeer over spoorwegen."@nl ;
  skos:prefLabel "rail vehicle"@en ;
  skos:prefLabel "spoorvoertuig"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bd59b256-1f2a-4e35-bdd7-f83ef6cb0a4c
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7b1e100d-b84a-4843-8c08-d4053b1032ed> ;
  skos:definition "gehandicaptenvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en niet is uitgerust met een motor."@nl ;
  skos:prefLabel "gehandicaptenvoertuig zonder motor"@nl ;
  skos:prefLabel "mobility scooter without engine"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bd6f96ff-4f0b-4049-a280-4758099827fc
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8fdd8be8-bd2c-452d-977f-1df88bf63d60> ;
  skos:definition "Node in een spoorwegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "railway node"@en ;
  skos:prefLabel "spoorwegnode"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bdd3edd4-83bd-4739-b422-b65c4d87716e
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a> ;
  skos:altLabel "obstakelmarkering"@nl ;
  skos:definition "markering waarmee gevaar of ondiepten worden gemarkeerd (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "cardinal marking"@en ;
  skos:prefLabel "kardinale vaarwegmarkering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bdd5716c-6abe-4285-9480-fc3d25b8c63b
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "glasvezelput"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bdd7142a-d92a-44ee-a466-9b8dc46dd5c8
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
  skos:altLabel "BV"@nl ;
  skos:altLabel "besloten vennootschap"@nl ;
  skos:definition "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met een in een of meer overdraagbare aandelen verdeeld kapitaal. De aandelen zijn op naam gesteld. De vennootschap wordt door een of meer personen opgericht bij notariële akte."@nl ;
  skos:prefLabel "besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:be09215c-aea3-4a92-be4b-aab34c7d8456
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A solar device converts solar radiation into other energy such as electric current or thermal energy."@nl ;
  skos:prefLabel "zonneenergie installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:be452d1a-2326-47dc-b0a2-72a6c96ae286
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een bak in de openbare ruimte waarin bomen worden gezet, verplaatst of tentoongesteld voor decoratieve en/of verkeersbegeleidende doeleinden" ;
  skos:prefLabel "boombak"@nl ;
  skos:prefLabel "tree planter"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:be63ef1a-6186-44a2-8dee-7db891eb54da
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bovenste, dichte laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "dichte deklaag"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:be64ad35-bb77-415f-979a-3dbc270556cd
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel voor het afremmen van de stroomsnelheid van het afvalwater binnen een riolering." ;
  skos:prefLabel "eddy valve"@en ;
  skos:prefLabel "wervelventiel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:be76fcca-0a3c-464b-8721-7922145ad7aa
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "distribution block"@en ;
  skos:prefLabel "verdeelblok"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:be8fa4c0-e6bd-4ea0-b771-c42f172e80e2
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:FunctionalEntity ;
  skos:definition "Een Functioneel object dat een samenhangend geheel van (fysieke) onderdelen dat is bedoeld om een bepaalde functie te vervullen."@nl ;
  skos:prefLabel "systeem"@nl ;
  skos:prefLabel "system"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:be95a97b-2db3-4e44-8d11-800e2b47e886
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Molens die bewegingsenergie van de lucht (wind) omzetten in rotatie-energie van de wieken voor het opwekken van elektrische energie" ;
  skos:prefLabel "windmolen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:beaac1a7-d2ec-4cc0-aca0-55dd02e01860
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie voor het detecteren van inbraken." ;
  skos:prefLabel "inbraakbeveiligingsinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "security system"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bebf1851-8459-4143-8eac-1e0e8bf153df
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "klepketting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:becbee08-c1f7-47c8-bb84-c8c3837ff726
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een constructie aangebracht op middenberm, veelal uitgevoerd als een scherm, die verblinding van weggebruikers door tegenlicht voorkomt." ;
  skos:prefLabel "antiverblindingsscherm"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bee892b2-e05a-4cb7-bf3a-c7e308aa54fa
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:InformationObject ;
  skos:definition "Informatie object waarbij de mogelijke of feitelijke werkelijkheid voldoet aan de verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
  skos:prefLabel "conformiteit"@nl ;
  skos:prefLabel "conformity"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bef97b59-6993-4527-8f19-f563c4f08e75
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Wettelijk vastgesteld teken ter regeling, waarschuwing, geleiding of informatie van het wegverkeer. (bron: Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990)"@nl ;
  skos:prefLabel "road traffic sign"@en ;
  skos:prefLabel "wegverkeersteken"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bf1210fe-9f4e-4e06-b4d1-7d7d767eb1f1
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/45c08a32-796c-40be-973f-f88a477bac54> ;
  skos:definition "een coördinaat waarmee een locatie op aarde numeriek wordt vastgelegd met breedtegraad, lengtegraad en eventueel hoogte."@nl ;
  skos:prefLabel "geografisch coördinaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:bf13c792-ce9a-4c18-b524-f91ee40364f6
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Onderdeel (ruimte) van een basculebrug waarin het staartstuk met het contragewicht bij het openen van de brug rond de horizontale as kan draaien. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "bascule pit"@en ;
  skos:prefLabel "basculekelder"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bf41ec23-f455-4868-849c-1b40af972b60
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "GSM"@nl ;
  skos:prefLabel "global system for mobile communications installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bf80fab4-1440-4033-8e04-c9f75db1fb94
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5de413f2-65ee-4a18-b39f-ee4179058c4d> ;
  skos:definition "Wettelijk vastgesteld symbool ter regeling, waarschuwing, geleiding of informering van het verkeer."@nl ;
  skos:prefLabel "traffic sign"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersteken"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:bfa3a8be-7ca4-4b77-9658-fb13b3a4a58d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Beschoeide of gemetselde constructies langs de oever waar schepen kunnen aanleggen" ;
  skos:prefLabel "kade"@nl ;
  skos:prefLabel "quay"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c09460b6-45c9-4423-b96b-7dd19994ab85
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie van de stuw welke het water opstuwende gedeelte bevat. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "barrage head"@en ;
  skos:prefLabel "stuwhoofd"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c0bdcca5-1d59-4dc5-8d6b-09db4846ad21
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Balk in een constructie die de hoofdliggers onderling verbindt om een gelijkmatiger overdracht van belastingen mogelijk te maken en de lengte van de langsliggers te kunnen beperken." ;
  skos:prefLabel "cross girder"@en ;
  skos:prefLabel "dwarsdrager"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c17135ef-56ad-45b2-9909-4d4c49512d0a
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling voertuigen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "prefDef: wegvoertuig van de voertuigcategorie L met de voertuigclassificatie L1e, L2e of L6e, niet zijnde een motorrijtuig met beperkte snelheid of gehandicaptenvoertuig; in ieder geval wordt als bromfiets aangemerkt een voertuig dat blijkens het kentekenregister een bromfiets is."@nl ;
  skos:prefLabel "bromfiets"@nl ;
  skos:prefLabel "moped"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c18a520a-49e8-4af3-853d-291ed069d0be
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "verplaatst i.o.m. Leo van Ruijven" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:InformationObject ;
  skos:altLabel "propositie"@nl ;
  skos:altLabel "proposition"@en ;
  skos:definition "Informatie object over een feitelijke werkelijkheid of voorstelbare werkelijkheden, die het resultaat is van een denkproces."@nl ;
  skos:prefLabel "bewering"@nl ;
  skos:prefLabel "statement"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
cbnl:c1a4d63e-905d-48bb-af02-a64840e4d49a
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "duinvoetverdediging"@nl ;
  skos:prefLabel "dune base defence"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c22011b8-1d50-4018-aabf-1bc90ad92749
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC 4.1" ;
  rdfs:comment "geintroduceert voor ifcElement." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:definition "a generalization of all transport related parts that move people, animals or goods."@en ;
  skos:prefLabel "transport element"@en ;
  skos:prefLabel "transportelement"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
cbnl:c2242d3f-dbc4-4b49-a15f-f4f172016d8e
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Bouwbesluit 2012" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:a30b28ae-13a3-4cb0-8e42-43ea838658ca ;
  skos:definition "Bouwwerk of gedeelte daarvan, voor zover dat geen gebouw of onderdeel daarvan is (en niet bestemd en/of ingericht voor permanent menselijk verblijf)."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwwerk, geen gebouw zijnde"@nl ;
  skos:prefLabel "non building structure, structure other than a building"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c2923811-ef9d-4783-affc-a346e6fc3661
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7232a04c-c013-40b0-a0cf-bd401b80dd44> ;
  skos:definition "Klasse-indeling voor maximale afmetingen van het schip."@nl ;
  skos:prefLabel "belastingklasse"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
cbnl:c2dd3eae-2adb-4cbd-9eab-ca7c5e9aad30
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/24e2bc18-e386-4369-89ee-40da357a74a9> ;
  skos:definition "Een viaduct voor passages van dieren over een weg of spoorweg."@nl ;
  skos:prefLabel "ecoduct"@nl ;
  skos:prefLabel "wildlife crossing"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c30d9006-767c-443b-b13a-507f76f207e0
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Zwaar ongeval of een andere gebeurtenis waarbij het leven en de gezondheid van veel personen, het milieu of grote materiële belangen in ernstige mate zijn geschaad of worden bedreigd en waarbij een gecoördineerde inzet van diensten of organisaties van verschillende disciplines is vereist om de dreiging weg te nemen of de schadelijke gevolgen te beperken; (bron: Wet veiligheidsregio's)"@nl ;
  skos:prefLabel "disaster"@en ;
  skos:prefLabel "ramp"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c3b463e2-0990-49da-8485-589c519e3904
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A medical device is attached to a medical piping system and operates upon medical gases to perform a specific function. Medical gases include medical air, medical vacuum, oxygen, carbon dioxide, nitrogen, and nitrous oxide. Outlets for medical gasses should use IfcValve with PredefinedType equal to GASTAP, containing an IfcDistributionPort with FlowDirection SINK and PredefinedType equal to COMPRESSEDAIR, VACUUM, or CHEMICAL, and having property sets on the port further indicating the gas type and pressure. Tanks for medical gasses should use IfcTank with PredefinedType equal to PRESSUREVESSEL, containing an IfcDistributionPort with FlowDirection SOURCE and PredefinedType CHEMICAL, and having property sets on the port further indicating the gas type and pressure range. "@nl ;
  skos:prefLabel "medischapparaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c409266b-1edb-4948-8151-b7c5e29349d3
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Aangelegd waterbekken dat dient ter verfraaiing, maar ook als berging voor water." ;
  skos:prefLabel "pond"@en ;
  skos:prefLabel "vijver"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c4492e66-ea01-4b52-9212-ef8b174d8eaf
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "dataloginstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c4560606-63d8-42ed-ac23-41ac82fe6a99
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Filter bestaand uit textiel dat vaste en/of vloeibare delen van elkaar scheidt" ;
  skos:prefLabel "filterdoek"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c4688f46-881e-4854-918d-fd02453322c1
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Langs de rijbaan (op het rijdek van een kunstwerk) aangebrachte constructie van geringe hoogte om te voorkomen dat het verkeer van de weg raakt. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "kerb"@en ;
  skos:prefLabel "schampkant"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c4759e6b-03f2-4489-add2-e770ba336a36
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "verplaatst i.o.m. Leo van Ruijven" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/4e3f975b-8dde-46ec-8d0b-f6ffbcb21d34> ;
  skos:definition "A documented way of formally conducting a customary course of action. (bron: NVN-ISO/IEC TS 33060)"@en ;
  skos:definition "document dat een gespecificeerde wijze vormt van het uitvoeren van een activiteit of een proces (3.4.1)"@nl ;
  skos:prefLabel "procedure"@en ;
  skos:prefLabel "procedure"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
cbnl:c4f0b2ba-68af-4449-9651-4041d7a895a8
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Prestatiesturing in kort bestek" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:fbdf551c-c346-4a14-b9f7-bfe579fa61e3 ;
  skos:definition "specificatie per object-categorie van de LCC-optimale onderhoudsstrategieën voor het halen van verschillende prestatieniveaus."@nl ;
  skos:prefLabel "objectbeheerregime"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c5000469-93be-48be-80e1-7122822c9f77
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie of mechanisme die een deur in een kunstwerk geleidt tijdens openen of sluiten." ;
  skos:prefLabel "deurgeleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "door guide"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c5328e90-d18f-40e1-86f8-126803ee4698
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "furniture for terrain"@en ;
  skos:prefLabel "terreinmeubilair"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c56fe96d-3eea-4d18-8977-e08a6a159edf
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Diagonale balk of een profiel in een vakwerk om de stijfheid te vergroten." ;
  skos:prefLabel "diagonaal (vakwerkligger)"@nl ;
  skos:prefLabel "diagonal (lattice girder)"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c5b6f3ce-762e-4cd0-8287-c3c5e1210714
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Stralende kabel voor het uitzenden van sigalen in de tunnel." ;
  skos:prefLabel "coax emitters (tunnel wiring)"@en ;
  skos:prefLabel "coaxstraler (tunnelbekabeling)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c5e23a7b-b477-45bc-bb5e-cd27aa7c65f3
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/827e3253-e7e0-4101-b1b0-fddad81bfda1> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van tijd, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de cesiumfrequentie, de frequentie van de onverstoorde hyperfijnovergang van het cesium-133-atoom in grondtoestand, die is vastgesteld op 9 192 631 770, uitgedrukt in de eenheid Hz, die gelijk is aan s-1."@nl ;
  skos:prefLabel "second"@en ;
  skos:prefLabel "seconde"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c64ec28e-5c7e-436f-8eb4-f6cc554bcba6
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sluisdeur, voorzien van een rolconstructie, die zijdelings heen en weer bewogen wordt" ;
  skos:prefLabel "roldeur"@nl ;
  skos:prefLabel "sliding gate"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c6d86b6b-0dd2-4e1a-a698-234601d0b47c
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "brandgang"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c7115df2-75c7-4163-8ede-0fcf73b92cd0
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Langs de weg geplaatst bord om de 100 meter voor het efficiënt lokaliseren van de positie langs de route" ;
  skos:prefLabel "hectometerbord"@nl ;
  skos:prefLabel "hectometre sign"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c7283932-6580-4021-b663-98bf19efdaa8
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Het hellende vlak van het dijklichaam aan de binnenzijdse zijde van de dijk" ;
  skos:prefLabel "binnentalud"@nl ;
  skos:prefLabel "inner slope"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c76b2d16-409d-4dcd-b2d6-ec88d9b7aff6
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An outlet is a device installed at a point to receive one or more inserted plugs for electrical power or communications. Power outlets are commonly connected within a junction box data outlets may be directly connected to a wall. For power outlets sharing the same circuit within a junction box, the ports should indicate the logical wiring relationship to the enclosing junction box, even though they may be physically connected to a cable going to another outlet, switch, or fixture."@nl ;
  skos:prefLabel "uitgang"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c77b9572-d2b9-4e51-9665-11d65335f1a0
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een tunnel onder een weg of spoorlijn door waar kleine tot middelgrote zoogdieren, reptielen, amfibieën en ongewervelden veilig doorheen kunnen." ;
  skos:prefLabel "faunatunnel"@nl ;
  skos:prefLabel "wildlife tunnel"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c77ea56d-744e-4a28-98f1-0a43c51b95ad
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A Facility (derived from SpatialStructureElement) may be an IfcBuilding, an IfcBridge,Â an IfcRailway, an IfcRoad, an IfcMarineFacilityÂ (or any other type of built facility defined in the future)."@nl ;
  skos:prefLabel "voorziening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c78087b0-a95a-4386-94c7-0958827cc3cc
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bodembescherming"@nl ;
  skos:prefLabel "ground protection"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c78536c3-b448-469e-825f-748ffb031e8d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Waterloop door de mens gegraven van beperkte breedte die stilstaand of slechts langzaam stromend water bevat." ;
  skos:prefLabel "ditch"@en ;
  skos:prefLabel "sloot"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c79edf97-e097-429e-a091-aa75aa533e3e
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "UIT 68" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1759a1cc-cbf8-4017-9974-d89cded1a623> ;
  skos:definition "lijnorganisatie-eenheid bestaande uit een persoon of groep van personen die een organisatie (3.01) op het hoogste niveau bestuurt en beheert."@nl ;
  skos:prefLabel "directie"@nl ;
  skos:prefLabel "top management"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c7a3b1b5-b9eb-45d2-bbf6-485df6d4c945
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1487adc0-f66d-492c-89e4-bbc35843a636> ;
  skos:definition "verhardingslaag van de verharding tussen de toplaag en de fundering."@nl ;
  skos:prefLabel "interlayer"@en ;
  skos:prefLabel "tussenlaag"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c7e234be-ca83-42d9-8e10-0714e7e557ec
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "geintroduceert voor ifcElement. aangepast zodat supertype wordt genoemd." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:definition "is a generalization of all parts that participate in a distribution system."@en ;
  skos:prefLabel "distributie element"@nl ;
  skos:prefLabel "distribution element"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
cbnl:c7e3e161-1031-4204-9a9e-389dac198aef
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7be7dcca-a430-4e15-af37-cecd8162740f> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende netwerkelementen (nodes en links) (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "netwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "network"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie, zonder definitie supertype is dit lastig." ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c8266f37-11d7-4238-b5b0-d3c5dc5e9640
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel voor het blazen en zuigen van lucht" ;
  skos:prefLabel "balg"@nl ;
  skos:prefLabel "bellows"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c848aa59-7e42-4bd1-8567-a821bc11a949
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:fde9efb8-46b1-4751-b124-edfe9c777e0b ;
  skos:definition "Installatie die dient om de openbare infrastructuur, met name wegen, te verlichten. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "openbare verlichting"@nl ;
  skos:prefLabel "public lighting"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c88e3055-8b85-4c64-b68d-ddc5465889b1
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A curtain wall is an exterior wall of a building which is an assembly of components, hung from the edge of the floor roof structure rather than bearing on a floor. Curtain wall is represented as a building element assembly and implemented as a subtype of IfcBuildingElement that uses an IfcRelAggregates relationship. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 non load bearing wall positioned on the outside of a building and enclosing it. HISTORY New entity in IFC2.0 The geometric representation of IfcCurtainWall is given by the IfcProductDefinitionShape , allowing multiple geometric representations. Independent Body geometric representation, as described below, should only be used when the IfcCurtainWall is not defined as an aggregate. If defined as an aggregate, the geometric representation is the sum of the representations of the components within the aggregate. The geometric representation of IfcCurtainWall is defined using the following multiple shape representations for its definition Axis A two dimensional open curve for restrictions see below defining the axis for the curtain wall. This is an optional representation for curtain walls. Body A surface model or boundary representation model representation defining the 3D shape of the curtain wall. If the IfcCurtainWall has components referenced by SELF IfcObject.IsDecomposedBy then no independent shape representation with RepresentationType Body shall be defined. The body of IfcCurtainWall is then geometrically represented by the shape representation of its components. The components are accessed via SELF IfcObject.IsDecomposedBy 1 .RelatedObjects . If the IfcCurtainWall has no components defined empty set of SELF IfcObject.IsDecomposedBy then the IfcCurtainWall may be represented by an shape representation with the RepresentationIdentifier Body ."@nl ;
  skos:prefLabel "vlieswand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c8a0203b-6905-4a81-9e33-ceb39df43225
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A heat exchanger is a device used to provide heat transfer between non mixing media such as plate and shell and tube heat exchangers."@en ;
  skos:definition "Apparaat dat warmte van het ene vloeistof en/of gas gescheiden overbrengt naar het andere" ;
  skos:prefLabel "heat exchanger"@en ;
  skos:prefLabel "warmtewisselaar"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c8dcc81d-9919-4d26-857e-b41283b178ca
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Rail die deel uitmaakt van een aardingsinstallatie ten behoeve van potentiaal vereffening." ;
  skos:prefLabel "aardrail"@nl ;
  skos:prefLabel "earth rail"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c8dcffa9-0a72-46e1-9bbd-5fd66e497668
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Inspectiekader RWS" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:ea9fe2b1-489a-4ba6-a716-37b0ed2dedad ;
  skos:definition "observeren (inwinnen, verwerken en interpreteren van gegevens) van de actuele toestand van een object ten aanzien van functioneren, presteren en toestand vaststelt en doorvertaalt naar risicos en consequenties (beheersmaatregelen) voor een beheerder."@nl ;
  skos:prefLabel "inspecteren"@nl ;
  skos:prefLabel "to inspect"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c9125316-7d22-4295-aadf-901461c7fde9
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende rioleringslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "rioleringsnetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "sewer network"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:c92e2d84-3777-45d8-bad7-0bac32e8add7
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "conduit"@en ;
  skos:prefLabel "koker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ca5add9a-dad8-4a89-a324-2b9f96ee21d7
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sluis om een overvloed aan water op het binnenwater gereguleerd naar een lager gelegen buitenwater te laten afvloeien. Tevens dient de spuisluis voor het keren van buitenwater."@nl ;
  skos:prefLabel "sluice gate"@en ;
  skos:prefLabel "spuisluis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ca69fff0-27a4-45a4-8214-2f532ae6b3de
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verplaatsbare afgesloten ruimte, hokje, waarin het sanitair staat bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting." ;
  skos:prefLabel "portable toilet"@en ;
  skos:prefLabel "toiletcabine"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ca7de0e9-bdca-485a-beb8-539ba6c6a00d
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wet luchtvaart" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/922c951e-1519-423f-9f59-86414af15459> ;
  skos:definition "vaartuig, dat in de dampkring kan worden gehouden ten gevolge van krachten, die de lucht daarop uitoefent, anders dan de krachten van de lucht tegen het aardoppervlak."@nl ;
  skos:prefLabel "aircraft"@en ;
  skos:prefLabel "luchtvaartuig"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ca8645d6-e8e8-4dcb-8c74-5184f1c0ee05
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verdiept terrein met een waterdoorlatende bodem bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij dit water door middel van infiltratie in de bodem kan worden afgevoerd." ;
  skos:prefLabel "infiltratieveld"@nl ;
  skos:prefLabel "infiltration field"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ca9b694b-5aab-4044-a851-868594caedda
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Uitkragend constructiedeel aan een constructie zoals een kolom of een wand dat als steun dient voor de oplegging van een ander constructieonderdeel zoals een mast, ligger of plaat" ;
  skos:prefLabel "console"@nl ;
  skos:prefLabel "corbel"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ca9cb38b-768a-4a00-9516-1ce52aee1045
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Tanks waarin slib onder anaërobe omstandigheden (zonder zuurstof) en een bepaalde temperatuur wordt bewaard zodat het organisch materiaal af wordt gebroken waardoor biogas ontstaat (vergisten) dat gebruikt wordt als hernieuwbare brandstof." ;
  skos:prefLabel "gistingstank"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cacd5de3-5446-47a1-91ac-d12b8e37e85f
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Talud met schermen langs de weg aan de binnenzijde van het fauna kerende raster die ervoor zorgt dat dieren die aan de wegzijde van het raster terecht zijn gekomen terug kunnen springen naar het gebied achter het raster. " ;
  skos:prefLabel "fauna recess"@en ;
  skos:prefLabel "fauna-insprong"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:caf7283b-e6da-4219-8622-39dc95ef91b3
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie in de hoofddraagconstructie van een boogbrug, die de verbinding maakt tussen de boog en het rijdek" ;
  skos:prefLabel "hanger (arch bridge)"@en ;
  skos:prefLabel "hanger (boogbrug)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cb142298-87db-4b19-b15d-dec5763b0b73
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83898900-4fa7-4439-b072-263621681ebb> ;
  skos:altLabel "objectstatus"@nl ;
  skos:definition "Toestand van een beheerobject gedurende een periode van bezit."@nl ;
  skos:prefLabel "beheerobjecttoestand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
cbnl:cb9d9f69-906a-4f6c-932b-2ee74b5f85a3
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8fdd8be8-bd2c-452d-977f-1df88bf63d60> ;
  skos:definition "Node in een vaarwegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "vaarwegnode"@nl ;
  skos:prefLabel "waterway node"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cbc48c87-3d40-461a-a30d-f354dbc49347
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5c201b1a-3af5-4bf1-9b7c-4e5471ae3d0e> ;
  skos:altLabel "asfalt"@nl ;
  skos:definition "gesloten verharding bestaande uit asfaltbeton of andere met bitumen gebonden materialen."@nl ;
  skos:prefLabel "asfaltverharding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cbd6b5a6-0283-46b1-9235-0291447da302
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Opening waardoor een medium (vaak vloeistof) een object verlaat." ;
  skos:prefLabel "discharge opening"@en ;
  skos:prefLabel "uitstroomopening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cc0e7856-04ad-424a-96c0-39badfd5a540
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Harkvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)." ;
  skos:prefLabel "hark"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18d33f97-a525-4a91-b0c5-8494d07d1dcb> ;
  skos:definition "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "fysieke grootheid"@nl ;
  skos:prefLabel "physical quantity"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:cc1b8bac-a164-4127-bb9b-2e05dd474eb2
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Leiding of stelsel  van leidingen inclusief appendages waar onder druk staand afvalwater wordt gedistribueerd" ;
  skos:prefLabel "persleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "pressure main"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cc1e35c9-2191-448c-9086-aafd332fe9aa
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Noodstroominstallatie die met behulp van een noodstroomaggregaat elektriciteit opwekt en automatisch in werking treedt zodra de netspanning uitvalt (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "noodstroominstallatie (roterend)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cc4e3c05-d5b6-49cd-b4ca-5fbba9130954
  a rdf:Property ;
  rdfs:domain nen2660:TechnicalEntity ;
  rdfs:range nen2660:FunctionalEntity ;
  rdfs:subPropertyOf cbnl:d905ca40-95eb-4838-92c7-0e2aa64fced5 ;
  skos:definition "This relationship applies between a technical entity and the primairy functional entity. The technical entity exsists to implements this functional entity"@en ;
  skos:prefLabel "has primairy function"@en ;
  skos:prefLabel "heeft primaire functie"@nl ;
.
cbnl:cc63a380-fd0a-4fa5-b677-da6ed02623cc
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wet milieubeheer" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea ;
  skos:altLabel "afval"@nl ;
  skos:definition "materiaal dat een stof, mengsel of voorwerp vormt, waarvan de houder zich ontdoet, voornemens is zich te ontdoen of zich moet ontdoen."@nl ;
  skos:prefLabel "afvalstof"@nl ;
  skos:prefLabel "waste"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cc8e7264-9694-4436-96f6-7ed0032d991c
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1cf5f351-98ee-409b-abcb-fe2b6fb529f4> ;
  skos:definition "apparaat, voorzien van of bestemd om te worden voorzien van een aandrijfsysteem — maar niet op basis van rechtstreeks gebruikte menselijke of dierlijke spierkracht —, bestaande uit onderling verbonden onderdelen of componenten waarvan er ten minste één kan bewegen, en die samengevoegd worden voor een bepaalde toepassing."@nl ;
  skos:prefLabel "engine"@en ;
  skos:prefLabel "machine"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cd00adc1-17ee-492b-8779-f492050f12a4
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b84328b-d8a7-45bf-b207-cf7d993b1793> ;
  skos:definition "output van een organisatie dat geproduceerd kan worden zonder dat er een uitwisseling plaatsvindt tussen de organisatie en de klant."@nl ;
  skos:prefLabel "product"@en ;
  skos:prefLabel "product"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cd34f568-59ae-4890-bafe-d4824f5a3677
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0310d105-58fb-49a0-85b6-9b80515f0aa0> ;
  skos:definition "balkvormige bouwconstructie als aanrijbescherming boven de weg voor het beschermen van constructies tegen de aanrijding van een voertuig."@nl ;
  skos:prefLabel "aanrijbalk"@nl ;
  skos:prefLabel "impact bar"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cd513055-ecf5-4536-91b1-6b2497d58889
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "UIT 68" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:DiscreteObject ;
  skos:definition "Discrete object bestaande uit één persoon of groep van personen die zijn eigen functies heeft met verantwoordelijkheden, bevoegdheden en relaties om zijn doelstellingen (3.08) te bereiken ("@nl ;
  skos:prefLabel "organisatie"@nl ;
  skos:prefLabel "organization"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cd5aa1a1-0ee3-49f0-8cda-af71d0239908
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
  skos:definition "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met een in overdraagbare aandelen verdeeld maatschappelijk kapitaal. De vennootschap wordt door een of meer personen opgericht bij notariële akte."@nl ;
  skos:prefLabel "naamloze vennootschap"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cd79f4f7-6914-4fc5-b6f8-53f160af7376
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt. Wellicht moet er een civiel infrawerk worden geintroduceerd." ;
  rdfs:comment "lijnvormige constructie voor het transport van informatie? Dat suggereert een datakabel. Klopt dat?" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:DiscreteObject ;
  skos:altLabel "infrastructureel werk"@nl ;
  skos:definition "Discreet object dat een lijnvormige constructie vormt voor vervoer en transport van personen, goederen, stoffen, energie en informatie, met inbegrip van de daarvan deel uitmakende infragebonden installaties."@nl ;
  skos:prefLabel "infrawerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cd82d83f-fa74-4723-b079-75cd23d575df
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Pool of elektrode van een katrhodische bescherminstallatie aangebracht op het te beschermen stalen of met wapening voorziene betonnen oppervlak waar de elektronen uitkomen." ;
  skos:prefLabel "anode"@en ;
  skos:prefLabel "anode"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cd901707-cdc6-4742-9567-40bc4c511de6
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:ea9fe2b1-489a-4ba6-a716-37b0ed2dedad ;
  skos:altLabel "measurement process"@en ;
  skos:altLabel "meetproces"@nl ;
  skos:definition "observeren dat resulteert in een meting. (informatie over een individu, groep, organisatie, systeem of component uitgedrukt op een schaal)."@nl ;
  skos:prefLabel "meten"@nl ;
  skos:prefLabel "to measure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cdb0403a-33a7-4ab4-a240-b9d8ddee946d
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A switch is used in a cable distribution system electrical circuit to control or modulate the flow of electricity. Switches include those used for electrical power, communications, audio visual, or other distribution system types as determined by the available ports. "@nl ;
  skos:prefLabel "schakelapparaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cdd9f717-9a22-45ca-87e5-80fe91a8020d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Paal die door elektrische of hydraulische aandrijving uit een wegdek omhoog wordt gestuurd om verkeer te blokkeren of door te laten" ;
  skos:prefLabel "pollerinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cdfbbbd8-fe14-437d-85d9-5ff79b54325f
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "volgens definitie een speciale vereniging." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b5dbb914-378e-41cf-80a8-d32b3d7b86d1 ;
  skos:definition "bij notariële akte als onderlinge waarborgmaatschappij opgerichte privaatrechtelijke organisatie (vereniging). Zij moet zich blijkens de statuten ten doel stellen met haar leden verzekerings-overeenkomsten te sluiten, een en ander in het verzekeringsbedrijf dat zij te dien einde ten behoeve van haar leden uitoefent."@nl ;
  skos:prefLabel "onderlinge waarborgmaatschappij"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ce047b04-0595-44af-97a3-a03d725e6074
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN-ISO/IEC/IEEE 29148" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:fbdf551c-c346-4a14-b9f7-bfe579fa61e3 ;
  skos:definition "structured specification (3.1.19) [functions, performance, design constraints (3.1.7), and other attributes (3.1.2)] for the system and its operational environments and external interfaces."@en ;
  skos:prefLabel "systeemspecificatie"@nl ;
  skos:prefLabel "system specification"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ce52be86-e63d-4d6a-b0a5-83ecc3496ec9
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "emergency stop"@en ;
  skos:prefLabel "noodstop"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ce72d1a9-cdaa-4fe8-8673-754f09f3050d
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Toren terzijde van een doorvaartopening, voor het heffen van een sluisdeur, brugdek of schuif (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "heftoren"@nl ;
  skos:prefLabel "lifting tower"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ceb0ae96-c4dc-4146-afc4-5374e4181cb5
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "UIT 68" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt en subtypen aansluiten." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "bewering die als prestatiebehoefte of -verwachting kenbaar is gemaakt, vanzelfsprekend is of dwingend is voorgeschreven"@nl ;
  skos:prefLabel "eis"@nl ;
  skos:prefLabel "requirement"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cf2a356d-7768-4b21-8a7a-763ad7520bf7
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plaats waar vissen eitjes leggen" ;
  skos:prefLabel "paaiplaats"@nl ;
  skos:prefLabel "spawning ground"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:cf8f4a94-306f-4828-a47c-a6c1b2ba04d9
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "RWS DBFM-hoofdovk" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:a5bbda95-f189-48ca-a64a-5d8413cd9a93 ;
  skos:definition "proceseis die wordt gesteld aan een proces van een opdrachtnemer in de context van een DBFM contract."@nl ;
  skos:prefLabel "managementeis"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d027b8c4-37f2-4eb4-b5f7-decf464ca3f6
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sterke waterslang die gebruikt wordt voor het transporteren van water ten behoeve van brandbestrijding" ;
  skos:prefLabel "brandslang"@nl ;
  skos:prefLabel "fire hose"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d033bd0d-999d-45b9-a25b-8a64b5637158
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18d33f97-a525-4a91-b0c5-8494d07d1dcb> ;
  skos:definition "In de economie is waarde een eigenschap van goederen (waaronder ook diensten worden verstaan) waarlangs goederen onderling kwantitatief vergeleken kunnen worden, om zo tot uitruil of een prijs te komen."@nl ;
  skos:prefLabel "economic value"@en ;
  skos:prefLabel "economische waarde"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:d04d5bbc-7e6f-4e2e-9e25-0ce2850648a8
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Apparaat dat informatie op een scherm kan tonen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "monitor"@en ;
  skos:prefLabel "monitor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d0944aaf-5fc5-4510-8125-847602f3999a
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "afdichtingsprofiel"@nl ;
  skos:prefLabel "seal profile"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d0c57612-d352-442f-8684-7b34e68a2fcd
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a> ;
  skos:definition "Opstaand markeringsteken dat dient ter ondersteuning bij navigatie van scheepvaartverkeer (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "baken"@nl ;
  skos:prefLabel "beacon"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d0fd4742-8e05-4071-87f3-60670aeb7936
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:definition "het quotient van de massa m en het ingenomen volume V."@nl ;
  skos:prefLabel "density"@en ;
  skos:prefLabel "dichtheid"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:d0ffa5c5-7619-4780-91cd-016fff80a6b6
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/3c275db9-65ee-46e0-a872-b39001cccd97> ;
  skos:definition "In de verharding opgenomen lusvormig onderdeel van een verkeersdetector. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "detectielus"@nl ;
  skos:prefLabel "induction loop"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d1090766-b39d-4b9b-ae92-96a0abda5b51
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende elektriceitslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "electricity network"@en ;
  skos:prefLabel "elektriciteitsnetwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d110d1ab-fd64-4d02-88d4-0946db73de29
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Permanent gelegde stalen boei om aan af te meren." ;
  skos:prefLabel "meerboei"@nl ;
  skos:prefLabel "mooring buoy"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d1181469-ba41-460b-9462-5d6225ba1d56
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "behuizing"@nl ;
  skos:definition "Object met een permanent karakter dat dient om iets in te bergen en te beschermen. (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
  skos:prefLabel "cabinet"@en ;
  skos:prefLabel "kast"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d1271565-d972-4dd7-9479-36e14566625b
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Rechtop staande draagconstructie van een brug waaraan tuien zijn bevestigd die het wegdek dragen." ;
  skos:prefLabel "pylon"@en ;
  skos:prefLabel "pyloon"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d15d20dc-019a-4097-b754-5483787a89f3
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Oplegging in de vorm van een stoel. Dit is een drukverdelende bouwconstructie" ;
  skos:prefLabel "oplegstoel"@nl ;
  skos:prefLabel "support chair"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d163dee5-f1a0-4cc8-b175-1227498493cf
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "meetput"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d1a63fba-32a0-4d3d-bd96-e1747b143abe
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sloof is een langwerpig horizontaal constructiedeel op maaiveldhoogte dat als bescherming wordt geplaatst op de koppen van damwandplanken" ;
  skos:prefLabel "cap beam"@en ;
  skos:prefLabel "sloof"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d1ec906e-4366-4b39-9b55-24ef0507fe4c
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Hoogste punt in het dwarsprofiel van een dijklichaam, krib of een terp" ;
  skos:prefLabel "crest"@en ;
  skos:prefLabel "kruin"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d1f2909d-5bc1-48fb-b9ce-0c82298b3612
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling voertuigen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "wegvoertuig, met uitzondering van een motorvoertuig, aanhangwagen, niet-gemotoriseerd gehandicaptenvoertuig, fiets en zijspanwagen, doch met inbegrip van een handwagen met motorvermogen."@nl ;
  skos:prefLabel "car"@en ;
  skos:prefLabel "wagen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d26bc97e-46a8-4841-8dcb-cb1d9d7a45a4
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:d033bd0d-999d-45b9-a25b-8a64b5637158 ;
  skos:definition "van een goed of dienst is het geldbedrag (economische waarde) dat voor dat goed of die dienst moet worden betaald om het goed in eigendom of de dienst geleverd te krijgen."@nl ;
  skos:prefLabel "price"@en ;
  skos:prefLabel "prijs"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:d28e76d4-bb08-4889-bb42-fcb589e8c18d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Rioolleiding aan de bovenkant voorzien van een opening voor de afvoer van afvalwater." ;
  skos:prefLabel "lijnafwatering"@nl ;
  skos:prefLabel "linear drain"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d2a50f64-9aff-4864-8a84-c446ffee6399
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Combinatie LTS-1.10 en Jaap Bakker - persoonlijke communicatie" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/77a66ebc-533d-4622-80a7-afd437d4910c> ;
  skos:definition "plan dat beschrijft hoe de continuïteit van de functie van een object wordt gewaarborgd (met behulp van beheer en onderhoud)."@nl ;
  skos:prefLabel "conservation plan"@en ;
  skos:prefLabel "instandhoudingsplan"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d2b7e49a-60b9-420d-baee-7ca8156ba146
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:InformationObject ;
  skos:definition "Information object over hoe de werkelijkheid eruit moet zien."@nl ;
  skos:prefLabel "regel"@nl ;
  skos:prefLabel "rule"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d3142fc2-9cf4-493e-9dd2-cc77d2cc2a9e
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Laag van materiaal die wordt aangebracht om een oppervlak te beschermen tegen inwerking van buitenaf" ;
  skos:prefLabel "beschermlaag"@nl ;
  skos:prefLabel "protective coating"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d34a2bfe-e3d2-447e-a930-e1054de605b1
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "afstand"@nl ;
  skos:prefLabel "distance"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:d3834003-ddb2-4558-b4c6-26430958d066
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "drain discharge"@en ;
  skos:prefLabel "drainmonding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d43ad59d-7f19-4340-9fc6-6f10baac9b7a
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Apparaat voor de meting van elektrische arbeid in de eenheid kilowattuur." ;
  skos:prefLabel "kwh metering"@en ;
  skos:prefLabel "kwh-metering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d446cb0e-b27a-4ddb-b097-6324fd57e49f
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2084" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/61c20844-6d6c-4434-b989-278d221d0924> ;
  skos:definition "bestuurlijk besluit van een persoon of organisatie die van specifieke strekking is, inhoudende een publiek- of privaatrechtelijke rechtshandeling. Hieronder vallen ook verlening, vernietiging, vaststelling en intrekking beschikkingen."@nl ;
  skos:prefLabel "beschikking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d45c924c-1df4-444f-bc0b-102d9fcaa4dd
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die een hoogte-overschrijding van het profiel van vrije ruimte door een voertuig detecteert (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "height detection installation"@en ;
  skos:prefLabel "hoogtedetectie-installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d4be147f-668e-444e-a66f-d4db9793f2ab
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bevestiging"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d4c0e2e2-12db-4a0a-869e-ec09b499481d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Besloten gebied waar resten van overledenen worden begraven, bijgezet of verstrooid. Hierbij horen tevens ondersteunende faciliteiten zoals tuinen of parkeerterreinen. " ;
  skos:prefLabel "begraafplaats"@nl ;
  skos:prefLabel "cemetery"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d4c7bd28-630d-4b00-990d-57092b13a3d4
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "shredder"@en ;
  skos:prefLabel "versnijder"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d4e54673-1435-4b80-9f2c-90e209e852fe
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A unitary control element combines a number of control components into a single product, such as a thermostat or humidistat. A unitary control element provides a housing for an aggregation of control or electrical distribution elements that, in combination, perform a singular unitary purpose. Each item in the aggregation may have its own geometric representation and location."@nl ;
  skos:prefLabel "functioneel regelstation"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d50f4882-dec6-4494-89ca-34aa8901c626
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie in de vorm van een raster, scherm of geleidewand, die wordt gebruikt om dieren naar een faunapassage te leiden om aanrijdingen te voorkomen en de verkeersveiligheid te verbeteren." ;
  skos:prefLabel "fauna guide"@en ;
  skos:prefLabel "faunageleiding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d529ce68-b943-48d0-baef-7ffb3ebe7a7f
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "CCTV"@nl ;
  skos:definition "Installatie waarmee een bepaald gebied van een afstand visueel kan worden geobserveerd en opgeslagen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "closed-circuit television installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d57a9b26-e4e9-43ff-8ee5-d88e2b10aefc
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Korte, ongeveer één meter hoge paal, waar een drukknop op is bevestigd waarmee voetgangers en fietsers hun aanwezigheid melden aan een verkeerregelinstallatie." ;
  skos:prefLabel "drukknoppaal"@nl ;
  skos:prefLabel "push button post"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d5dd8c53-d6e1-4cc4-99c6-afe811d585a1
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het kozijn vormen zoals bijvoorbeeld het kozijn zelf, de beglazing en de deur" ;
  skos:prefLabel "kozijnwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d6702846-f7d5-419e-89ce-bb4b0162fa51
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een apparaat dat elektromagnetische straling uitzendt om gegevens over te dragen" ;
  skos:prefLabel "zender"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d6ca7236-f30a-458e-b179-ad9adbbde076
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "IfcFacilityPart provides for spatial breakdown of built facilities. It may be further specialised according to the type of facility being broken down."@nl ;
  skos:prefLabel "deel van voorziening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d71cb5f5-34f3-4009-ac79-4f90ff22fa98
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "kaart"@nl ;
  skos:prefLabel "map, chart"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d746a301-3ae6-4cc3-86dd-c425fb67eea1
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel dat een toegangsmogelijkheid afsluit of afdekt" ;
  skos:prefLabel "cover"@en ;
  skos:prefLabel "deksel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d7e6eaa2-65c4-4a53-b107-dc999a3364df
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel waarmee tweeweg communicatie mogelijk is met een alarmcentrale." ;
  skos:prefLabel "intercom"@en ;
  skos:prefLabel "intercom"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d7f6fd25-f723-4d8d-bdbb-25da4b2c8be3
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "markering"@nl ;
  skos:prefLabel "marking"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d80fa5ed-0df1-40ea-9000-a7943711acd8
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "wastafel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d84eb255-6cb6-44b4-8b11-36700a5b016a
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aad07539-eeff-4b42-b898-60edc9d0cced ;
  skos:definition "Grondkerende of waterkerende constructie bestaande uit (nagenoeg) verticaal in de grond aangebrachte elementen die door middel van een langsprofiel in elkaar grijpen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "damwand"@nl ;
  skos:prefLabel "sheet piling"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d85eac94-c354-46cd-aacc-8a0bacaadaba
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verbinding bestaande uit een samenstel van mechanische componenten waarmee twee of meer delen van een machine met elkaar kunnen worden verbonden om vermogen (rotatie en koppel) over te brengen van een aandrijvende as naar een aangedreven as" ;
  skos:prefLabel "coupling"@en ;
  skos:prefLabel "koppeling"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d8aff1bf-3bb4-4c52-bf0d-8355d6dfd75f
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie bestaande uit schotten en kleppen voor het droogzetten (van delen) van objecten ter facilitering van inspecties en onderhoudsactiviteiten." ;
  skos:prefLabel "dewatering provision"@en ;
  skos:prefLabel "droogzetvoorziening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d8ffc1b3-96a7-4f3a-a270-b4ff5b199b68
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Mijnbouwwet" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b0bc2bd5-859d-4302-8c14-92cdbc3127ea ;
  skos:definition "materiaal zijnde in de ondergrond aanwezige mineralen of substanties van organische oorsprong, in een aldaar langs natuurlijke weg ontstane concentratie of afzetting, in vaste, vloeibare of gasvormige toestand, met uitzondering van brongas, kalksteen, grind, zand, klei, schelpen en mengsels daarvan."@nl ;
  skos:prefLabel "delfstof"@nl ;
  skos:prefLabel "mineral"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d905ca40-95eb-4838-92c7-0e2aa64fced5
  a rdf:Property ;
  rdfs:domain nen2660:TechnicalEntity ;
  rdfs:range nen2660:FunctionalEntity ;
  skos:altLabel "has function"@en ;
  skos:definition "This relationship applies between a technical entity and a functional entity. The technical entity implements a functional entity"@en ;
  skos:prefLabel "implements"@en ;
.
cbnl:d9515283-8a7a-4f18-b65b-a547e0f2bdcc
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "falen"@nl ;
  skos:definition "Einde van de mogelijkheid van een machinedeel om een vereiste functie te vervullen. (bron: ISO 12100)"@nl ;
  skos:prefLabel "failure"@en ;
  skos:prefLabel "storing"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:d9f51848-1e14-4753-aa14-fde495fc24a8
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "leuningafwerking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:da228384-47da-4b39-85bf-86313fe2bc58
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Terrein langs de (snel)weg waar de mogelijkheid is om te rusten, eten of te drinken, het toilet te bezoeken of te tanken" ;
  skos:prefLabel "service area"@en ;
  skos:prefLabel "verzorgingsplaats"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:daa1bc18-71b2-4617-a8a4-71442c104f68
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie om via een draadloze verbinding data uit te lezen en digitaal te verzenden. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "telemetrie-installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:daf46997-0f45-42e2-805b-217635ed37b2
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Meetinstrument dat de windsnelheid en de windrichting meet" ;
  skos:prefLabel "anemometer"@en ;
  skos:prefLabel "windmeter"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dafef1d6-24f1-4e30-a0eb-56d53cafa140
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:definition "Area is the quantity that expresses the extent of a two-dimensional region, shape, or planar lamina, in the plane."@en ;
  skos:prefLabel "area"@en ;
  skos:prefLabel "oppervlakte (grootheid)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:db07175b-dcbd-483f-9a13-4dc46c47cfce
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van kabels om een installatie te voorzien van elektriciteit of signalen." ;
  skos:prefLabel "bekabeling"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:db2d97bc-e35a-458e-8e9d-359e20ec5e81
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "drempel"@nl ;
  skos:prefLabel "threshold"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dba37203-5d62-45cc-a0a8-da65a4dc09a1
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel dat elektromagnetische signalen detecteert en verwerkt" ;
  skos:prefLabel "ontvanger"@nl ;
  skos:prefLabel "receiving bed"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dbaaabfa-b288-4b2e-b8c8-cdcb4ab46848
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:b750bb4b-27c3-4455-a6e4-aa3cca4d51e1 ;
  skos:definition "<bag> door het bevoegde gemeentelijke orgaan aan een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats toegekende benaming, bestaande uit een combinatie van de naam van een openbare ruimte, een nummeraanduiding en de naam van een woonplaats; (bron: Wet basisregistratie adressen en gebouwen)"@nl ;
  skos:prefLabel "address"@en ;
  skos:prefLabel "adres"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:dbcd6aea-a97a-4e40-9652-fe8395a09b25
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "heat-resistant cladding"@en ;
  skos:prefLabel "hittewerende bekleding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dc1a06e7-d2eb-419c-9963-37e57224dbcf
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Container met installatiedelen voor het samenpersen en tijdelijk opslaan van roostergoed (grove vaste delen uit het influent  c.q.afvalwater)" ;
  skos:prefLabel "roostergoed container"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dc69d74a-4272-4a44-8cd9-bc256b843e64
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Oplegging in de vorm van een blok dat dient als steunpunt voor bovenliggende constructie" ;
  skos:prefLabel "bearing pad"@en ;
  skos:prefLabel "oplegblok"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dcbe4704-2748-4fa3-959b-44082e682a4d
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Activity ;
  skos:definition "Activiteit van geheel van verplaatsingen van vervoermiddelen en personen tussen twee punten over een transportlink."@nl ;
  skos:prefLabel "traffic"@en ;
  skos:prefLabel "verkeer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dcc6fb12-7c9b-4c37-b69f-662c63efe189
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Opening in een grondlichaam waar men doorheen kan" ;
  skos:prefLabel "doorgang grondlichaam"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dcf167af-0cd4-4db5-a1b4-ee2983059045
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "kilogram per cubic meter"@en ;
  skos:prefLabel "kilogram per kubieke meter"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dd44613a-dcd3-461a-a25a-fd4bab6cf154
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "https://nl.wiktionary.org" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:eb13def7-96f6-4920-8b95-f62bf8bfaf87 ;
  skos:definition "aggregatietoestand van een stof waarin het geen eigen vorm heeft, maar wel een eigen volume"@nl ;
  skos:prefLabel "liquid"@en ;
  skos:prefLabel "vloeistof"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dd5dd6c5-2363-420f-bc4a-fc2b6db3ed5c
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7381d06b-e320-41c2-a3c2-befa2e0a277e> ;
  skos:definition "Ongelijkvloerse kruising waarbij alle toe- en afritten in het verlengde liggen van de rijrichting op de autosnelweg. (bron: Richtlijn hectometrering)"@nl ;
  skos:prefLabel "haarlemmermeer connection"@en ;
  skos:prefLabel "haarlemmermeeraansluiting"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dd73a90d-7822-4c61-8bb1-28316c264998
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticaal in de grond geplaatste wand die grondkerend en/of waterkerend is. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "kerende constructie"@nl ;
  skos:prefLabel "retaining structure"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dd89ab80-6fa4-4131-b386-3102ec8f001d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Horizontale bovenafsluiting van een ruimte of vertrek." ;
  skos:prefLabel "ceiling"@en ;
  skos:prefLabel "plafond"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ddd69426-bd73-4db8-8b49-f3b15ee0fdac
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel bestaande uit een aanrecht, ingebouwde spoelbak en kastjes." ;
  skos:prefLabel "keukenblok"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:de2105c5-ffc5-470b-9263-7b29ce6dd5fa
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "hydraulic power pack"@en ;
  skos:prefLabel "hydraulisch aggregaat"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:de49aff7-85a9-4317-a333-6447a8e05b39
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "storm surge barrier"@en ;
  skos:definition "Kunstwerk dat verhindert dat water bij stormvloed of springtij de monding van een rivier instroomt en stroomopwaarts tot overstromingen leidt."@nl ;
  skos:prefLabel "flood barrier"@en ;
  skos:prefLabel "stormvloedkering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:de5ca4ad-4ba0-4e3e-b0e2-7aa5d66e1167
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen." ;
  skos:prefLabel "fender post"@en ;
  skos:prefLabel "wrijfstijl"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dec5dceb-a76b-4432-a027-d35a55e9358e
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plant die overwintert door in een al of niet ondergrondse bol, een bolvormige ophoping van vlezige bladeren, voedsel op te slaan, die voor voedsel of sierdoeleinden (bloembollen) worden geteeld." ;
  skos:prefLabel "bollen"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dee8fd09-6c7e-4fd7-8f43-509efafd39d0
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "afvalcontainer"@nl ;
  skos:prefLabel "waste container"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:def6129f-bef2-437d-a46e-da9c75f2adff
  a rdfs:Class ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "niet opgenomen, nog niet nodig voor huidige omvang CB-NL" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Activiteit die plaatsvindt of kan plaatsvinden binnen de fysieke 4D ruimte-tijd. Een fysieke activiteit vormt een manifestatie en een afbakening van materie en/of energie."@nl ;
  skos:prefLabel "fysieke activiteit"@nl ;
  skos:prefLabel "physical activity"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
cbnl:df270f2b-1fe3-45f4-9cd3-fc900bbb8ee0
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gedeelte van een inlaatvoorziening dat dient als verzamelpunt voor het door de ruimerinstallatie bijeengebracht slib." ;
  skos:prefLabel "inlooptrommel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:df36da67-3ab2-49b7-bc22-7d84db76f4b2
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bomenrij"@nl ;
  skos:prefLabel "row of trees"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dfaf13fa-e9a2-4e75-ba98-51c0366b6fdf
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowTerminal defines the occurrence of a permanently attached element that acts as a terminus or beginning of a distribution system such as an air outlet, drain, water closet, or sink . A terminal is typically a point at which a system interfaces with an external environment. Its type is defined by IfcFlowTerminalType or its subtypes."@nl ;
  skos:prefLabel "stroomterminal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dfb84e11-aafd-433f-bbd8-997d53262678
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Sluisdeur toegepast in een waaiersluis en als voornaamste eigenschap heeft dat hij door zijn waaiervorm tegen de waterdruk in geopend en gesloten kan worden." ;
  skos:prefLabel "waaiervlotdeur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:dfec04d5-b318-44c4-9cb2-1e5e5ff1c701
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "volgens de definitie is dit een bouwconstructie." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cd79f4f7-6914-4fc5-b6f8-53f160af7376 ;
  skos:definition "infrawerk dwars op het water opgeworpen (waterbouwkundige constructie) om water te keren, te beheersen, te leiden of te verdelen."@nl ;
  skos:prefLabel "dam"@en ;
  skos:prefLabel "dam"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e056dbb1-d3bc-49dd-af51-0477f1be77a9
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "afgeleid van https://nl.wiktionary.org" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:eb13def7-96f6-4920-8b95-f62bf8bfaf87 ;
  skos:definition "aggregatietoestand van een stof waarin het een eigen vorm en volume heeft."@nl ;
  skos:prefLabel "solid"@en ;
  skos:prefLabel "vaste stof"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e05d4af1-9e0a-43db-a7dd-fc36b04e828d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel voor het opvullen van een ruimte ter voorkoming van het toe- of uittreden van vaste, vloeibare of gasvormige stoffen." ;
  skos:prefLabel "afdichting"@nl ;
  skos:prefLabel "seal"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e07039b1-0cf6-4006-9b51-f695d95a6806
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Grondlichaam (deels de oude dijk) om de waterafvoer bij hoogwater te geleiden en in de richting van de loop van de rivier aangebracht." ;
  skos:prefLabel "leikade"@nl ;
  skos:prefLabel "training quay"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e071ec04-c2ed-4d01-986e-2725feae44f3
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "haag"@nl ;
  skos:prefLabel "hedge"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e0be4c53-0a0b-4179-9938-6e73d30bc4c4
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Weerstand die wordt gebruikt voor het kunstmatig belasten van statische of roterende noodstroomvoorzieningen." ;
  skos:prefLabel "ballast resistor"@en ;
  skos:prefLabel "ballastweerstand"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e0c65f7c-249f-4bf1-804e-e8cf93ead5f2
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Betonnen kelder met schotten, in het bovenhoofd van een schutsluis die voorkomt dat het water tijdens het schutten aan de hoge zijde wordt ingelaten en met grote kracht naar binnen stroomt" ;
  skos:prefLabel "stilling basin"@en ;
  skos:prefLabel "woelbak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e103d4ea-0a06-482d-bb64-7b99f368150f
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "sandbox"@en ;
  skos:prefLabel "zandbak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e11799ec-e46e-4d3a-be03-8f0d95b0a20a
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Met de vaste wereld verbonden constructie waarop de hoofddraagconstructie wordt ondersteund. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "steunpunt"@nl ;
  skos:prefLabel "supporting point"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e11d9a36-1c85-4216-a2da-2fd200ac2526
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gebied waarin een geheel van economische activiteiten plaats vindt waarbij het natuurlijke milieu wordt aangepast ten behoeve van de productie van planten en dieren voor menselijk gebruik doormiddel van akkerbouw, veeteelt en tuinbouw." ;
  skos:prefLabel "agricultural area"@en ;
  skos:prefLabel "landbouwgebied"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e11f69db-0f72-4949-b2e2-26448d2a60ab
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Betonconstructie die dient als verfraaiing van de zijkant van een brugdek" ;
  skos:prefLabel "edge element"@en ;
  skos:prefLabel "randelement"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e146e8fc-db79-4be5-9b85-e9d1811ef64f
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "grondkerende constructie"@nl ;
  skos:definition "Kerende constructie die het achterliggende grondlichaam op zijn plaats houdt" ;
  skos:prefLabel "grondkering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e14b9fa7-aca7-4354-9823-476982a0d820
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Inspectiekader RWS" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:comment "verwijderd i.o.m. Leo van Ruijven" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gericht inspecteren (toetsing), mede gebaseerd op risicoanalyse, voor het vaststellen van de huidige toestand en het huidig functioneren van objecten en onderdelen alsmede de houdbaarheid van het bijbehorende instandhoudingsplan."@nl ;
  skos:prefLabel "toestand inspecteren"@nl ;
  cbnl:state "issue" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
cbnl:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c7e3e161-1031-4204-9a9e-389dac198aef ;
  skos:altLabel "nutsvoorzieningnetwerk"@nl ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende utiliteitslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "utiliteitsnetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "utility network"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e1b81a62-f073-44b3-a0b2-1aadced4a709
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "breakwater"@en ;
  skos:prefLabel "havendam"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e1c4f9f1-4f90-4c8a-84ac-22c27dc08913
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "Eigendom is het meest omvattende recht dat een persoon op een zaak en afgescheiden vruchten kan hebben." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van een persoon of organisatie die een voorwerp of zaak in (wettig) eigendom heeft."@nl ;
  skos:prefLabel "eigenaar"@nl ;
  skos:prefLabel "owner"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
cbnl:e1cab520-969c-42c9-8cbf-88412a168262
  a rdfs:Class ;
  dct:references "ISO 10303-221" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf rdfs:Container ;
  skos:definition "group of object which members have a plurality that is not by definition one. Typically the plurality of the members is bigger than one. It is a number of things. Those things may be individual things, classes, relations or combinations of them."@gb ;
  skos:prefLabel "set"@gb ;
  skos:prefLabel "set"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e1fc0eaf-a89f-42b4-a0bc-38f4e8dc163a
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "railing"@en ;
  skos:prefLabel "handrail"@en ;
  skos:prefLabel "leuning"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e246d7a5-e3ef-4351-8f49-501a17496e44
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Grijpend deel van een hijsinstallatie" ;
  skos:prefLabel "bucket"@en ;
  skos:prefLabel "grijper"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e24ac429-d059-4c73-9402-30f0745236e9
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "VeVa"@nl ;
  skos:definition "Een geleidebarrier toegepast ter plaatse van een voorbereide doorsteek die bij normaal gebruik de rijbanen van elkaar scheidt, maar indien nodig de doorgang kan vrijmaken tussen twee rijbanen en op wielen kan worden verplaatst." ;
  skos:prefLabel "verplaatsbare vangrail installatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e254735a-2dca-438b-9b8b-07ff647088cf
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Geheel van installaties, apparaten en toestellen die gebruikt worden voor de verwerking van voedingsmiddelen." ;
  skos:prefLabel "keukeninstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e28b068f-1fda-4f53-94b9-63f91f2d3c72
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Berm aan de binnenzijde van de dijk om daarmee het optreden van zandmeevoerende wellen (piping) te voorkomen." ;
  skos:prefLabel "piping berm"@en ;
  skos:prefLabel "pipingberm"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e2f1f6c2-60f1-49dd-8be9-66afb44c992b
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bomenrij die dient als windscherm" ;
  skos:prefLabel "windbreak"@en ;
  skos:prefLabel "windsingel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e30c37f1-daeb-4f92-9db6-1c98b1eafb95
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Profiel voor het afdichten van de aansluiting tussen constructiedelen over een langere lengte om het toe- of uittreden vaste, vloeibare of gasvormige stoffen tegen te gaan." ;
  skos:prefLabel "afdekplaat"@nl ;
  skos:prefLabel "cover plate"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e35d7abe-bfd3-4d95-a3f6-3f2711bb164f
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "WMS"@nl ;
  skos:definition "Installatie gebruikt in tunnels, voor het blussen van eventuele branden doormiddel van zeer fijn verneveld water en speciale sproeiers die werken met een hoge druk" ;
  skos:prefLabel "watermistinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e41cd4b5-0954-4a33-8a10-1a7040142ab5
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "cable duct/pipe duct"@en ;
  skos:prefLabel "kabel- en leidingtunnel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e438a708-a462-46a2-b7d4-6dca56d7088b
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/0a9b78f5-4622-41de-be3b-af4b65668f7c> ;
  skos:definition "Armatuur met een of meerdere lichtbronnen die de verkeersstromen van de scheepvaart door middel van lichtsignalen reguleert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "scheepvaartsein"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e4a64357-3560-4db6-b42a-89e3c1319df3
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5f939285-3a7a-42d8-8fa3-e32e7234cf8c> ;
  skos:altLabel "levend wezen"@nl ;
  skos:altLabel "living being"@en ;
  skos:definition "biologisch object (niet kunstmatig fysiek object) dat door middel van uitwisseling van energie en materie met de omgeving en door een inwendig metabolisme in staat is om zich in stand te houden, te groeien, zich voort te planten en zich aan te passen aan veranderingen in de omgeving, zowel op korte (fysiologische en morfologische adaptatie) als op lange termijn."@nl ;
  skos:prefLabel "organism"@en ;
  skos:prefLabel "organisme"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e4c7fe66-edba-4367-9613-ffd6cc221c1d
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/7b1e100d-b84a-4843-8c08-d4053b1032ed> ;
  skos:definition "gehandicaptenvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km per uur bedraagt, en geen bromfiets is."@nl ;
  skos:prefLabel "gehandicaptenvoertuig met motor"@nl ;
  skos:prefLabel "mobility scooter with engine"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e509cce1-0e2b-438c-b7f6-336087369409
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Afneembare kap op een armatuur om directe lichtinval te beperken zodat beelden/ tekens beter kunnen worden waargenomen" ;
  skos:prefLabel "sun cap"@en ;
  skos:prefLabel "zonnekap"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e53c7d9c-e0c3-4e8f-aacd-45f9218880e6
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c7e3e161-1031-4204-9a9e-389dac198aef ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende ecologische links en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "ecological network"@en ;
  skos:prefLabel "ecologisch netwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e5932c18-6072-42fe-b06f-c85c9a1a7d28
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Kunstwerk om een rivier, beek of poldertocht onder een andere waterloop (watergang) door te leiden die een ander waterpeil heeft. Omdat sifons tevens een waterkerende functie hebben moeten ze aan beide zijden afsluitbaar zijn." ;
  skos:prefLabel "sifon"@nl ;
  skos:prefLabel "siphon"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e5ff1cde-d736-42ef-8da0-9d4f32525ead
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "fascine mattress"@en ;
  skos:definition "Waterbouwkundige constructie in de vorm van vlechtwerk van rijshout en riet, gebruikt ter verdediging van een dijkbeloop tegen een golfaanval." ;
  skos:prefLabel "fascine mat"@en ;
  skos:prefLabel "zinkstuk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e6222ab6-415b-451d-8f6a-8454536995c0
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verzameling van meubels en voorwerpen die gebruikt worden in gebouwen en in de openbare ruimte" ;
  skos:prefLabel "furniture"@en ;
  skos:prefLabel "meubilair"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e62d38b1-5170-4f91-936a-a4bda1a954e5
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/511c9b2a-92fa-478e-ad0e-5dd0366c9b5a> ;
  skos:definition "markering waarmee de ligging van de vaarweg wordt aangeduid (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "lateral marking"@en ;
  skos:prefLabel "laterale vaarwegmarkering"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e6403958-784f-40e9-8743-99c25b0dbc88
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel dat beknelling door bewegende delen voorkomt doormiddel van detectie" ;
  skos:prefLabel "knelbeveiliging"@nl ;
  skos:prefLabel "pinch protection"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e6a23f59-e75b-4966-addd-767ab32b8019
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "display screen, screen"@en ;
  skos:prefLabel "beeldscherm"@nl ;
  skos:prefLabel "display"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e6c69166-2ba5-4e52-bbda-685f69047d6b
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition """A built element whose length greatly exceeds its thickness and often also its width, usually of a single material laid on site on top of another horizontal or nearly horizontal built element. A course is distinctive from a earthworks element in that a course is a graded granular (which can be bound or unbound) material that is generally processed in some fashion, where as earthworks elements are soil earthen based structure that can be formed by removal and transport of general ground material. Structurally a course does not have capacity to carry loads over open span, or to be removed or replaced as a single unit. examples of courses include: Graded aggregate layers
Graded sand layers
Cement bounded material (CBM)
Asphalt layers"""@nl ;
  skos:prefLabel "tracé"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e73ec5a0-9d1e-4676-8dcc-788dd1c14ef9
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticale staafvormige balk of lat " ;
  skos:prefLabel "stijl"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e77960e2-7592-41dd-864f-7295bc85e78d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Bodembescherming bestaand uit steen en/of beton ter voorkoming van het optreden van erosie door stromend water" ;
  skos:prefLabel "fascine work"@en ;
  skos:prefLabel "stortebed"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e785ab56-460d-44b0-91ef-0840f55c03c3
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "EN 13108-1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Mixture ;
  skos:altLabel "bitumineus mengsel"@nl ;
  skos:altLabel "bituminous mixture"@en ;
  skos:definition "homogenous mixture typically of coarse and fine aggregates, filler aggregate and bituminous binder which is used in the construction of a pavement."@en ;
  skos:prefLabel "asfalt"@nl ;
  skos:prefLabel "asphalt"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e793d9d6-3b78-4d6b-8175-5119337c8859
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Toestel waarmee gesprekken mogelijk zijn tussen personen die zich buiten gehoorbereik van elkaar bevinden." ;
  skos:prefLabel "telefoontoestel"@nl ;
  skos:prefLabel "telephone handset"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e7c344a3-ea3a-46dd-a3c5-d42a248f0217
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Scherm dat een waterbouwkundige constructie beschermt tegen kwelwater bij een waterstandsverschil" ;
  skos:prefLabel "achterloopheidscherm"@nl ;
  skos:prefLabel "seepage barrier"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e8ccd42e-85c1-4683-a89d-c9b075e1b565
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:definition "hoeveelheid arbeid die moet worden verricht om een systeem vanaf een grondtoestand naar de actuele toestand te brengen."@nl ;
  skos:prefLabel "amount of energy (quantity)"@en ;
  skos:prefLabel "hoeveelheid energie (grootheid)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:e8d6f76c-7bf7-465e-a20a-ac80c91f9aec
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Toestel dat op het moment van consumptie doorstromend water verhit doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie" ;
  skos:prefLabel "geiser"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e906ae78-bcd4-44c8-b788-e7e02fef4399
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/15ec3115-3a07-483f-aa59-b94b3a9e6864> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende vaarweglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "vaarwegennetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "waterway network, water transport network"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e9271471-c8af-409e-b5d4-ec9ce9bd7b2d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Afsluitbare opslagplaats om bijvoorbeld lucht te herbergen voor het realiseren van opwaartse druk." ;
  skos:prefLabel "kist"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e927c060-5862-4852-93e2-027cde48ebda
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:cc17a991-325b-4194-805e-136be5481fa4 ;
  skos:definition "Temperature is a physical quantity that expresses hot and cold."@en ;
  skos:prefLabel "temperature"@en ;
  skos:prefLabel "temperatuur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:e92800ac-1cff-4a8f-bb4f-1803605b8e0d
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bomen/houtopstanden"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e940498c-29f2-4e37-97e5-55e641ed79f9
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "hoist"@en ;
  skos:prefLabel "takel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e9859114-a0f6-4156-9cf7-b5f3b6ea3f65
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An air to air heat recovery device employs a counter flow heat exchanger between inbound and outbound air flow. It is typically used to transfer heat from warmer air in one chamber to cooler air in the second chamber i.e., typically used to recover heat from the conditioned air being exhausted and the outside air being supplied to a building , resulting in energy savings from reduced heating or cooling requirements. HISTORY New entity in IFC4 .note bSI Documentation"@nl ;
  skos:prefLabel "lucht lucht warmtewisselaar"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:e9edda19-b1cc-41ae-9231-9da9af41165e
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "lock gate"@en ;
  skos:prefLabel "sluisdeur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ea760e2e-dc6d-4e0e-89e0-1728e605e880
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "duingebied"@nl ;
  skos:prefLabel "dune area"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ea9fe2b1-489a-4ba6-a716-37b0ed2dedad
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst naar Activity. Stond eerst onder denken." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:Activity ;
  skos:altLabel "observation process"@en ;
  skos:altLabel "waarnemen, observatieproces"@nl ;
  skos:definition "Activiteit dat resulteert in een observatie."@nl ;
  skos:prefLabel "observeren"@nl ;
  skos:prefLabel "to observe"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ead7f0f0-3dbc-44fe-a45f-8e54984f6c45
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "perron"@nl ;
  skos:prefLabel "platform"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eafb3082-3f64-40d1-9ff4-2a21251ba701
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "olie- en benzineafscheider"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eb13def7-96f6-4920-8b95-f62bf8bfaf87
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83898900-4fa7-4439-b072-263621681ebb> ;
  skos:definition "Macroscopische (met het blote oog waarneembare) objecttoestand (verschijningsvorm) van een gegeven hoeveelheid materie. De overgang van de ene naar de andere aggregatietoestand van materie is een fysisch proces, onder invloed van temperatuur en druk: er vinden geen chemische veranderingen plaats."@nl ;
  skos:prefLabel "aggregatietoestand"@nl ;
  skos:prefLabel "state of matter"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eb2713e5-1b5d-4ec7-b588-e5ac31309622
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "effect van onzekerheid (bron: UIT 68)"@nl ;
  skos:prefLabel "risico"@nl ;
  skos:prefLabel "risk"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eb4b68f3-940d-4145-b462-1e36eaa3d643
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Afdekking van iets met zand" ;
  skos:prefLabel "sand covering"@en ;
  skos:prefLabel "zandbedekking"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eb5301f9-e9bb-4d0a-af0a-ff4407d5abc1
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e177d52d-25c4-4df0-b740-c09c1f4eb07e ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende warmtelinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "thermal network"@en ;
  skos:prefLabel "warmtenetwerk"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eb5ba4da-15da-4391-bf7d-75d634cdcb3e
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "halfverharding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eb81ddcc-4ec4-4752-a826-84127ea6e44c
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een constructie die bedoeld is om lasten te verplaatsen en krachten te verdelen" ;
  skos:prefLabel "boom"@en ;
  skos:prefLabel "giek"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ebb00bbf-7aed-47d0-b5db-b6955d4625ec
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud)" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Contractdocument, onderdeel van een PRC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie eisendeel (prc)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ebb72475-bce0-4621-9cf7-1ab51c446302
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel dat onder hoge druk water verplaatst." ;
  skos:prefLabel "spray cannon"@en ;
  skos:prefLabel "spuitkanon"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ec330a1d-fbaf-4ca6-bfbf-f16b41968f8f
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "wheel"@en ;
  skos:prefLabel "wiel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ecd1f8b5-cd38-418e-b4cc-e2f77bc6458f
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/18d33f97-a525-4a91-b0c5-8494d07d1dcb> ;
  skos:definition "Karakterisering van de locatie van een entiteit in een ruimte-tijd t.o.v. een locatie-referentiesysteem. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "locatiereferentie"@nl ;
  skos:prefLabel "location reference"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-31"^^xsd:date ;
.
cbnl:ecfcb903-e49b-4c94-974a-c85233b79a09
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige en elektrische componenten die beweging van een constructie mogelijk maakt" ;
  skos:prefLabel "aandrijving"@nl ;
  skos:prefLabel "drivetrain"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ed200ed9-24ed-491c-bd60-a5383aab9fbf
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructiedeel voor het geven van mechanische geleiding ten behoeve van een bewegend onderdeel voor een vooraf vastgestelde positionering." ;
  skos:prefLabel "geleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "guide"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ed2586bd-3898-47b7-a2dc-997cbeb9c67c
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de wand vormen bijvoorbeeld de wand zelf en de wandafwerking" ;
  skos:prefLabel "wandconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:edbc4cae-0e2a-4b8e-8cdf-97c270a0ecc1
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Wiel op een verticale as met een ketting eraan om zware lasten te verplaatsen." ;
  skos:prefLabel "capstan"@en ;
  skos:prefLabel "kaapstander"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eddc4b12-1c4d-499d-8daa-ae4023476000
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Plaatvormig constructiedeel die de overgang vormt van een grondlichaam naar een brug, sluis of viaduct en dient voor een geleidelijke overgang. " ;
  skos:prefLabel "overgangsplaat"@nl ;
  skos:prefLabel "transition plate"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:edf6ff5a-d44f-4eb0-90e7-9e656b324949
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat grotere deeltjes en het water van elkaar worden gescheiden." ;
  skos:prefLabel "filter construction"@en ;
  skos:prefLabel "filterconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ee3d7d9e-b939-4ee6-84f8-7518e46b3552
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "barred door"@en ;
  skos:prefLabel "traliedeur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eeb60863-f334-467a-9fee-ea867067de5c
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "batten"@en ;
  skos:prefLabel "spieplank"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eecbbcce-2ca7-492f-9b2e-465d9b11b9ac
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "centrifuge"@en ;
  skos:prefLabel "centrifuge"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:eedd9d85-fdcd-4ece-9f58-36c29092e623
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "infiltratievijver"@nl ;
  skos:prefLabel "infiltration pond"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ef06339e-7ffd-4897-a799-6baf5e550fcb
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Constructie ter afdekking, bedekking van een stuk grond of een bouwwerk." ;
  skos:prefLabel "dek"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:efc87299-a4eb-4b40-aeaf-09b3a64d4a02
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "IfcPropertyÂ is an abstract generalization for all types of properties that can be associated with IFC objects through the property set mechanism."@nl ;
  skos:prefLabel "eigenschap"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:efdec3a1-9763-4678-b1b3-d2cd6baa8fa2
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Vat dat een medium bevat dat onder druk staat" ;
  skos:prefLabel "drukvat"@nl ;
  skos:prefLabel "pressure vessel"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:efe9dfcd-e6ed-4a61-af56-b5940b10cb13
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Houten of rieten dam of wal om water te keren en golven te breken" ;
  skos:prefLabel "rijzendam"@nl ;
  skos:prefLabel "wicker dam"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f013d4ff-be25-4696-8a58-9a74caec0505
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/668a65eb-1e4a-4193-bcb1-22ea0a78f9fa> ;
  skos:definition "Punt of gebied waar een rijbaan onder een kleine hoek overgaat in twee rijbanen ten behoeve van verkeer met dezelfde oorspronkelijke rijrichting. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "divergentiepunt"@nl ;
  skos:prefLabel "point of divergence"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f05480d9-ff10-4b79-a687-e0b040577b53
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Goed geventileerde hut, wit geschilderd, gebruikt om metereologische instrumenten (o.a. thermometers) af te schermen van directe zonnestraling" ;
  skos:prefLabel "weerhut"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f05c466d-9a99-448c-beb4-2d4f525e60d9
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5c201b1a-3af5-4bf1-9b7c-4e5471ae3d0e> ;
  skos:altLabel "betonverharding"@nl ;
  skos:definition "gesloten verharding bestaande uit gewapend of ongewapend beton. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "cementbetonverharding"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f06c0aa4-ede3-4973-aa82-b5fe0c8f77d5
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Vegetatie die gekarakteriseerd wordt door dicht struikgewas (minder dan 5 meter hoog) meestal niet gehinderd door menselijke invloeden; vaak gelegen in de duinen (zandheuvels langs de kust)" ;
  skos:prefLabel "duinstruweel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f07a3bf0-0b1f-4a27-8abe-b320a49718fc
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/03f902ea-64c6-4592-bdaf-b18842d2933d> ;
  skos:definition "Kruising waarbij de orientatielijnen van de netwerklinks elkaar snijden (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "gelijkvloerse kruising"@nl ;
  skos:prefLabel "level crossing"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f08b3431-6422-49a5-8ad2-12f59778ae2f
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Dam die richting aan de waterstroming geeft en afslag van golven tegengaat." ;
  skos:prefLabel "strekdam"@nl ;
  skos:prefLabel "training wall"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f0b272d3-c10a-4bf6-a17d-7c1984727ead
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/85a55f07-036f-455e-831d-6baff625fc0d> ;
  skos:definition "Holle leiding voor het doorstromen van gassen, vloeistoffen of capsules, bestemd om hetzij gas, een vloeistof of capsules te transporteren, hetzij een vloeistof als intermediair te gebruiken voor het transport van warmte of een opgeloste of verpulverde stof. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
  skos:prefLabel "buis"@nl ;
  skos:prefLabel "tube"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f0db271c-a96a-4146-a3f6-270ddf8b8ee1
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Natuurlijke, smalle en ondiepe waterloop zonder getij die vanuit een bron stroomafwaarts vloeit." ;
  skos:prefLabel "beek"@nl ;
  skos:prefLabel "brook"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f1b47bc5-17fd-4e5b-b348-455c0900af3c
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "compressor installation"@en ;
  skos:prefLabel "compressorinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f21e092d-b288-476e-af67-cc728b51a70e
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/5011c046-dc30-424b-9d39-f4a590012606> ;
  skos:definition "a topological space that locally resembles Euclidean space near each point. More precisely, each point of an n-dimensional manifold has a neighborhood that is homeomorphic to the Euclidean space of dimension n."@en ;
  skos:prefLabel "manifold"@en ;
  skos:prefLabel "varieteit"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f2680e35-3c00-45fa-988a-6b527e597c54
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A building system is a group by which building elements are grouped according to a common function within the facility. The groupÂ IfcBuildingSystemÂ defines the occurrence of a specialized system for use within the context of a building and finishing fabric."@nl ;
  skos:prefLabel "gebouwsysteem"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f27189ce-af69-4190-9944-9fa81d448b49
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Waterbouwkundig constructie dat vissen toegang geeft tot een door een dijk, dam, stuw of sluis ontoegankelijk geworden achterland." ;
  skos:prefLabel "fish ladder"@en ;
  skos:prefLabel "vispassage"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f2d4d34a-9841-4df0-a3e5-6e2caa5e9864
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Baan met twee met elkaar verbonden rails waarover een object met stalen wielbanden kan rijden" ;
  skos:prefLabel "railbaan"@nl ;
  skos:prefLabel "railway track"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f34ec7e9-8707-4782-9291-a4d4409fc007
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A flow instrument reads and displays the value of a particular property of a system at a point, or displays the difference in the value of a property between two points. Instrumentation is typically for the purpose of determining the value of the property at a point in time. It is not the purpose of an instrument to record or integrate the values over time although they may be connected to recording devices that do perform such a function . This entity provides for all forms of mechanical flow instrument thermometers, pressure gauges etc. and electrical flow instruments ammeters, voltmeters etc. "@nl ;
  skos:prefLabel "stromingssensor"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f363c143-508f-40a7-a3c1-958c6b360d4e
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Apparaat dat geluid opvangt en omzet in een elektrisch signaal met de bedoeling het geluid met behulp van hulpmiddelen te versterken" ;
  skos:prefLabel "microfoon"@nl ;
  skos:prefLabel "microphone"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f371e14b-6dc9-47ae-8f2c-a9f4ef812c1b
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een gat of kanaal ten behoeve van ventilatie of om de doorstroming van lucht te bevorderen" ;
  skos:prefLabel "air duct"@en ;
  skos:prefLabel "luchtkanaal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f38d2b1a-e043-4ae4-9a69-965c1bc06fe7
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Gegraven waterloop, veelal droogstaand, voor de afwatering en/of ontwatering van het omringende gebied, die afwatert op een sloot " ;
  skos:prefLabel "field channel"@en ;
  skos:prefLabel "greppel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f4b29ee5-8f3e-44b0-ad45-ee322b77fdca
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Vormgegeven massa grond" ;
  skos:prefLabel "body of soil"@en ;
  skos:prefLabel "grondlichaam"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f4b82917-d973-4b31-9cd3-d2ac3e8247cd
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel voor het verwijderen van vaste deeltjes (vuil en slib) die zich in het hemelwater bevinden." ;
  skos:prefLabel "cross-flow filter"@en ;
  skos:prefLabel "lamellenafscheider"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f4c38551-fa9d-42ed-83f4-e5d0f3e59951
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Deel van een dwarsprofiel van een onderwateroever gelegen tussen de waterlijn en de (vlakke) bodem, niet beschermd door een gespecificeerde bekleding en met een taludhelling van minder dan 1:10." ;
  skos:prefLabel "foreshore"@en ;
  skos:prefLabel "vooroever"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f4e3af73-6254-4f21-87d1-70c69d959620
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "afscheiderinstallatie (statisch)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f5570028-f593-458a-aedb-b84ff50cf1ab
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Klep inclusief toebehoren waarmee de doorlaat van water in een waterbuis wordt geregeld doormiddel van roterend deel (de klep)." ;
  skos:prefLabel "klepconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "valve construction"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f567a9b4-84ca-4423-92b8-a9988063dd50
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Tandwiel met een arm in het bewegingsmechanisme van een constructie dat door een rondsel in beweging wordt gebracht." ;
  skos:prefLabel "panama wheel"@en ;
  skos:prefLabel "panamawiel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f56ebb91-6868-45e4-b522-ec8d97cb7431
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "energie"@nl ;
  skos:prefLabel "energy"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f5cdd979-e2a3-4896-9ee3-8f03add62894
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "https://nl.wiktionary.org" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:eb13def7-96f6-4920-8b95-f62bf8bfaf87 ;
  skos:definition "aggregatietoestand van een stof met een veranderlijk volume die uit losse moleculen of atomen bestaat."@nl ;
  skos:prefLabel "gas"@en ;
  skos:prefLabel "gas"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f688b252-0283-4187-a309-19538546fec4
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/213397e7-4253-4d4d-adb8-c7141530f321> ;
  skos:definition "bermbeveiligingsconstructie bedoeld voor fysieke geleiding van voertuigen die uit de koers zijn geraakt. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "geleideconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "guide construction"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f6c8eea1-9273-4ed3-bd3b-84f491419e14
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A light fixture is a container that is designed for the purpose of housing one or more lamps and optionally devices that control, restrict or vary their emission."@nl ;
  skos:prefLabel "armatuur"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f6e72fe3-be31-4587-8e8f-e6b3f061084a
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:altLabel "landverkeerssein"@nl ;
  skos:prefLabel "landverkeerssein"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f722d69e-2113-4c5a-bef2-8e7195132844
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A stair flight is an assembly of building components in a single run of stair steps not interrupted by a landing . The stair steps and any stringers are included in the stair flight. A winder is also regarded a part of a stair flight. An IfcStairFlight is normally aggregated by an IfcStair through the IfcRelAggregates relationship, the stair flight is then included in the set of IfcRelAggregates.RelatedObjects . An IfcStairFlight normally connects the floor slab of zero to two different storeys or partial storeys, or landings within a building. The connection relationship between the IfcStairFlight and the IfcSlab can be expressed using the IfcRelConnectsElements relationship."@nl ;
  skos:prefLabel "steektrap"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f740bdc3-71a8-4194-928d-73e45894694f
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CBS Begrippen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/83beb956-cb13-49c1-b619-7dbf6dd4ea9a> ;
  skos:definition "openbaar lichaam dat als kleinste eenheid van territoriaal openbaar bestuur opereert; publiekrechtelijke rechtspersoon met regelgevende bevoegdheid bestuurd door burgemeester en wethouders."@nl ;
  skos:prefLabel "gemeente"@nl ;
  skos:prefLabel "municipality"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f7d529e8-1d02-4ca2-8000-1367083bcc79
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die een vloeistof of gas kan verplaatsten met behulp van een pomp (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "pompinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "pump system"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f8f7c21d-c2e0-4acd-ae9a-8a5dd2381ec2
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Apparaat of werktuig waarmee een vloeistof of gas wordt verplaatst doormiddel van drukverhoging of snelheidsverhoging" ;
  skos:prefLabel "pomp"@nl ;
  skos:prefLabel "pump"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f92149b0-14c8-4bd4-a491-9f3f794ae6eb
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A coil is a device used to provide heat transfer between non mixing media. A common example is a cooling coil, which utilizes a finned coil in which circulates chilled water, antifreeze, or refrigerant that is used to remove heat from air moving across the surface of the coil. A coil may be used either for heating or cooling purposes by placing a series of tubes the coil carrying a heating or cooling fluid into an airstream. The coil may be constructed from tubes bundled in a serpentine form or from finned tubes that give a extended heat transfer surface. Coils may also be used for non airflow cases such as embedded in a floor slab."@nl ;
  skos:prefLabel "spiraal"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f93eb62a-0cb3-4443-8267-46c189418e0b
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A cable segment is a flow segment used to carry electrical power, data, or telecommunications signals. A cable segment is used to typically join two sections of an electrical network or a network of components carrying the electrical service."@nl ;
  skos:prefLabel "kabelsegment"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f984abe3-2bee-4d9d-a223-6ecb1d0968a7
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "helling"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f9a4959f-06a1-482a-a52d-002a9b769386
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c2242d3f-dbc4-4b49-a15f-f4f172016d8e ;
  skos:definition "bouwwerk, geen gebouw zijnde dat vast of beweegbaar is en dient om het peil van een watergng bovenstrooms van de constructie te verhogen c.q. te regelen."@nl ;
  skos:prefLabel "barrage"@en ;
  skos:prefLabel "stuw"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f9ea98e3-14a6-4efa-864e-2823940b24ce
  a rdfs:Class ;
  dct:references "Informatiemodel Water" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:SpatialRegion ;
  skos:definition "Ruimtelijk gebied onder het bestuur van een waterschap."@nl ;
  skos:prefLabel "water body area"@en ;
  skos:prefLabel "waterschapsgebied"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:f9f29950-9cb7-4c95-abd8-e3c9f6310f78
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2767-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiel bouwdeel worden geintroduceerd." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8704b333-91c3-46d7-b6ed-ef1c7c9b8545> ;
  skos:definition "onderdeel dat een zelfstandig en aanwijsbaar deel van een bouwwerk vormt, onderscheiden naar samenstelling of constructiewijze, bestaande uit één of meer componenten waaraan technische eigenschappen en een onderhoudshistorie kunnen worden gerelateerd."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwdeel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fa527c82-e770-4394-8091-591a35ec4ac5
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1cf5f351-98ee-409b-abcb-fe2b6fb529f4> ;
  skos:definition "apparaat (niet-levend fysiek object), waarmee symbolische objecten volgens formele procedures (algoritmen) kunnen worden verwerkt."@nl ;
  skos:prefLabel "computer"@en ;
  skos:prefLabel "computer"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fab9ef1d-770c-48ec-9a1a-0255908cc1be
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Verticaal bewegende afsluiting voor een raam, deur of andere opening in een gebouw of andere ruimte bestaande uit  aaneengeschakelde latten, die samen in uitgerolde positie een luik vormen" ;
  skos:prefLabel "rolluik"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fae8929d-fa25-416a-9625-62ff665913ac
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN-ISO 55000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:ab8f2c42-ae6e-4cb8-bab3-29a4d3213b17 ;
  skos:definition "beheersmaatregel voor het monitoren van de conditie van een asset (3.2.1) en het voorspellen van de noodzaak van preventieve maatregelen (3.3.4) of corrigerende maatregelen (3.4.1)."@nl ;
  skos:prefLabel "predictieve maatregel"@nl ;
  skos:prefLabel "predictive action"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fafd0dec-b996-465e-adef-7e1525908f02
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "An evaporative cooler is a device that cools air by saturating it with water vapor. "@nl ;
  skos:prefLabel "evaporative cooler"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fb3c9362-858e-4fa9-b9de-530a3ea5f935
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Helpdesk Water" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt. Gevaarlijk om de subtypen exclusief te noemen in de definitie en daarom verwijderd." ;
  rdfs:comment "aangepast i.o.m. Leo van Ruijven" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:SpatialRegion ;
  skos:definition "ruimtelijk gebied bestaande uit een hoeveelheid vloeibare materie op het oppervlak of in de grond van de Aarde."@nl ;
  skos:prefLabel "water body"@en ;
  skos:prefLabel "waterlichaam"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
cbnl:fb452a89-177f-4cdd-acbc-13a9f18f472f
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Tanks bedoeld voor de tijdelijke opslag van, tijdens het zuiveringsproces vrijgekomen, tussen- of eindproducten zoals gas of ontwaterd slib" ;
  skos:prefLabel "opslagtank"@nl ;
  skos:prefLabel "tank"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fbdc0bb6-17a6-49e6-8d58-e8aa8aeac519
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "meter per second"@en ;
  skos:prefLabel "meter per seconde"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fbdf551c-c346-4a14-b9f7-bfe579fa61e3
  a rdfs:Class ;
  dct:references "ISO 10303-221" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:e1cab520-969c-42c9-8cbf-88412a168262 ;
  skos:definition "A set of criteria or conditions that place limits or restrictions on actions, attributes or qualities. It establishes measures or qualities for determining acceptability, conformance or merit. It may be required as part of an agreement or contract. (bron: NVN-ISO/IEC TS 33060)"@en ;
  skos:prefLabel "specificaties"@nl ;
  skos:prefLabel "specification"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fbed33fa-95a4-469f-841d-508033dc608f
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Een constructie dat het opzettelijk en/of moedwillig vernielen van fysieke objecten tegen gaat of (ver)hindert." ;
  skos:prefLabel "anti-vandalism provision"@en ;
  skos:prefLabel "antivandalismevoorziening"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fc970e18-40a7-40d2-a83b-601b5f8b6466
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "evenaar"@nl ;
  skos:prefLabel "spreader"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fcb2f7dc-c958-43e3-8d3e-d234968b1178
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Aan de bovenzijde open constructie met tenminste 2 wanden en een vloer om een spoor- of autoweg ten opzichte van het omliggende maaiveld verdiept te laten liggen." ;
  skos:prefLabel "open tunnelbak"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fcbfe399-f1d0-4ab1-bb99-506233c347dd
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Horizontaleen verticale balken die boven de waterspiegel is bevestigd aan een constructie ter preventie van aanvaarschades." ;
  skos:prefLabel "wrijfschort"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fcc55608-7fc4-42bb-8d3f-20d3eaad9ac1
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt en 'verbonden' toegevoegd." ;
  rdfs:comment "volgens de definitie is een apparaat dan een installatiedeel." ;
  rdfs:subClassOf nen2660:DiscreteObject ;
  skos:definition "Discreet object dat een geheel van verbonden apparaten vormt voor een bepaald doel."@nl ;
  skos:prefLabel "installatie"@nl ;
  skos:prefLabel "installation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fce016da-0863-4a7c-b183-01e9139c760d
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "teensloot"@nl ;
  skos:prefLabel "toe ditch"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fcf20e88-d6cc-4183-a7c7-79c2bb534a95
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "cable carrier"@en ;
  skos:prefLabel "kabeltender"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fd332db9-2a52-4510-b73a-466ffa339ab8
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "bordes"@nl ;
  skos:prefLabel "platform"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fd38387b-d9ea-4f69-a5bd-b0639e3a5d4a
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van de afnemer van bepaalde producten en/of diensten."@nl ;
  skos:prefLabel "klant"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-10-27"^^xsd:date ;
.
cbnl:fd42e778-442d-4718-ae74-407c7cf6c7b1
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A protective device breaks an electrical circuit when a stated electric current that passes through it is exceeded. A protective device provides protection against electrical current only not as a general protective device . It may be used to represent the complete set of elements including both the tripping unit and the breaking unit that provide the protection. This may be particularly useful at earlier stages of design where the approach to breaking the electrical supply may be determined but the method of tripping may not. Alternatively, this entity may be used to specifically represent the breaking unit alone in which case the tripping unit will also be specifically identified . This entity is specific to dedicated protective devices and excludes electrical outlets that may have circuit protection."@nl ;
  skos:prefLabel "zekeringsschakelaar"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fd7849ba-8a09-4aed-a738-a2eabf181cd4
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Reguleerbaar zonwerend installatiedeel dat bestaat uit dunne horizontale stroken of latjes die kantelbaar zijn." ;
  skos:prefLabel "jaloezie (lamel)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fdd0efe5-b605-44ef-8c47-17b34e6c1a1c
  a rdfs:Class ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "A protective device tripping unit breaks an electrical circuit at a separate breaking unit when a stated electric current that passes through the unit is exceeded."@nl ;
  skos:prefLabel "zekeringsschakelaar tripping unit"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fde9efb8-46b1-4751-b124-edfe9c777e0b
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie die dient om de omgeving te verlichten. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "lights"@en ;
  skos:prefLabel "verlichtingsinstallatie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fe7a0445-a1e2-40bf-9ad6-29872c142f2c
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatiedeel die het gedrag van weggebruikers beinvloed (informeren, waarschuwen, adviseren, gebieden of verbieden) door middel van het geven van een signaal (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "signaalgever"@nl ;
  skos:prefLabel "signal device"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fe7f8ad5-12e6-4b18-8b7d-15703c876069
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Grondmechanisch constructiedeel om kerende constructies geotechnisch te stabiliseren." ;
  skos:prefLabel "anchor"@en ;
  skos:prefLabel "anker"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fe840e63-744c-4b1d-a8c3-ffe207d1f27c
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "chain drive"@en ;
  skos:prefLabel "kettingoverbrenging"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fe947d0f-4d73-42e8-a56c-d1541a9ceb8e
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "columbarium (urn wall)"@en ;
  skos:prefLabel "columbarium (urnenmuur)"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fea97901-adb0-4771-a5a8-65e494198ebf
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "generator"@en ;
  skos:prefLabel "generator"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ff03be69-9e64-4d70-b35b-a854fa816ae1
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Installatie waarmee mensen in een bepaald gebied kunnen worden toegesproken. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "omroepinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "public address system"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ff24390c-6cd9-45a3-b2e2-543f59010abd
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Droge gashouder in de vorm van een ballon die wordt toegepast om vrijgekomen gas bij het slibvergistingsproces tijdelijk op te slaan   " ;
  skos:prefLabel "ballon"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ff6faa45-4763-47ec-ae12-6cee4fb92a36
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Terrein- of straatmeubilair met een horizontaal, vlak blad op één of meer poten om dingen op te zetten of om aan te zitten, bijvoorbeeld om te eten of aan te werken" ;
  skos:prefLabel "table"@en ;
  skos:prefLabel "tafel"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ff80f011-894b-4f70-b6df-a0457ceab3c2
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Comptabiliteitswet 2016" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "agentschap gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als baten-lastenagentschap is aangewezen."@nl ;
  skos:prefLabel "baten-lastenagentschap"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ff8e2682-400f-4a20-8bc3-f652c99b1b07
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:prefLabel "buitentalud"@nl ;
  skos:prefLabel "external slope"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ffb3bf78-c9cf-42b3-9279-9902f3c3c71d
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Grasland dat frequent gemaaid wordt." ;
  skos:prefLabel "gazon"@nl ;
  skos:prefLabel "lawn"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:ffdbadcd-b410-4402-a103-25e6c0cbf19c
  a rdfs:Class ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "Scherm dat dient ter bescherming van toeschouwers bij diverse balsporten." ;
  skos:prefLabel "ball containment fencing"@en ;
  skos:prefLabel "ballenvanger"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fff36fbd-00e5-4f62-97fd-6b8cff13b969
  a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf cbnl:aef6ffc2-fb9e-4b74-a1bf-929b649b556d ;
  skos:definition "constructie die tot doel heeft de dijkkern te beschermen tegen erosie door de waterbeweging, bestaande uit één of meerdere toplagen met daaronder (eventueel) uitvul-, filter- en kleilagen. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "bekledingsconstructie"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl:fff4b129-0ecc-4d16-8b08-cda1cb7ad696
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:fcc55608-7fc4-42bb-8d3f-20d3eaad9ac1 ;
  skos:definition "Installatie voor het bestrijden/ blussen van een brand met verschillende blusmiddelen."@nl ;
  skos:prefLabel "brandblusinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "fire-extinguishing installation"@en ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b84328b-d8a7-45bf-b207-cf7d993b1793>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van een Object in een outputrelatie."@nl ;
  skos:prefLabel "output"@en ;
  skos:prefLabel "output"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/93609676-0f94-406b-9654-41ec05648f5a>
  a owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "has construction year"@en ;
  rdfs:label "heeft bouwjaar"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9f667189-8368-4bc3-b2ab-297ddfaf5205>
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "i.o.m. Leo verplaatst." ;
  rdfs:subClassOf <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van een Object in een inputrelatie."@nl ;
  skos:prefLabel "input"@en ;
  skos:prefLabel "input"@nl ;
.
cbnl-term:b21df-f393-44c4-aad2-894c59a287b3
  a owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "has cost"@en ;
  rdfs:label "heeft kosten"@nl ;
  rdfs:range cbnl:d26bc97e-46a8-4841-8dcb-cb1d9d7a45a4 ;
.
cbnl-term:b6e8d170-4945-484a-9618-b62752d24675
  a rdf:Property ;
  rdfs:comment """accepted
deleted
ignore
issue
proposed


add comment to discission""" ;
  rdfs:label "state" ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
cbnl-term:b7-4701-42bd-9de6-6dd107312264
  a rdf:Property ;
  rdfs:comment "add date to discission" ;
  rdfs:label "state date" ;
  rdfs:range xsd:date ;
.
cbnl-term:ba0a920c-5428-40b3-af3e-9d5c00a36e40
  a rdfs:Class ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:subClassOf cbnl:c2242d3f-dbc4-4b49-a15f-f4f172016d8e ;
  skos:definition "bouwwerk, geen gebouw zijnde dat wordt gekenmerkt door een constructie met minimaal twee steunpunten als overgang voor verkeer, leidingen of dieren."@nl ;
  skos:prefLabel "bridging"@en ;
  skos:prefLabel "overbrugging"@nl ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl-term:badbe3a-3dd1-40c6-a140-a3f0e2e5daa0
  a rdf:Property ;
  rdfs:domain <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1da7639b-4004-4873-9975-58d27dda074c> ;
  rdfs:domain <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/8a9b9091-0e39-4ddf-9531-2c8f9f77e81f> ;
  rdfs:range <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/1da7639b-4004-4873-9975-58d27dda074c> ;
  rdfs:range <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/598f3774-bd1d-49a3-9949-c10fc87b06cb> ;
  rdfs:subPropertyOf nen2660:hasPart ;
  skos:altLabel "heeft deel"@nl ;
  skos:definition "onderdeel relatie tussen NEN2767-4 componenten."@nl ;
  skos:prefLabel "heeft NEN2767-4 deel"@nl ;
.
cbnl-term:c6e515-d15a-4ce3-a0d4-9c7f6f3e3652
  a rdf:Property ;
  rdfs:comment "add comment to discission" ;
  rdfs:label "state comment" ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
cbnl-term:cad4ce0-b264-4cbf-99e7-ee8c39e1cd22
  a owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "has price"@en ;
  rdfs:label "heeft prijs"@nl ;
  rdfs:range cbnl:d26bc97e-46a8-4841-8dcb-cb1d9d7a45a4 ;
.
cbnl-term:de-8b82-4105-af42-b751c7cc45ef
  a rdf:Property ;
  rdfs:label "heeft bouwjaar"@nl ;
  rdfs:range xsd:date ;
  cbnl:state "proposed" ;
  cbnl:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl:stateDate "2021-06-30"^^xsd:date ;
.
cbnl-term:e9258-8d2a-4da9-ad0f-25604c930d11
  a owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "has name"@en ;
.
cbnl-term:ecef96e-3de1-41ff-ae2e-4262430252ad
  a rdf:Property ;
  rdfs:domain nen2660:ConcreteConcept ;
  rdfs:subPropertyOf nen2660:hasPart ;
  skos:definition "This relationship applies between PhysicalObjects themselves, between InformationObjects themselves or between Activities themselves characterising a common devision. For physical objects: they have to be of the same subclass"@en ;
  skos:example "Ellen's bicycle (physical object) typically consists of a frame, two wheels and various other parts (all physical objects)"@en ;
  skos:prefLabel "heeft typisch als onderdeel"@nl ;
  skos:prefLabel "typically has part"@en ;
.
nen2660:AbstractConcept
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "An AbstractObject is a concept that does not exist in space-time. (ISO15926)" ;
  rdfs:comment "aangepast i.o.m. Leo van Ruijven" ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
nen2660:FunctionalEntity
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "subtype van Physical object gemaakt i.o.m. Leo van Ruijven" ;
  rdfs:subClassOf nen2660:PhysicalObject ;
  skos:altLabel "Functional object"@en ;
  cbnl:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
nen2660:Interface
  skos:definition "Spatial region dat een interface (verbinding) (associatie, drager, kanaal) vormt tussen twee systeem(delen), waarlangs een (soms dynamische) wisselwerking of interactie tussen die elementen kan plaatsvinden."@nl ;
.
