@prefix nen2660-term: <https://w3id.org/nen2660/term#> .
@prefix abdl:  <http://www.rws.nl/abdl#> .
@prefix dct:   <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix cbnl-term: <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/> .

cbnl-term:16a32cef-2290-4686-b95b-89517ef3ad72
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "procesbassin"@nl .

cbnl-term:54808068-0aa0-4516-a1c5-9b556ed05529
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "toiletcabine"@nl , "portable toilet"@en .

cbnl-term:5a6af301-c55d-43ed-b20e-c65260afb783
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "slijtlaag"@nl .

cbnl-term:8bccafd8-b97e-4254-bbb8-b7793896b329
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "fascine mattress"@en ;
        skos:prefLabel  "zinkstuk"@nl , "fascine mat"@en .

cbnl-term:1164dd67-dc2f-4a35-94a6-8c08b90b30c6
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Woningwet" ;
        skos:altLabel    "construction entity"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:bcf4e4b3-0744-47c2-a399-6c972d9659ae ;
        skos:definition  "Bouwwerk of een gedeelte daarvan, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt (en dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel)."@nl ;
        skos:prefLabel   "gebouw"@nl , "building"@en .

cbnl-term:0d686e0e-ea68-4c0b-98d2-c4ebbe1c4ea6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "geotextiel"@nl , "geotextile"@en .

cbnl-term:1b3e9e65-3ca8-48f7-9598-38b826019f65
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        dct:references   "Informatiemodel Water" ;
        skos:broader     cbnl-term:9ea499e8-dcb9-41d1-9b29-0c9669239d7d ;
        skos:definition  "Administratief gebied onder het bestuur van een waterschap."@nl ;
        skos:prefLabel   "waterschapsgebied"@nl , "water body area"@en .

cbnl-term:718e011d-ad30-46e4-b488-15c57be02ced
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hydrant"@nl , "hydrant"@en .

cbnl-term:cf2cc98e-6cd6-4582-a889-3781a646a6c7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "douche"@nl , "shower"@en .

cbnl-term:deb2a79b-b584-4476-905c-7f981a8cde46
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "IMGeo:1.0/2007" ;
        skos:broader     nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition  "Een discreet object dat gegraven of geboorde kokervormige diepte is waarin zich (vloei)stoffen bevinden. " ;
        skos:prefLabel   "put"@nl , "well"@en .

cbnl-term:a8a4342b-5555-4424-b560-44f7ba025b9e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "intercompost"@nl , "intercom post"@en .

cbnl-term:57f684cb-015f-4089-b346-e4f775ea0d6c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vispassage"@nl , "fish ladder"@en .

cbnl-term:47a1f61e-8e98-4227-a042-c4035686daf7
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2fc39fcc-9be3-4257-9f28-0e18f9f278a0 ;
        skos:definition  "altDef: Verharding gevormd door in verband aangebrachte elementen van beperkte afmetingen  zoals bijvoorbeeld klinkers en tegels. (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl , "altDef: Wegdek dat uit losse elementen zoals klinkers of tegels opgebouwd wordt. In tegenstelling tot een gesloten verharding heeft een open verharding voegen en is in meer of mindere mate water- en lucht doorlatend. (bron: ROA Veilige Inrichting van Bermen)"@nl , "prefDef: Verharding die doorlatend is voor hemelwater en bestaat uit ongebonden materialen of in verband aangebrachte elementen die gemakkelijk aan te brengen of weer te verwijderen zijn. (bron: CROW 156)"@nl , "Verharding die doorlatend is voor hemelwater en bestaat uit ongebonden materialen of in verband aangebrachte elementen die gemakkelijk aan te brengen of weer te verwijderen zijn. (bron: CROW 156)"@nl , "altDef: de oppervlakte van de open verharding van het afvoerend oppervlak dat op de vrijvervalleiding loost (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel   "open verharding"@nl , "permeable pavement"@en .

cbnl-term:c10a3bcb-d315-4b84-8523-7f6f6d6a3114
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kettingoverbrenging"@nl , "chain drive"@en .

cbnl-term:6b61bbc1-147a-4eb0-a1f6-ea89a6e705ee
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "propositie"@nl , "proposition"@en ;
        skos:broader     nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition  "informatie object over een feitelijke werkelijkheid of voorstelbare werkelijkheden, die het resultaat is van een denkproces."@nl ;
        skos:prefLabel   "bewering"@nl , "statement"@en .

cbnl-term:6fb38612-6f9a-4b02-b3fa-c2a2308c4bc4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "opsluitconstructie"@nl , "enclosing structure"@en .

cbnl-term:fa059138-d70e-4bb6-8839-2c4841250190
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "veiligheidsventiel"@nl , "safety valve"@en .

cbnl-term:95f30426-1752-4415-b8b7-4156c75d2bab
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "Meercellig organisme dat door fotosynthese in staat is uit anorganische stoffen organische op te bouwen. De cellen van een plant zijn voorzien van een celwand en celkern. Sommige cellen bezitten bladgroenkorrels. Planten hebben geen gespecialiseerde zintuigen, noch kunnen ze zich bewegen. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel   "plant"@nl , "plant, plantae"@en .

cbnl-term:76efb7fc-cf26-4e39-8c64-aa682a663ad6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "remschot"@nl , "baffle"@en .

cbnl-term:093e443d-516e-41a2-8821-17a714bd7544
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "aanloopgebied"@nl , "approach area"@en .

cbnl-term:fae2dd4b-53e8-48e4-b08e-a93a7520c39e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hoogspringaccommodatie"@nl , "high jump area"@en .

cbnl-term:44188818-074c-4e91-a709-f0bf7a3d6938
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949 ;
        skos:definition  "altDef: persoon of groep van personen die een organisatie (3.2.1) op het hoogste niveau bestuurt en beheert (bron: ISO 9000)"@nl , "altDef: persoon of groep van personen die een organisatie (3.2.1) op het hoogste niveau bestuurt en beheert (bron: NEN-ISO 55000)"@nl , "altDef: Organisatie-eenheid, die onderdeel uitmaakt van een organisatie-onderdeel (of dienst). Een directie staat onder leiding van een directeur.  (vrij naar bron-definitie) (bron: Rijkswaterstaat Organisatie Structuur)"@nl , "altDef: Onderdeel van een RWS organisatie onderdeel.  Een directie wordt aangestuurd door een directeur. (bron: Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat (NL))"@nl , "prefDef: persoon of groep van personen die een organisatie (3.01) op het hoogste niveau bestuurt en beheert (bron: UIT 68)"@nl ;
        skos:inScheme    abdl:ONT-0000 ;
        skos:prefLabel   "top management"@en , "directie"@nl .

cbnl-term:f8d0d507-59d4-4ba9-809c-b87f1c4976e0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "puntdeur"@nl , "mitre gate"@en .

cbnl-term:5b3f8ccf-ca17-47f1-b974-11436f324dea
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kapiteel"@nl , "capital"@en .

cbnl-term:63e8d182-ce0e-4386-9748-751a95d15c17
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afscheiderinstallatie (statisch)"@nl .

cbnl-term:ece9c38a-37d4-4791-8b90-147f0e69bb73
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "reflector"@nl , "reflector"@en .

cbnl-term:57ffed2e-ed6b-450f-9f1f-eb06473ab229
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "windsingel"@nl , "windbreak"@en .

cbnl-term:53874d29-1077-4d2b-a31f-ac803f345adb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "roostergoed container"@nl .

cbnl-term:603e04c2-7c1b-4c1e-84a0-361687b8dc63
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afsluitboom"@nl , "rising arm barrier"@en .

cbnl-term:1715f9a2-8549-4288-8f4c-af641b714716
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107 ;
        skos:definition  "Grondkerende constructie van beton die in een diepe, nauwe sleuf wordt gestort, terwijl de wanden van de sleuf tijdelijk op hun plaats worden gehouden door een dunne thixotrope specie. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "diepwand"@nl , "slurry wall"@en .

cbnl-term:937580d3-4610-431b-a146-2a0429c1860a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "brandstofcel"@nl , "fuel cell"@en .

cbnl-term:71596e9e-f817-4aec-9492-c8c4043bef87
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        dct:references   "Provinciewet" ;
        skos:broader     cbnl-term:9ea499e8-dcb9-41d1-9b29-0c9669239d7d ;
        skos:definition  "Administratief gebied onder het bestuur van een provincie."@nl ;
        skos:prefLabel   "provinciegebied"@nl , "province area"@en .

cbnl-term:dfe0abcb-0f70-44db-9834-78adc28dddd6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vluchtdeur"@nl , "escape door"@en .

cbnl-term:43dce396-316b-45d3-89b3-581e53faf136
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "reddingsdavit"@nl .

cbnl-term:2a58b1d9-7911-4529-9659-1acbb7deba0c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schanskorf"@nl , "gabion"@en .

cbnl-term:264be9d3-2aef-47fb-ba8e-bd317bc492b4
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "denkproces"@nl , "thinking"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:87d17969-f0aa-4c96-91b0-d3c95aefbc61 ;
        skos:definition  "mentale (rationele) activiteit die plaatsvindt binnen de geest (mind) van een persoon, en die resulteert in gedachten."@nl ;
        skos:prefLabel   "think"@en , "denken"@nl .

cbnl-term:83133771-2ec6-4a48-b791-2bf66724eb29
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hark"@nl .

cbnl-term:6ce7f79a-f1e6-408a-bd5f-ad795efd6ef4
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2369dc72-a4b9-4b77-b322-b5d3c8cab625 ;
        skos:definition  "In de wegberm geplaatste kolom met een uitlegger waaraan een paneel met verkeersaanduidingen, verkeerslantaarns en/of verlichtingsarmaturen zijn bevestigd. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "uithouder"@nl .

cbnl-term:5b88e172-1c1a-48bf-a69f-5b5906416a16
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:altLabel    "apparatus"@en ;
        skos:broader     nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition  "discreet object dat een door mensen gemaakt samenstelsel van mechanische, elektrische en/of elektronische onderdelen vormt."@nl ;
        skos:prefLabel   "device"@en , "apparaat"@nl .

cbnl-term:ed168d2b-1e78-48e4-8e0a-b6d3ab1e2c32
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "inlooptrommel"@nl .

cbnl-term:49f68e6b-7786-447f-aa72-e1768f494617
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vleermuiskelder"@nl , "bat cave"@en .

cbnl-term:f124daf7-2b9f-40aa-93eb-7d4a39f64b6c
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:268c2745-4af4-4610-a8c0-815870876785 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "diepte"@nl , "depth"@en .

cbnl-term:05104222-db8a-4f35-b909-61b9245ffa30
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "floor"@en , "vloer"@nl .

cbnl-term:d90034ab-9981-436a-bab0-55abe730c994
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "open buispaal"@nl .

cbnl-term:e04af5d2-2282-44d1-9816-5023209a976a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "asbestemming"@nl , "ash destination"@en .

cbnl-term:fafb7d42-9339-494e-ae42-deef5d18fdbb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "accu"@nl , "battery"@en .

cbnl-term:62186e20-033b-4c4f-b102-1159039ec636
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "folieconstructie"@nl , "membrane construction"@en .

cbnl-term:b3349195-1ed4-4fda-a3d0-645f749b6286
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Dit is geen class maar een verzamelbak. Dit vormt een gevaar in een taxonomie." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d ;
        skos:definition  "Met de aarde verbonden duurzaam bouwwerk  dat niet valt onder de definities van een pand of kunstwerk. (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
        skos:prefLabel   "overig bouwwerk"@nl .

cbnl-term:2194c443-88a4-4c79-9e0c-74e41da2e30e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:877cbbb9-adea-49ab-8634-df71ed3e36c4 ;
        skos:definition  "organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele publiek- of privaatrechtelijke handeling, en die de rol van rechtspersoon kan spelen."@nl ;
        skos:prefLabel   "formele organisatie"@nl , "formal organisation"@en .

cbnl-term:76532a6d-b4d7-4f0f-a738-f7d17b5e9f77
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stuwelement"@nl , "barrage element"@en .

cbnl-term:445b7a98-169b-4033-a1c2-22c97734e412
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "grondlichaam"@nl , "body of soil"@en .

cbnl-term:02c3a921-abcf-45fc-ab1e-aa658e3fcc5a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "anode"@nl , "anode"@en .

cbnl-term:0ecbc78b-912a-4960-9a6f-d025f1769912
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schuifconstructie"@nl , "gate valve construction"@en .

cbnl-term:9916dda7-24da-41d0-bce6-fbc52ef08ae5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vloerafwerking"@nl .

cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt en 'verbonden' toegevoegd." , "volgens de definitie is een apparaat dan een installatiedeel." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:broader     nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition  "Discreet object dat een geheel van verbonden apparaten vormt voor een bepaald doel."@nl ;
        skos:prefLabel   "installatie"@nl , "installation"@en .

cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Verticale of nagenoeg verticale constructie tot kering van grond. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "grondkerende constructie"@nl , "earth-retaining construction"@en .

cbnl-term:c72880db-e337-4779-8e50-3a1587ec76cf
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Constructie ter afscherming van een gevarenzone of ter beperking van de risicos daarin. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "bermbeveiligingsconstructie"@nl , "verge protection structure"@en .

cbnl-term:05f78e43-4b46-44a7-bf5f-7414a8d83590
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "faunawand"@nl , "fauna wall"@en .

cbnl-term:b81ed367-bd68-4701-acaf-22b5967fb134
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "traliedeur"@nl , "barred door"@en .

cbnl-term:6a5fb7e9-0068-46b3-ab8f-c7782a49c15e
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:709e9e5f-f4d4-4ff6-ba67-5025850be83d ;
        skos:definition  "Installatie die dient om ruimten in een bouwwerk te verlichten (bron: BB art. 6.2). (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "binnenverlichting"@nl , "interior lighting"@en .

cbnl-term:796333c1-5397-4943-9605-62b770d43f21
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:broader     cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
        skos:definition  "door een rechtshandeling in het leven geroepen privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon), welke geen leden kent en beoogt met behulp van een daartoe bestemd vermogen een in de statuten vermeld doel te verwezenlijken."@nl ;
        skos:prefLabel   "stichting"@nl , "foundation"@en .

cbnl-term:235ec511-23fd-49eb-ab69-33ad1d8496d2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "onderloopsheidscherm"@nl , "seepage barrier"@en .

cbnl-term:7b8ff259-2c06-4cb9-84dd-370d7c91622e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "draad (glad/punt)"@nl , "wire (smooth/barbed)"@en .

cbnl-term:96b339ec-aa3b-4131-bb6c-439b12671799
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:c314ef11-ecf8-40cc-bc20-9557d62bd0e8 ;
        skos:definition  "in, naast of boven een scheepvaartweg aangebracht voorwerp of aangebrachte combinatie van voorwerpen waarmee aan het scheepvaartverkeer wordt gegeven: \r\n1) een inlichting over de toestand van een bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte van een scheepvaartweg, of\r\n2) een inlichting, aanbeveling, gebod of verbod onderscheidenlijk opheffing van een gebod of verbod voor het verkeersgedrag op een bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte van een scheepvaartweg; (bron: Scheepvaartverkeerswet)"@nl ;
        skos:prefLabel   "scheepvaartverkeersteken"@nl , "waterway traffic sign"@en .

cbnl-term:84fedd84-4561-4fea-bc73-08d9836ea7a4
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:0314e6db-2c43-4364-adc6-f91244c3a204 ;
        skos:definition  "TODO"@nl ;
        skos:prefLabel   "organisme groep"@nl , "organism group"@en .

cbnl-term:5804526b-aa94-4a84-b215-37b2989110e6
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:a690f552-3958-4626-995b-77c1b4741501 ;
        skos:definition  "Installatiedeel die het gedrag van weggebruikers beinvloed (informeren, waarschuwen, adviseren, gebieden of verbieden) door middel van het geven van een signaal (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "signaalgever"@nl , "signal device"@en .

cbnl-term:757913ee-9351-4fa8-a86e-651208a5c63f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "infragebonden gebouw"@nl .

cbnl-term:9221052b-20ca-4168-a1cc-3c0a706bc67c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "overspanningbeveiliging"@nl , "surge protector"@en .

cbnl-term:ed6fea9f-a1f2-4fdc-b2a5-3d786731a6f9
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "grondkerende constructie"@nl ;
        skos:prefLabel  "grondkering"@nl .

cbnl-term:5bfd8aa8-008a-4853-a91e-872ba0da1053
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tuinakker"@nl , "garden field"@en .

cbnl-term:5695caae-c3ce-45f2-82c0-5e70bd95e12d
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107 ;
        skos:definition  "Grondkerende constructie bestaande uit palen en vlechtwerk van rijshout, dunne latten, platen of panelen die afkalving van oevers en taluds moet voorkomen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "betuining"@nl , "brush matting"@en .

cbnl-term:7e4c96ec-933c-4d81-a5b5-c236b3f4ed37
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "laagspanningsinstallatie"@nl , "low voltage installation"@en .

cbnl-term:8515d883-888d-4ac7-988d-35817502387a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "versterker"@nl , "amplifier"@en .

cbnl-term:cc85dd7d-4c98-49ac-8451-0de9993ac97f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kabel- en leidingtunnel"@nl , "cable duct/pipe duct"@en .

cbnl-term:fbe9fce9-0624-4392-a385-e91307aee299
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:c314ef11-ecf8-40cc-bc20-9557d62bd0e8 ;
        skos:definition  "Wettelijk vastgesteld teken ter regeling, waarschuwing, geleiding of informatie van het wegverkeer. (bron: Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990)"@nl ;
        skos:prefLabel   "wegverkeersteken"@nl , "road traffic sign"@en .

cbnl-term:b2ee6769-5179-4b47-a8d7-518e5580140c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oplegblok"@nl , "bearing pad"@en .

cbnl-term:f64dbbd3-44e9-4924-8c19-a2fb48c5c0c0
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
        skos:altLabel    "eis aan aspect"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:77b68443-70b9-4c2e-a483-25cede1f250c ;
        skos:definition  "Beschrijving van de systeemeis aan een systeem (LSE2: product of dienst) aangaande een aspect."@nl ;
        skos:prefLabel   "aspecteis"@nl , "aspect requirement"@en .

cbnl-term:72cc8d53-394e-4159-ac26-c1f81f66e932
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gedenksteen"@nl , "memorial stone"@en .

cbnl-term:70cbf440-d66c-4306-bfbd-4814493e52a8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "isolator"@nl .

cbnl-term:b7f9533c-b796-4cdb-8950-d1a8483881e9
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:altLabel    "eis aan functie"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:77b68443-70b9-4c2e-a483-25cede1f250c ;
        skos:definition  "altDef: Primaire eis die gesteld wordt aan de functie. (bron: Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses)"@nl , "prefDef: Eis die beschrijft welke functie het systeem moet vervullen, in kwalitatieve en/of kwantitatieve termen, inclusief de condities waaronder de functie moet worden vervuld. (bron: Sjabloon Systeemspecificatie)"@nl , "altDef: De beschrijving van een gewenste eigenschap aangaande een primaire functie van een product(object) of dienst. (bron: WWB0001)"@nl , "altDef: Eeen primaire eis aan de functie. Deze worden per functie beschreven.  Er is in vervat wat het systeem moet kunnen, beschreven in kwantitatieve termen. Vaak heeft een functionele eis betrekking op de capaciteit die een systeem moet leveren bij het vervullen van de functie. (bron: Netwerkschakels in relatie tot prestatiemanagement)"@nl , "altDef: Eis, die aan de inrichting van een watersysteem of beheersobject gesteld wordt, om te voldoen aan de gebruiksfuncties ervan en in kwaliteitseisen (waaronder technische eisen) zijn te vertalen. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl , "altDef: Eis die de gewenste functionaliteit (functie) expliciteert. (bron: Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud))"@nl ;
        skos:prefLabel   "functional requirement"@en , "functionele eis"@nl .

cbnl-term:87549519-a07e-473a-a239-8ce0867aa3fc
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "ISO 9000" ;
        skos:broader     nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition  "A declared way of formally conducting a customary course of action. (bron: NVN-ISO/IEC TS 33060)"@en , "bewering dat een gespecificeerde wijze vormt van het uitvoeren van een activiteit of een proces (3.4.1)"@nl ;
        skos:prefLabel   "procedure"@en , "procedure"@nl .

cbnl-term:d0ba9142-8633-4583-9f47-8c3d9615c64e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "straatnaambord"@nl , "street name sign"@en .

cbnl-term:39c99421-513d-481f-92df-8cc43e0e0523
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kribvak"@nl , "groyne area"@en .

cbnl-term:b121f361-0a8a-44f9-ab20-c3a4cd7ae1d0
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f ;
        skos:definition  "Lange cilindervormige drijfbaken met in verhouding tot de lengte een kleine middellijn. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "spar"@nl , "spar buoy"@en .

cbnl-term:905722da-68f5-451b-9a88-ffc5c945b789
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "reddingsmiddel"@nl , "rescue equipment"@en .

cbnl-term:a0da6478-caf5-42d6-9e7a-832ba31ce0e6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vetafscheider"@nl , "grease trap"@en .

cbnl-term:df0ffbe3-de6f-4354-8b94-94290aec635d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "steilwand"@nl , "steep face"@en .

cbnl-term:3adf4771-4b6d-40b6-9ebb-baf3f297b86c
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie voor verticaal transport van personen of goederen, bestaande uit een liftkooi die in een liftschacht langs leiders bewogen wordt en op vaste plaatsen stopt (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "liftinstallatie"@nl , "lift installation"@en .

cbnl-term:426afca0-6103-46ed-93c4-eb1e31d6c896
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rooster"@nl , "grate"@en .

cbnl-term:a6c0e3e9-6bec-44b6-a320-1a5f626ef19d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "knelbeveiliging"@nl , "pinch protection"@en .

cbnl-term:9a67964c-c314-4a17-ae98-a04a29c19727
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "luidspreker"@nl , "loudspeaker"@en .

cbnl-term:a1ecc5e5-78d9-433a-bc9f-cf9034f3dbcf
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:797988fb-e02a-4fd3-a60b-780eee0a755a ;
        skos:definition  "Gewogen waardering van een mogelijke of feitelijke werkelijkheid op basis van een verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
        skos:prefLabel   "verificatie"@nl , "verification"@en .

cbnl-term:086d1cd7-5b61-4afd-8792-9671b5d58031
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "luchtkanaal"@nl , "air duct"@en .

cbnl-term:250236f6-2081-4f1b-9e4c-23752c9592d2
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Waterwet" ;
        skos:broader     cbnl-term:d4f73ff3-3a9d-4738-8d03-2b45d799dc83 ;
        skos:definition  "systeem (samenhangend geheel)van een of meer oppervlaktewaterlichamen en grondwaterlichamen, met bijbehorende bergingsgebieden, waterkeringen en ondersteunende kunstwerken."@nl ;
        skos:prefLabel   "watersysteem"@nl , "hydro network"@en .

cbnl-term:1e01fe8e-6892-4bb3-b521-6cd9db71f617
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hanger (boogbrug)"@nl , "hanger (arch bridge)"@en .

cbnl-term:ef8f3a1d-16c6-4b8f-b7a2-a529b58a5e25
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "meerboei"@nl , "mooring buoy"@en .

cbnl-term:bd9a50c3-1aa0-4d23-9531-028c363d13da
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "transportnetwerk"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:74c3a118-6305-40a1-b7c9-7c3587446785 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende transportlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "vervoersnetwerk"@nl , "transport network"@en .

cbnl-term:8f18e177-a8f2-4f0b-85fd-011891cb3a93
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:altLabel    "persoon"@nl , "person"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:62b5b5bc-efac-4407-84ab-5f99d2884198 ;
        skos:definition  "dier in biologische zin behorend tot de klasse der zoogdieren, dat zich vooral door zijn vermogen tot denken (redeneren, verbeelden) en communiceren (taal) van de (overige) dieren onderscheidt."@nl ;
        skos:prefLabel   "mens"@nl , "human"@en .

cbnl-term:f09d59ac-c595-4b24-9620-392788bed6ce
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:broader     cbnl-term:f3e4bb1b-7f69-4a15-9078-20304b94121a ;
        skos:definition  "Macroscopische (met het blote oog waarneembare) objecttoestand (verschijningsvorm) van een gegeven hoeveelheid materie. De overgang van de ene naar de andere aggregatietoestand van materie is een fysisch proces, onder invloed van temperatuur en druk: er vinden geen chemische veranderingen plaats."@nl ;
        skos:prefLabel   "aggregatietoestand"@nl , "state of matter"@en .

cbnl-term:d36a52fd-0888-4ed1-83dd-69ff8d1f3995
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7 ;
        skos:definition  "T-vormige ontmoeting van rijbanen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "aansluiting van rijbanen"@nl , "connection of carriageways"@en .

cbnl-term:09b9e998-01dd-4093-9b69-02353451b570
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wet luchtvaart" ;
        skos:broader     cbnl-term:241d76eb-92fd-426d-862c-2d956a9214c4 ;
        skos:definition  "het verkeer (geheel der verplaatsingen) van luchtvaartuigen in de lucht of op een luchthaven, alsmede het gebruik van het luchtruim door toestellen die geen luchtvaartuigen zijn."@nl ;
        skos:prefLabel   "luchtverkeer"@nl , "air traffic"@en .

cbnl-term:808cb4d6-9651-487e-ad7b-5689eb0fa685
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Samenstel van automatiseringsystemen en bedieningsorganen waarmee installaties worden bewaakt, bediend en bestuurd (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "bedienings- en besturingsinstallatie"@nl .

cbnl-term:47e33321-e797-4a87-87eb-ca486a1d3d8f
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:a87a5b69-6c77-4bdd-8149-943f131ab27a ;
        skos:definition  "Node in een vaarwegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "vaarwegnode"@nl , "waterway node"@en .

cbnl-term:f51ecd2c-490d-4095-829a-28dd75923ff0
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2778ee08-d272-4d6f-a5c5-56d7e9828ef9 ;
        skos:definition  "Gelijkvloers kruispunt waar een weg (vrijwel) haaks eindigt op een andere weg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "t-kruispunt"@nl , "t-junction"@en .

cbnl-term:0d0e94e1-2d70-4fe1-8fa2-299eb8772ff2
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:broader     nen2660-term:Activity ;
        skos:definition  "Activiteit die plaatsvindt of kan plaatsvinden binnen de fysieke 4D ruimte-tijd. Een fysieke activiteit vormt een manifestatie en een afbakening van materie en/of energie."@nl ;
        skos:prefLabel   "fysieke activiteit"@nl , "physical activity"@en .

cbnl-term:8f1ca84b-6f6a-44f7-8def-fc9bf1f33431
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "haven"@nl , "harbour"@en .

cbnl-term:c4fd1cdf-8bf4-40d9-8ae3-9568e458d535
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
        skos:broader     cbnl-term:71500c61-b695-401b-9f17-48f5a04ad506 ;
        skos:definition  "beheersmaatregel die wordt uitgevoerd voorafgaand aan het optreden van een onzekere gebeurtenis met het doel de kans van optreden en/of de gevolgen te verminderen en/of oorzaken weg te nemen."@nl ;
        skos:prefLabel   "preventieve maatregel"@nl , "preventive action"@en .

cbnl-term:f38da32c-76ca-4ea1-8a0d-329c29106c23
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "filterconstructie"@nl , "filter construction"@en .

cbnl-term:2fc39fcc-9be3-4257-9f28-0e18f9f278a0
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "altDef: Voor het verkeer aangebrachte verhardingsconstructie van een verkeersbaan. (bron: Data-eisen Digitaal Topografisch Bestand)"@nl , "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CS 24)"@nl , "altDef: 1) Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw (inclusief funderingsconstructie), of het gedeelte van de wegconstructie op een kruising (NOCLA)\r\n2) Uit lagen of elementen opgebouwde constructie op Onderbouw welke de verkeersbelastingen naar deze Onderbouw spreidt (bron: CS 22)"@nl , "prefDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CROW 156)"@nl , "altDef: Verzameling van alle verhardingslagen en wegfundering. M.a.w. de afdracht en spreiding van de belasting door het verkeer naar de ondergrond (bron: Kader wegontwerpproces)"@nl , "altDef: TODO (bron: Bedrijfsobjectenmodel Rijkswaterstaat)"@nl , "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CS 42)"@nl , "altDef: Constructie bestaande uit een of meer verhardingslagen, om verkeer over het terrein mogelijk te maken. (bron: Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat (NL))"@nl , "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: Stelsel RWS Basisspecificaties)"@nl ;
        skos:prefLabel   "paving"@en , "bovenbouw (weg)"@nl .

cbnl-term:241d76eb-92fd-426d-862c-2d956a9214c4
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:cef2f830-4ee0-4f66-9d35-f1cebe4961f2 ;
        skos:definition  "Sociale activiteit van geheel van verplaatsingen van voer/vaartuigen over een transportlink."@nl ;
        skos:prefLabel   "verkeer"@nl , "traffic"@en .

cbnl-term:bdfec7c8-2364-4d2f-9596-a0a24cace2e6
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:399c6eae-43c9-4df6-935f-4c8bb6fd26e2 ;
        skos:definition  "Een ruimtelijk object dat geen knooppunt is, en dat de positie van een element van een netwerk vertegenwoordigt. (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "netwerkpunt"@nl , "network point"@en .

cbnl-term:3e93c3eb-03db-42e0-b54e-4300173592a2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lijnafwatering"@nl , "linear drain"@en .

cbnl-term:18d03b3d-0ce4-4bea-9ab4-3ae894d02e5b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bomenrij"@nl , "row of trees"@en .

cbnl-term:2903bd4c-c952-438e-a00e-8ab515b21a67
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "buitentalud"@nl , "external slope"@en .

cbnl-term:05b35527-480a-4382-bfee-f1c3e1c63576
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "greppel"@nl , "field channel"@en .

cbnl-term:1ff56d23-3b4c-4d72-98b9-f9a93dd243c0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "loopstrook"@nl , "access strip"@en .

cbnl-term:f353f16a-78cb-468f-ab5e-ca3f9e82b41f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wiel"@nl , "wheel"@en .

cbnl-term:78f26b86-df29-4b45-b006-93408ce561db
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "overlastbelastingsbeveiliging"@nl .

cbnl-term:7cdc6402-9660-4230-8f32-34749fce7007
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "raam"@nl , "window"@en .

cbnl-term:b7ffad60-62b2-46a8-b9a2-7b7a81696e01
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sleufopbouw"@nl , "groove superstructure"@en .

cbnl-term:4e7e491d-7d06-49f3-af97-811ad402356b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afscheiding"@nl , "partition"@en .

cbnl-term:03fa3351-4591-4cf5-bde1-ae3f0c32f9c5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vaargeul"@nl , "navigation channel"@en .

cbnl-term:49e5d988-5fcb-4eda-b92a-0351e2631aaf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zandbak"@nl , "sandbox"@en .

cbnl-term:a1492a76-b890-4ad9-9aa0-63549b2bab8b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "een certificaat is NIET altijd een document. Als dat wel zo gevonden wordt hoort het onder document en niet onder Informatie Object." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2084" ;
        skos:broader     nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition  "Information object (document) dat bewijst dat aan vastgelegde specificaties is voldaan."@nl ;
        skos:prefLabel   "certificaat"@nl , "certificate"@en .

cbnl-term:35e48305-42d7-4f67-930b-e73f57679a73
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:268c2745-4af4-4610-a8c0-815870876785 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "breedte"@nl , "width"@en .

cbnl-term:a87a5b69-6c77-4bdd-8149-943f131ab27a
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "transportnode"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:e53c3a56-0539-42f8-917c-c9e54d93e994 ;
        skos:definition  "Node in een transport netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "vervoernode"@nl , "transport node"@en .

cbnl-term:24e02b2d-fedc-4ad2-ac47-ecab642f67fd
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "besluit"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:6b61bbc1-147a-4eb0-a1f6-ea89a6e705ee ;
        skos:definition  "bewering dat een selectie vormt van een voorstelbare werkelijkheid (voorkeursvariant) uit een aantal mogelijke werkelijkheden (varianten) op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
        skos:prefLabel   "beslissing"@nl , "decision"@en .

cbnl-term:af7a5bd6-a576-4b76-851c-759bfc5397cc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ventilatie-installatie"@nl .

cbnl-term:c285a0df-e2d2-476e-bf93-2ad20d19ce94
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Noodstroominstallatie die met behulp van een noodstroomaggregaat elektriciteit opwekt en automatisch in werking treedt zodra de netspanning uitvalt (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "noodstroominstallatie (roterend)"@nl .

cbnl-term:49a0c286-8b34-4ead-94ff-97660b2af11a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gelijkrichter"@nl , "rectifier"@en .

cbnl-term:0a1279a7-859f-46c0-80e0-9386af4d1516
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lichtopstand"@nl , "light beacon"@en .

cbnl-term:91d63160-0b11-4919-ac4e-b80d5161eb32
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "staalkabel"@nl , "steel cable"@en .

cbnl-term:c86d7425-fcd6-42a3-b813-21942d01188b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "centrale antenne installatie"@nl , "central aerial system"@en .

cbnl-term:ed672955-6a4f-4547-886e-504c1d6ad41d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "keukeninstallatie"@nl .

cbnl-term:47cf385a-4ce0-4679-91d2-e9224f67f750
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "measurement process"@en , "meetproces"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:c10e5d00-cd32-4bc8-8826-9aa179ee1f57 ;
        skos:definition  "observatie over de werkelijkheid met een bepaald waarheidsgehalte, die het resultaat is van een meetproces."@nl ;
        skos:prefLabel   "meting"@nl , "measurement"@en .

cbnl-term:399c6eae-43c9-4df6-935f-4c8bb6fd26e2
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e31bac96-329a-4c6b-bfbd-c859637ad58d ;
        skos:definition  "Passieve functionele entiteit."@nl ;
        skos:prefLabel   "economisch gebied"@nl , "economic area"@en .

cbnl-term:5be4ae03-89cb-4006-8396-60ac7c95086b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ladder"@nl , "ladder"@en .

cbnl-term:efd17422-fd97-4023-8523-493ce7492854
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "loopplank"@nl , "ramp plank"@en .

cbnl-term:dc22aa74-231a-4382-b569-ce31eb4797b8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "haalkom"@nl , "recessed mooring point"@en .

cbnl-term:16371def-a4ff-4644-ae44-e5d7704c72fd
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" ;
        skos:altLabel    "canal"@gb ;
        skos:broader     cbnl-term:881f07af-fb6e-41a4-a504-cd393f0d819d ;
        skos:definition  "Gegraven groot oppervlaktewater (waterloop) dat dient voor scheepvaart en of watertransport."@nl ;
        skos:prefLabel   "kanaal"@nl , "channel"@gb .

cbnl-term:a3634ce5-efaa-424d-a439-959286139c63
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hefdeur"@nl , "guillotine gate"@en .

cbnl-term:650d5eb8-7a7e-4277-96fa-7683e120dfa5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "paalbeugel"@nl , "pole bracket"@en .

cbnl-term:02e00411-7a5a-45cb-ba32-219a6122608c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "infiltratiekrat"@nl , "infiltration box"@en .

cbnl-term:d715afa6-a0b5-4086-a7ab-56d063bda9ae
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "geiser"@nl .

cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:a4d93507-c6f6-4a93-838e-eee53c3db1e7 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "fysieke grootheid"@nl , "physical quantity"@en .

cbnl-term:1c79a179-b319-48c6-b56d-b42e2ada8888
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "helofytenfilter"@nl , "constructed wetland"@en .

cbnl-term:e45db1f6-a460-445c-920e-1f7d945fc509
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "klepconstructie"@nl , "valve construction"@en .

cbnl-term:141265c8-e93f-48f3-8a2d-94f8a431fd33
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drukknoppaal"@nl , "push button post"@en .

cbnl-term:748617af-d107-493e-8bc9-3558f2356c4c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "console"@nl , "corbel"@en .

cbnl-term:800e1d95-ddf5-4f8a-8528-ee99f3579b1f
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:61899d0e-d54c-4e15-84d2-ea1150850348 ;
        skos:definition  "Bovenste, open of poreuze laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "open deklaag"@nl .

cbnl-term:c7ef7795-b1e5-4f40-b167-a19b0c616690
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tuidraad"@nl .

cbnl-term:08923442-dae2-4246-8f2d-80169afbe52c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vleugelwand"@nl , "wing wall"@en .

cbnl-term:bc3923a5-4c88-4a3d-bbf6-039a89909ffe
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "markering"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:fbe9fce9-0624-4392-a385-e91307aee299 ;
        skos:definition  "Op of in het oppervlak van de verharding aangebracht (verkeers)teken ter geleiding, waarschuwing, regeling of informatie van het wegverkeer. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "wegmarkering"@nl , "road marking"@en .

cbnl-term:caabae42-9ade-4ecd-93ee-75ba22d49f19
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hectometerbord"@nl , "hectometre sign"@en .

cbnl-term:ba0299fd-1d44-422d-84c5-b32eca8b3f23
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stroombreker"@nl , "breakwater"@en .

cbnl-term:92f4e9de-ebd7-43e3-bf48-2fb443210cc8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wandconstructie"@nl .

cbnl-term:6c3c90c4-6005-4c58-98b6-615d652a1815
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "telefoontoestel"@nl , "telephone handset"@en .

cbnl-term:7f56ee70-5191-465b-80be-95eafe89a2d2
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Noodstroominstallatie die voor een bepaalde tijd met behulp van statische componenten automatisch zorgdraagt voor de levering van elektriciteit bij (gedeeltelijke) uitval van de primaire voeding. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "noodstroominstallatie (statisch)"@nl .

cbnl-term:7874aa38-0ebe-443e-91c9-fcb9977b113d
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "Zwaar ongeval of een andere gebeurtenis waarbij het leven en de gezondheid van veel personen, het milieu of grote materiële belangen in ernstige mate zijn geschaad of worden bedreigd en waarbij een gecoördineerde inzet van diensten of organisaties van verschillende disciplines is vereist om de dreiging weg te nemen of de schadelijke gevolgen te beperken; (bron: Wet veiligheidsregio's)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ramp"@nl , "disaster"@en .

cbnl-term:62c70a81-3a00-4a99-89a1-d86e7a1a88a8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vangconstructie"@nl .

cbnl-term:b2e57d6f-0748-47b2-a880-abc978f1af54
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "roldeur"@nl , "sliding gate"@en .

cbnl-term:4089789b-944d-4185-a0e2-f016a6721ac9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "verbindingsbrug (loopbrug)"@nl .

cbnl-term:86465f9f-5c41-44b3-8d96-82a390143ced
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "landbouwgebied"@nl , "agricultural area"@en .

cbnl-term:860b2be7-5953-4e85-9712-0d6675dfa51d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vluchtstang"@nl , "escape bar"@en .

cbnl-term:cd3c89e2-2877-4fcd-9dfa-bbbd4a18ee9d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kozijnwerk"@nl .

cbnl-term:4edd311a-1b06-46d5-a661-34009cab402f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "railsysteem"@nl , "rail system"@en .

cbnl-term:9d7c5b3d-9578-4e91-8bd0-691a847874a3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "urinoir"@nl , "urinal"@en .

cbnl-term:98edf54d-17e4-4915-b13f-141df583bb97
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:a4d93507-c6f6-4a93-838e-eee53c3db1e7 ;
        skos:definition  "Karakterisering van de locatie van een entiteit in een ruimte-tijd t.o.v. een locatie-referentiesysteem. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "locatiereferentie"@nl , "location reference"@en .

cbnl-term:f9066137-29e3-48b4-b674-6fc91b0706e9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gasdetectie-installatie"@nl , "gas detection installation"@en .

cbnl-term:d030ddda-c290-4c78-a7bd-6f5298e3cae1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drukvat"@nl , "pressure vessel"@en .

cbnl-term:ccfafe3f-ff7a-443e-9adf-6ca1a94a4728
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:altLabel    "ruimte"@nl , "space"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:7d7481b1-c3a9-4da8-985d-958e668cdc2b ;
        skos:definition  "euclidische ruimte (wiskundig concept), dat een afbakening in een wiskundige (euclidische) ruimte vormt. Deze ruimte kan worden afgebeeld op de concrete (fysieke) ruimte, die we in de werkelijkheid ervaren."@nl ;
        skos:prefLabel   "ruimtelijk gebied"@nl , "spatial region"@en .

cbnl-term:5966a948-7a05-4575-a5be-db184bd80a1c
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        dct:references   "ISO 9000" ;
        skos:broader     cbnl-term:e31bac96-329a-4c6b-bfbd-c859637ad58d ;
        skos:definition  "Passieve functionele entiteit die de output vormt van een organisatie en geproduceerd kan worden zonder dat er een uitwisseling plaatsvindt tussen de organisatie en de klant."@nl ;
        skos:prefLabel   "product"@nl , "product"@en .

cbnl-term:ffe46462-942b-4dec-b3d3-209714035d39
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afvalcontainer"@nl , "waste container"@en .

cbnl-term:cf6d03fa-47ff-4d6f-b765-dd347d966fb1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schotbalksponning"@nl .

cbnl-term:096caf4a-1c4e-47ba-a803-aea88ba91ddb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "verticaal (vakwerkligger)"@nl .

cbnl-term:ea93c481-3450-4875-b9f8-591fc15be06b
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Tot circa borsthoogte opgetrokken scheidende constructie op een gebouw of kunstwerk om valgevaar tegen te gaan. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "borstwering"@nl , "parapet"@en .

cbnl-term:e169dadb-e39d-4093-908b-1c447a24ecf9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zonwerend rooster"@nl , "sun shade"@en .

cbnl-term:85fd5c1e-3dd7-48f5-8885-fde678ddd1aa
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vloerconstructie"@nl .

cbnl-term:d659ad7f-b712-445a-ace8-ce04b2ef1f79
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Draagconstructie, bestaande uit een verticale buispaal, die wordt gebruikt om iets op hoogte te brengen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "mast"@nl , "mast"@en .

cbnl-term:71895495-5ec5-45f9-889a-234d350be0da
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ponton"@nl , "pontoon"@en .

cbnl-term:b0757914-aac3-4e60-8fe2-5e23682d95ec
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "toegangshek"@nl , "access gate"@en .

cbnl-term:0a1a6661-57b6-4c5d-9f39-ed1f6320637c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kabeldoorvoer"@nl , "cable penetration"@en .

cbnl-term:268c2745-4af4-4610-a8c0-815870876785
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "lengte"@nl , "length"@en .

cbnl-term:80a3a2ff-10c9-405e-995d-068e009ee6cc
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
        skos:broader     cbnl-term:71500c61-b695-401b-9f17-48f5a04ad506 ;
        skos:definition  "beheersmaatregel die wordt uitgevoerd na het optreden van een onzekere gebeurtenis met het doel de gevolgen te verminderen."@nl ;
        skos:prefLabel   "correctieve maatregel"@nl , "corrective action"@en .

cbnl-term:4638db52-9016-44c7-8892-446026ec59eb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "switch"@nl , "switch"@en .

cbnl-term:34cb586a-d3bc-4f7b-864a-20d201a3945f
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Bebouwing die geheel of gedeeltelijk onder de grond is aangebracht ten behoeve van een pompinstallatie (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "pompkelder"@nl , "pump cellar"@en .

cbnl-term:0902b019-2138-4da1-a31d-bbb3cfa710b5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "markeringspaal"@nl , "marking pole"@en .

cbnl-term:317684f6-e4ff-432f-a356-5b5661f443e7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "informatiebord"@nl , "information sign"@en .

cbnl-term:560bb04a-626e-48f6-b492-83bbad4da4df
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie voor het meten van een bepaalde grootheid. Bijvoorbeeld een debiet of het aantal deeltjes in de lucht. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "meetinstallatie"@nl .

cbnl-term:e5ed8afb-5475-4f91-b77c-437b6bdfba3f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hoogspanningsverdeler"@nl , "high voltage distributor"@en .

cbnl-term:dc06bb0e-9b1f-4b93-b735-80212d154da8
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "vierkante meter"@nl , "square meter"@en .

cbnl-term:bf57a698-dace-4649-aa06-78562f1e7063
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Sjabloon Systeemspecificatie" ;
        skos:broader     cbnl-term:bc69e33d-f3a5-4014-957a-d5a3f03f465d ;
        skos:definition  "beperkingsregel op de oplossingsruimte die volgt uit bepaalde ontwerpkeuzes, die vooruit lopen op het ontwerp."@nl ;
        skos:prefLabel   "ontwerprandvoorwaarde"@nl , "design constraint"@en .

cbnl-term:2778ee08-d272-4d6f-a5c5-56d7e9828ef9
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:380c8de8-7b69-42d8-bb19-7ad720da7efa ;
        skos:definition  "Kruispunt warvan de wegorientatielijnen elkaar snijden. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "gelijkvloers kruispunt"@nl , "level crossroads"@en .

cbnl-term:6c7abae5-22c7-487f-b47a-5b42fefcef15
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
        skos:broader     cbnl-term:57786f44-25e2-4533-84d8-a8709b13d5df ;
        skos:definition  "specificatie (document) dat de klanteisen specificeert in termen van probleemdefinitie, projectdoelstellingen, system of interest en bijbehorende eisen en wensen per klant."@nl ;
        skos:prefLabel   "klanteisenspecificatie"@nl , "customer requirements specification"@en .

cbnl-term:4aa99654-4a65-4884-a1f9-c5478fed1d15
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
        skos:definition  "Ongeroerde grond onder het weglichaam (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "natuurlijke ondergrond"@nl , "natural subsurface"@en .

cbnl-term:063ec8ae-0960-44b3-8bf1-5efb4d4c30ae
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "keerelement"@nl , "retaining element"@en .

cbnl-term:560801f6-50fc-4a09-9b9d-3821fd0a8f65
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:broader     nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition  "een informatieobject dat een maat vormt waarin grootheden numeriek kunnen worden uitgedrukt."@nl , "scale that specifies how the size or extent of an aspect is unambiguously quantified by a value on a mathematical range (bron: NEN-ISO 16354)"@en ;
        skos:prefLabel   "unit of measure"@en , "eenheid"@nl .

cbnl-term:e2c8745e-4e9e-4d5c-8f04-8c4a05f9bad0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afvoer"@nl , "drain"@en .

cbnl-term:b42d2506-c26c-4efa-9c6d-cb870dc6bf68
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gaas"@nl , "mesh"@en .

cbnl-term:8dd36dc4-75fc-47e0-9e50-075fc75a0451
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "afgeleid van https://nl.wiktionary.org" ;
        skos:broader     cbnl-term:f09d59ac-c595-4b24-9620-392788bed6ce ;
        skos:definition  "aggregatietoestand van een stof waarin het een eigen vorm en volume heeft."@nl ;
        skos:prefLabel   "vaste stof"@nl , "solid"@en .

cbnl-term:3471703b-1c8b-474b-a5c4-e10f3a6cfdca
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "berm"@nl , "verge"@en .

cbnl-term:1f758d5e-6adf-4463-a03a-80fe8f4a3f46
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stroomprofiel"@nl , "flow profile"@en .

cbnl-term:ffa7adaa-860d-495e-a352-d193a31b5bdf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "centrifuge"@nl , "centrifuge"@en .

cbnl-term:773a247d-9dd6-4f1e-9a57-f7f54d693438
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "opvulling"@nl , "filling"@en .

cbnl-term:f4f4a83f-8b8b-4ccd-a9be-8c0bdffc3fab
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die in geval van een onveilige situatie de toegang naar een veilige vluchtruimte mogelijk maakt door een vergrendelingsregime van vluchtdeuren en de vluchtroute aangeeft middels optische en vocale signalen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "vluchtweginstallatie"@nl , "escape route installation"@en .

cbnl-term:c514aee0-369e-48d7-9b11-799ad847cbb1
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CBS Begrippen" ;
        skos:broader     cbnl-term:c4289d8d-27d9-4a51-9440-207f6ac31133 ;
        skos:definition  "openbaar lichaam dat als kleinste eenheid van territoriaal openbaar bestuur opereert; publiekrechtelijke rechtspersoon met regelgevende bevoegdheid bestuurd door burgemeester en wethouders."@nl ;
        skos:prefLabel   "gemeente"@nl , "municipality"@en .

cbnl-term:7f6ca3d7-a8eb-4453-9575-4e9ac3c75ee4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ontvangbed"@nl , "unconsolidated foundation"@en .

cbnl-term:cab99655-7c30-449c-94b8-386ec306f4bd
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "shipping traffic"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:241d76eb-92fd-426d-862c-2d956a9214c4 ;
        skos:definition  "het verkeer (het geheel van verplaatsingen) van vaartuigen over een vaarweglink."@nl ;
        skos:prefLabel   "scheepvaartverkeer"@nl , "waterway traffic"@en .

cbnl-term:fc231d58-0366-4ae9-84b4-56c7755c42dd
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud)" ;
        skos:broader     cbnl-term:0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32 ;
        skos:definition  "Contractdocument, onderdeel van een PRC overeenkomst, waarin de proceseisen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel   "vraagspecificatie procesdeel (prc)"@nl .

cbnl-term:106ba066-810b-40bb-a9e9-8d829b7f67b6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "werk-spreekverbinding"@nl .

cbnl-term:d4f73ff3-3a9d-4738-8d03-2b45d799dc83
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
        skos:broader     nen2660-term:PhysicalObject ;
        skos:definition  "Een fysiek object dat een samenhangend geheel van (fysieke) onderdelen dat is bedoeld om een bepaalde functie te vervullen."@nl ;
        skos:prefLabel   "systeem"@nl , "system"@en .

cbnl-term:8ccd5a0d-a8ce-4f09-bff7-eb97e7470fa4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "basketbalpaal"@nl , "basketball basket"@en .

cbnl-term:e7c1bae3-04ab-4760-9586-15aef01eb103
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:61899d0e-d54c-4e15-84d2-ea1150850348 ;
        skos:definition  "Bovenste, dichte laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "dichte deklaag"@nl .

cbnl-term:76614f59-730b-4631-b214-575c8a9677d5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "duurzame energiebron"@nl .

cbnl-term:f83b1f1d-d342-4dca-b363-549f6ed60ac9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "olieboom"@nl .

cbnl-term:1a23673e-3f87-4edb-a9eb-c9f3a3a0d36d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "moet hier niet het hele werkwoord genoemd worden? inspectie is wat anders dan inspecteren. Anders had het ook observatie moeten zijn etc." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Inspectiekader RWS" ;
        skos:broader     cbnl-term:4191b3c6-88fd-4d2f-8e82-43368dbd830b ;
        skos:definition  "observatie proces (inwinnen, verwerken en interpreteren van gegevens) dat de actuele situatie van een object ten aanzien van functioneren, presteren en toestand vaststelt en doorvertaalt naar risicos en consequenties (beheersmaatregelen) voor een beheerder."@nl ;
        skos:prefLabel   "inspectie"@nl , "inspection"@en .

cbnl-term:0b339142-d00d-4b5e-a527-436700c94314
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "geleidewerk"@nl , "guide work"@en .

cbnl-term:4191b3c6-88fd-4d2f-8e82-43368dbd830b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "observation process"@en , "waarnemen, observatieproces"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:264be9d3-2aef-47fb-ba8e-bd317bc492b4 ;
        skos:definition  "denken dat resulteert in een observatie."@nl ;
        skos:prefLabel   "observing"@en , "observeren"@nl .

cbnl-term:26859dbb-24fe-4648-bb05-221abab72498
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Bevestigingsmiddel om constructieelementen met een anker te verbinden en te fixeren aan de ondergrond voor een stabiel geheel. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "verankering"@nl , "anchoring"@en .

cbnl-term:9ea499e8-dcb9-41d1-9b29-0c9669239d7d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Informatiemodel Grootschalige topografie" ;
        skos:broader     cbnl-term:e31bac96-329a-4c6b-bfbd-c859637ad58d ;
        skos:definition  "Passieve functionele entiteit die een niet tastbaar begrensd grondoppervlak vormt, dat als eenheid geldt voor bestuurlijke verantwoordelijkheid voor bedrijfsvoering waarbinnen een specifieke rechtsverhouding te onderscheiden is of waarvoor een specifieke functie of bestemming geldt."@nl ;
        skos:prefLabel   "administratief gebied"@nl , "administrative area"@en .

cbnl-term:10a3f0c9-cbbd-42b9-a164-0924cb7467df
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "volume"@nl , "volume"@en .

cbnl-term:2e5a3e0b-aac5-4bde-88c7-e543ad0bd062
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "riem"@nl .

cbnl-term:f17b5801-dc14-4f15-b8f1-475d7290d5e8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kolom"@nl , "column"@en .

cbnl-term:d71c8cea-9422-4148-a693-68d6599c8d28
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Informatiemodel Grootschalige topografie" ;
        skos:broader     cbnl-term:b689c1e5-9050-4cfb-b9e2-1d82afc38521 ;
        skos:definition  "Spoor voor een spoorvoertuig voor personenvervoer voor de korte afstand."@nl ;
        skos:prefLabel   "tram"@nl , "tram"@en .

cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:553f0240-3685-4a2a-937a-8511010b50a9 ;
        skos:definition  "prefDef: TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:inScheme    abdl:ONT-0000 ;
        skos:prefLabel   "lijnorganisatie-eenheid"@nl , "line organisation unit"@en .

cbnl-term:17389d4b-22d4-44e2-bae5-910c1b4f49cd
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zandbedekking"@nl , "sand covering"@en .

cbnl-term:1d2e3139-763b-4423-a731-93f1bf79d3d3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "urnengraf (bovengronds)"@nl .

cbnl-term:7ba33b11-b3db-400c-8e19-218602bfd22a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ontvanger"@nl , "receiving bed"@en .

cbnl-term:6a57ee25-0371-4704-8bc7-479784e55ff6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hoogspanningsinstallatie"@nl , "high voltage installation"@en .

cbnl-term:c6395f2f-6770-4686-ac35-d30e3ab54f0c
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:98edf54d-17e4-4915-b13f-141df583bb97 ;
        skos:definition  "Ruimtelijke locatie, vorm of geometrie van een entiteit t.o.v. een ruimtelijk locatiereferentiesysteem (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ruimtelijke locatiereferentie"@nl , "spatial location reference"@en .

cbnl-term:23a17fff-bf85-4b2d-a183-869c2c2db757
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "paaiplaats"@nl , "spawning ground"@en .

cbnl-term:5b82bd1f-ce50-4bee-8ab3-f6763388beb2
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:references   "Besluit bodemkwaliteit" ;
        skos:broader     cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3 ;
        skos:definition  "Materiaal waarin de totaalgehalten aan silicium, calcium of aluminium tezamen meer dan 10 gewichtsprocent van dat materiaal bedragen, uitgezonderd vlakglas, metallisch aluminium, grond of baggerspecie, dat is bestemd om te worden toegepast."@nl ;
        skos:prefLabel   "bouwstof"@nl , "building material"@en .

cbnl-term:cf84d648-8ea4-48b0-80e9-408c5155763c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hek"@nl , "fence"@en .

cbnl-term:6a0f5d77-001f-45d4-b243-d466a0295947
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bodem"@nl , "soil"@en .

cbnl-term:86d70da3-78a5-448a-8a56-282d37a62c9f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "transmissie apparatuur"@nl .

cbnl-term:3760af0d-dab3-466e-9dcd-e93032c0d7c9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kabeltrommel"@nl .

cbnl-term:6d837348-9f84-4ebe-8875-aaac0936e79c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sloot"@nl , "ditch"@en .

cbnl-term:4b14850b-633b-46b4-ac5a-385d126b05c7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lichtstraat"@nl .

cbnl-term:0a1d1081-03f4-40cc-8b27-b7e8937093e9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "compressor"@nl , "compressor"@en .

cbnl-term:c4fabe11-9197-4db8-9a1e-1741c5909189
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lager"@nl , "bearing"@en .

cbnl-term:3f0ba9ba-c00c-4f6e-9b5b-102dd9f73c88
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "WKS"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:49f540e6-c8e2-4298-b5d3-0ccc752ccf88 ;
        skos:definition  "Systeem langs de weg dat: gegevens over de passages van voertuigen op van te voren bepaalde rijstrookpunten inwint, bewerkt en beschikbaar stelt aan externe systemen (Monitoring); op basis van opdrachten van externe systemen en de lokale verkeerssituatie de bestuurders van passerende voertuigen door middel van beeldsignalen op vaste locaties informeert, waarschuwt, geleidt en stuurt (Signalering). (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "wegkantsysteem"@nl , "roadside system"@en .

cbnl-term:0d53d857-7a99-4633-9e84-195effaf7eb9
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:353f0a23-234a-4364-80c8-b2230b549010 ;
        skos:definition  "Convergentiepunt van twee rijbanen met (ongeveer) dezelfde ontwerpsnelheid. Van elk van de samenkomende rijbanen loopt ten minste een rijstrook door. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "samenvoeging"@nl , "merging point"@en .

cbnl-term:021681e9-cc78-46f7-9073-2ce80081e952
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wastafel"@nl .

cbnl-term:92a77c0e-5ff3-4799-b3de-e3693c976a4c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rij-ijzer"@nl , "road joint"@en .

cbnl-term:d2611fe5-c21a-4960-996b-0b1c01ed3729
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "begroeiingsvrij gebied"@nl .

cbnl-term:faa9476f-0b56-484c-b4f3-807de1239d07
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vuilvangrooster"@nl , "dirt trap grate"@en .

cbnl-term:f531eeb9-dd43-4f1b-ad8c-31a46d112a22
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schraalgrasland"@nl , "poor grassland"@en .

cbnl-term:9bf66b1d-4a07-43d7-be36-bea7f8349fa3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rijdek"@nl , "car deck"@en .

cbnl-term:d403fe4e-2811-4bcf-acd0-a2992afdf7eb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "fontein"@nl , "fountain"@en .

cbnl-term:cef2f830-4ee0-4f66-9d35-f1cebe4961f2
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:altLabel    "human act, act"@en , "menselijke handeling, handeling"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:0d0e94e1-2d70-4fe1-8fa2-299eb8772ff2 ;
        skos:definition  "fysieke activiteit van een persoon of groep van personen."@nl ;
        skos:prefLabel   "social activity"@en , "sociale activiteit"@nl .

cbnl-term:7d7ab22f-2eee-41d8-a514-006ae1364d1f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tuinmuur"@nl , "garden wall"@en .

cbnl-term:ac45726a-d29f-4597-8d13-e6b909e2350d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN-ISO 55000" ;
        skos:broader     cbnl-term:71500c61-b695-401b-9f17-48f5a04ad506 ;
        skos:definition  "beheersmaatregel voor het monitoren van de conditie van een asset (3.2.1) en het voorspellen van de noodzaak van preventieve maatregelen (3.3.4) of corrigerende maatregelen (3.4.1)."@nl ;
        skos:prefLabel   "predictieve maatregel"@nl , "predictive action"@en .

cbnl-term:0ab8028f-8f6c-4aa4-8763-f0f535dcca4b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ketting"@nl , "chain"@en .

cbnl-term:3607d584-7128-45d3-86e5-ed3fc4686162
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "opstal"@nl , "erection"@en .

cbnl-term:45a15c43-7ade-4c22-94b4-07104e70263d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kegelstuk"@nl , "taper top"@en .

cbnl-term:1c0c0422-2f04-481e-af85-aa4cee2eb3af
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac ;
        skos:definition  "Apparaat dat informatie op een scherm kan tonen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "monitor"@nl , "monitor"@en .

cbnl-term:8250c605-07d7-460d-99b9-0f0e102da385
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zonnekap"@nl , "sun cap"@en .

cbnl-term:421eae95-e573-4ea0-8464-defa0001efcd
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schrikhek"@nl , "warning barrier"@en .

cbnl-term:15558c1e-1a36-4900-835d-8fa0c0fd937f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "aardelektrode"@nl , "earth electrode"@en .

cbnl-term:66de0e04-cd7e-4502-aa07-77293a7b7756
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gronddepot"@nl , "soil depot"@en .

cbnl-term:bd6121b2-7d0d-413e-beba-8d8aeb8045cc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schoorsteen"@nl , "escape indication"@en .

cbnl-term:da2c5f0f-1b2f-4268-8709-d398de827cd6
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7 ;
        skos:definition  "Kruisvormige ontmoeting van rijbanen, waar het verkeer mag afslaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kruispunt van rijbanen"@nl , "crossing of carriageways"@en .

cbnl-term:e38d75b1-bb91-44fb-b77c-02bfe8046f6c
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:altLabel    "dienst"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949 ;
        skos:definition  "prefDef: <RWS> Landelijke of regionale organisatie-eenheid, die een onderdeel vormt van het agentschap RWS. Een organisatie-onderdeel staat onder leiding van een HID. (vrij naar bron-definitie) (bron: Rijkswaterstaat Organisatie Structuur)"@nl ;
        skos:inScheme    abdl:ONT-0000 ;
        skos:prefLabel   "organisatieonderdeel"@nl .

cbnl-term:c8bbad16-7a89-47ff-9f48-3f4cc9cb9eff
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Constructieve deel van de schutsluis, welke de beweegbare waterkering (BS: keermiddel) bevat. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "sluishoofd"@nl , "lock end"@en .

cbnl-term:1200d6af-5bc1-458b-8d46-f6d427ea100a
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
        skos:definition  "Toegevoegde hoeveelheid materiaal om een oppervlakte in verticale zin op de juiste hoogte te brengen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ophoging"@nl , "fill"@en .

cbnl-term:c0f765e7-c58a-4d21-82a0-9cd0a90b3ae1
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN-ISO/IEC/IEEE 29148" ;
        skos:broader     cbnl-term:57786f44-25e2-4533-84d8-a8709b13d5df ;
        skos:definition  "structured specification (3.1.19) [functions, performance, design constraints (3.1.7), and other attributes (3.1.2)] for the system and its operational environments and external interfaces."@en ;
        skos:prefLabel   "systeemspecificatie"@nl , "system specification"@en .

cbnl-term:a4d27c13-dec6-4f03-8b94-636acc251d95
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949 ;
        skos:definition  "prefDef: TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl , "altDef: Onderdeel van een RWS afdeling. Een team wordt aangestuurd door een teamleider. Teams komen slechts voor in een beperkt aantal afdelingen. (bron: Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat (NL))"@nl ;
        skos:inScheme    abdl:ONT-0000 ;
        skos:prefLabel   "team"@en , "team"@nl .

cbnl-term:6de6db67-c700-4726-b5de-14c8a5fcc0bd
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:0880b876-6bc9-4ff9-8afc-bae89478b2ee ;
        skos:definition  "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektrohydraulische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "aandrijving en bewegingswerk (elektrohydraulisch)"@nl .

cbnl-term:dcaa65ab-3292-4352-9b6c-2eb06741352a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bevestiging"@nl .

cbnl-term:40e8ea9b-54ec-4b45-aeeb-fc7752d76f08
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:altLabel    "rijksoverheid"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:c4289d8d-27d9-4a51-9440-207f6ac31133 ;
        skos:definition  "openbaar lichaam TODO"@nl ;
        skos:prefLabel   "centrale overheid"@nl .

cbnl-term:b42aa742-ea21-41b2-a974-b70eb2151d2e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
        skos:broader     cbnl-term:5bdcf8dd-cb2e-43cf-8cb8-47a6f99f3ec5 ;
        skos:definition  "gehandicaptenvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km per uur bedraagt, en geen bromfiets is."@nl ;
        skos:prefLabel   "gehandicaptenvoertuig met motor"@nl , "mobility scooter with engine"@en .

cbnl-term:778a694c-85d7-4081-b750-2d7d1c8d632f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kozijn"@nl , "frame"@en .

cbnl-term:2369dc72-a4b9-4b77-b322-b5d3c8cab625
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Civiel-bouwkundige constructie voor het dragen van verkeersinformatiepanelen en/of –beseining. (bron: RTD 1001)"@nl ;
        skos:prefLabel   "verkeerskundige draagconstructie"@nl , "traffic-related loadbearing structure"@en .

cbnl-term:ae4eac8d-7d2c-4e1e-a730-1e85a0e08c61
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:broader     cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
        skos:definition  "altDef: Verzameling mensen die zich met een bepaald doel georganiseerd hebben. (bron: Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat (NL))"@nl , "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met leden die is gericht op een bepaald doel.  Een vereniging wordt bij meerzijdige rechtshandeling opgericht."@nl , "altDef: <klanttevredenheid> organisatie (3.2.1) die bestaat uit ledenorganisaties of personen (bron: ISO 9000)"@nl , "altDef: Rechtspersoon, opgericht als samenwerkingsverband tussen twee of meer personen (leden) om een bepaald doel te bereiken. Eventuele winst mag niet onder de leden worden verdeeld, maar moet ten goede komen aan het gekozen doel. De rechtspersoon heeft een democratische structuur. Hoogste macht heeft de Algemene Ledenvergadering die een bestuur benoemt voor de dagelijkse leiding. (bron: CBS Begrippen)"@nl ;
        skos:prefLabel   "association"@en , "vereniging"@nl .

cbnl-term:b100febf-bf73-416a-8d80-bfaf5bdaecb4
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
        skos:definition  "Ondergrond waarvan de eigenschappen op kunstmatige wijze zijn verbeterd (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "verbeterde ondergrond"@nl , "improved subsurface"@en .

cbnl-term:e49b56da-d944-4ca0-a824-ff5b20354a0d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zandvang"@nl , "sand trap"@en .

cbnl-term:9eb1e2dc-d7cc-4c28-bb49-5568a59403b0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "geluidsdemper"@nl .

cbnl-term:687b98a1-4783-468d-9916-b30d139b0265
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "onderhoudsvoorziening"@nl , "maintenance provision"@en .

cbnl-term:cee76a4c-8581-4a57-9289-1dcf845de478
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "onderbouw"@nl .

cbnl-term:1c48852d-8e32-4c34-a776-2eb0d3491cf4
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Regeling voertuigen" ;
        skos:broader     cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e ;
        skos:definition  "prefDef: wegvoertuig van de voertuigcategorie L met de voertuigclassificatie L1e, L2e of L6e, niet zijnde een motorrijtuig met beperkte snelheid of gehandicaptenvoertuig; in ieder geval wordt als bromfiets aangemerkt een voertuig dat blijkens het kentekenregister een bromfiets is."@nl ;
        skos:prefLabel   "bromfiets"@nl , "moped"@en .

cbnl-term:1967431a-2503-4726-89e2-df429d1e20e8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "verdeelblok"@nl , "distribution block"@en .

cbnl-term:9c3a0d8c-3cc2-46ba-939f-a1e09e119a64
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "trottoirband"@nl , "kerb"@en .

cbnl-term:9db60b5a-9d98-4f27-b15d-42e46e693d09
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "overgangsplaat"@nl , "transition plate"@en .

cbnl-term:0974d17a-654e-474b-9755-40a923a94868
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "peilschaal"@nl , "level indicator"@en .

cbnl-term:4cef9589-b903-4888-9c6d-7f0c6fa25d48
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "roltrapinstallatie"@nl , "escalator installation"@en .

cbnl-term:66f29919-8986-4c8f-bf35-63d393fd3de3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "duiker"@nl , "culvert"@en .

cbnl-term:a0d766cc-14b0-423d-97a2-045761d148fb
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac ;
        skos:definition  "Langwerpig voorwerp van bijvoorbeeld hout, ijzer, steen dat in de grond staat (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "paal"@nl , "pole"@en .

cbnl-term:7114aeee-810a-49ab-ab0e-320a2e19453e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:241d76eb-92fd-426d-862c-2d956a9214c4 ;
        skos:definition  "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel   "spoorverkeer"@nl , "railway traffic"@en .

cbnl-term:7a4c3b2e-316d-4375-a814-751c232e1468
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:9784b75a-d427-44fb-9834-010b02dd4fdd ;
        skos:definition  "Geleideconstructie in de vorm van het New-Jersey profiel. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "geleidebarrier"@nl , "guard barrier"@en .

cbnl-term:899749a3-24dd-4893-b861-20dee2e453f1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "antiverblindingsscherm"@nl .

cbnl-term:910d6380-d6be-4618-bef5-54e610d4e178
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
        skos:broader     cbnl-term:ddbb37c6-2ae7-480f-aab9-db6c18b0b6a5 ;
        skos:definition  "Een sluis die als voornaamste doel het keren van hoogwater heeft."@nl ;
        skos:prefLabel   "keersluis"@nl , "guard lock"@en .

cbnl-term:4441b3ac-f5f3-4343-9630-5f69d05c8bd4
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die de weggebruiker informeert over de beschikbaarheid van bepaalde routes door gebruik te maken van wisselende tekstregels en/of pictogrammen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "dynamische bewegwijzering en informatie systeem"@nl .

cbnl-term:8ff7b940-daca-4688-9801-7b107ebff1ac
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "park"@nl , "park"@en .

cbnl-term:55562110-9e82-4e90-ab12-57d800895282
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:6fadc2f3-0ab7-4a39-a9c4-b73976433137 ;
        skos:definition  "Ongelijkvloers kruispunt van een stroomweg en een weg van een lagere hoofdcategorie (CIA: niet-autosnelweg), waartussen uitwisseling mogelijk is. (bron: Richtlijnen Ontwerp Autosnelwegen)"@nl ;
        skos:prefLabel   "aansluiting van wegen"@nl .

cbnl-term:0c41db79-76bf-47d3-b607-0698f09c2b7a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:broader     cbnl-term:881f07af-fb6e-41a4-a504-cd393f0d819d ;
        skos:definition  "Breed natuurlijk stromend oppervlaktewater (waterloop) die de afwatering van een stroomgebied verzorgt."@nl ;
        skos:prefLabel   "rivier"@nl , "river"@en .

cbnl-term:3f253d48-369a-4030-ba07-b4018033ac26
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:broader     cbnl-term:690e637a-f46e-41e0-b313-c987feafe820 ;
        skos:definition  "Kokervormig kunstwerk onder een of meerdere wegen, spoorwegen, waterwegen en/of andere hindernissen, als ondergrondse doorgang voor verkeer, leidingen of dieren."@nl ;
        skos:prefLabel   "tunnel"@en , "tunnel"@nl .

cbnl-term:50e9d464-d31f-4549-9acc-3b9d9da45094
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "transportinstallatie"@nl , "transport device"@en .

cbnl-term:94a6f7fd-2d6f-4e6f-9370-69fc4645893b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "fysieke eenheid van elektrische stroom, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de elementaire lading e, die is vastgesteld op 1,602 176 634 × 10-19, uitgedrukt in de eenheid C, waarbij C gelijk is aan A•s en de seconde volgt uit de cesiumfrequentie."@nl ;
        skos:prefLabel   "ampere"@nl , "ampere"@en .

cbnl-term:d4258788-01e5-4671-8dc8-43027a723616
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "railbaan"@nl , "railway track"@en .

cbnl-term:26b2207b-81c8-4400-bd04-ce50a73200fc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beluchtingsinstallatie"@nl .

cbnl-term:b9e6fa7a-5d42-457d-ad7b-c174d865a5a8
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107 ;
        skos:definition  "Verticale grondkerende constructie bestaande uit een combinatie van stalen damwandplanken en stalen buispalen of uit H-palen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "combiwand"@nl , "combi wall"@en .

cbnl-term:a483f726-a9b6-4f83-bb09-632bcbaddddd
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "fysieke verbinding"@nl , "physical connection"@en .

cbnl-term:527da94c-573a-4ddd-89bb-faf04d327270
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie om via een draadloze verbinding data uit te lezen en digitaal te verzenden. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "telemetrie-installatie"@nl .

cbnl-term:510ac35e-3f9e-4d84-851c-833e5057834e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tandbaan"@nl , "toothed track"@en .

cbnl-term:d79619c2-5cb2-4922-adf7-f80078bf8a32
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schachtopbouw"@nl , "shaft structure"@en .

cbnl-term:174b2785-1487-49d2-8bc3-8c7134711359
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "achtergrondschild"@nl , "backing board"@en .

cbnl-term:134e50bd-3b1f-46ab-a528-6fe59fc88051
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "toilet"@nl , "toilet"@en .

cbnl-term:849deb3b-70e3-4b37-b0e1-f4b621e52207
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "geleidetoren"@nl .

cbnl-term:04b3e8b8-24f9-4676-bfe4-d5c5efb670c7
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "ISO-IEC 15288" ;
        skos:broader     cbnl-term:7998c724-d2de-4e51-9a84-a86eb1a2c075 ;
        skos:definition  "plan that is a result of the design process (4.1.15)."@en ;
        skos:prefLabel   "ontwerp"@nl , "design"@en .

cbnl-term:77b68443-70b9-4c2e-a483-25cede1f250c
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt en subtypen aansluiten." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "UIT 68" ;
        skos:broader     cbnl-term:6b61bbc1-147a-4eb0-a1f6-ea89a6e705ee ;
        skos:definition  "bewering die als prestatiebehoefte of -verwachting kenbaar is gemaakt, vanzelfsprekend is of dwingend is voorgeschreven"@nl ;
        skos:prefLabel   "eis"@nl , "requirement"@en .

cbnl-term:3413cb8e-0cd1-4ecf-ad38-20ea77a437f8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "balanspriem"@nl , "counterweight boom"@en .

cbnl-term:16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "nutsvoorzieningnetwerk"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:74c3a118-6305-40a1-b7c9-7c3587446785 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende utiliteitslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "utiliteitsnetwerk"@nl , "utility network"@en .

cbnl-term:dad6406c-6fd4-4e51-9d7b-b4d13b14e0bb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wals"@nl .

cbnl-term:0ca03e5b-e3d7-48ed-a96d-6f9f67028c57
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "triangel"@nl , "triangle"@en .

cbnl-term:be78013a-535e-4483-b29e-e94a8d68d297
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "onderbak"@nl , "drip tray"@en .

cbnl-term:ea27009b-993f-48a9-b54a-b0ecf28b193a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "keukeninrichting"@nl .

cbnl-term:106555b9-a3b4-43fb-99f4-ed42d1c10136
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "antivandalismevoorziening"@nl , "anti-vandalism provision"@en .

cbnl-term:8972e592-63f6-4bf7-9be4-d0ad7117214b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kettingverankering"@nl , "chain anchoring"@en .

cbnl-term:b43647f4-6af4-49b4-955a-92de73359c49
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "infiltratievijver"@nl , "infiltration pond"@en .

cbnl-term:a5a6f8fa-73bd-4516-80ea-b6b012e6bf8f
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Met de vaste wereld verbonden constructie waarop de hoofddraagconstructie wordt ondersteund. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "steunpunt"@nl , "supporting point"@en .

cbnl-term:6471f455-7ca2-49c7-b01e-2ef9d31db15a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rolsleufmechanisme"@nl , "roller slot mechanism"@en .

cbnl-term:7bb0d490-c1f0-4366-8606-f282cacf6f82
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beachvolleyveld"@nl , "beach volleyball court"@en .

cbnl-term:e2c71750-4867-4f54-a696-9714fb7b4c26
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:altLabel    "lineaire ruimte"@nl , "linear space"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:8e50a86b-e188-4202-bbe2-2ea60e5c1f3b ;
        skos:definition  "mathematical space (collection of objects called) defined by vectors, which may be added together and multiplied (\"scaled\") by numbers, called scalars."@en ;
        skos:prefLabel   "vector space"@en , "vectorruimte"@nl .

cbnl-term:fee7f639-8c2b-442c-8f30-0afab65d1c35
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "haspel"@nl , "reel"@en .

cbnl-term:6fadc2f3-0ab7-4a39-a9c4-b73976433137
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7 ;
        skos:definition  "Ontmoeting van wegen, waar het verkeer van weg mag wisselen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kruispunt van wegen"@nl , "intersection, road junction"@en .

cbnl-term:881f07af-fb6e-41a4-a504-cd393f0d819d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie maakt dat het GEEN waterlichaam is en daarom onder samenstelling valt. Hier moet oppervlaktewater gedefinieerd zijn met als definitie: Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer.." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:1c1a4dd1-93e5-42ba-bbb1-269c2a7d1ee3 , cbnl-term:e64da426-c886-4079-8f70-fd84209b1882 ;
        skos:definition  "Samenhangend geheel van vrij aan het aardoppervlak voorkomend water, met de daarin aanwezige stoffen, alsmede de bijbehorende bodem en oevers (Waterwet: en, voor zover uitdrukkelijk aangewezen krachtens deze wet, drogere oevergebieden) alsmede flora en fauna; (bron: Waterwet)"@nl ;
        skos:prefLabel   "oppervlaktewaterlichaam"@nl , "surface water body"@en .

cbnl-term:7003ba18-6807-44bc-9a3e-a2a98d69ef88
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "armatuur"@nl ;
        skos:prefLabel  "verlichtingsarmatuur"@nl .

cbnl-term:174103ad-ecb0-4b48-bc2c-ae65d499044c
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:268c2745-4af4-4610-a8c0-815870876785 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "hoogte"@nl , "height"@en .

cbnl-term:bd8e9eb1-958c-4e79-af16-e331adc98808
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "meerpaal"@nl , "mooring post"@en .

cbnl-term:9652b405-7e93-4ef2-8722-0254717ec1c1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "woelbak"@nl , "stilling basin"@en .

cbnl-term:c4289d8d-27d9-4a51-9440-207f6ac31133
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:broader     cbnl-term:79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5 ;
        skos:definition  "publiekrechtelijke organisatie die bepaalde taken uitvoert binnen een bepaald ruimtelijk gebied of op een bepaald inhoudelijk gebied. De belangrijkste openbare lichamen zijn het Rijk, de provincies, de gemeenten en de waterschappen."@nl ;
        skos:prefLabel   "openbaar lichaam"@nl , "public body"@en .

cbnl-term:75fad0c1-65b0-411c-966d-cabd67f0b028
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "generator"@nl , "generator"@en .

cbnl-term:ddbb37c6-2ae7-480f-aab9-db6c18b0b6a5
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:altLabel    "sluice"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:690e637a-f46e-41e0-b313-c987feafe820 ;
        skos:definition  "Kunstwerk met een beweegbare waterkering, die de verbinding vormt tussen twee wateren met verschillende waterstanden."@nl ;
        skos:prefLabel   "lock"@en , "sluis"@nl .

cbnl-term:a876ca5b-122d-4fdf-b2e8-e4436e9617dd
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:92a650ae-eb23-412a-b8a8-1d94d72ac014 ;
        skos:definition  "Geheel van geleiders welke voorzien zijn van één ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kabel"@nl , "cable"@en .

cbnl-term:5130e7b6-18e2-495c-b462-d26c52afa727
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac ;
        skos:definition  "Paneel waarmee een bedienaar een installatie (lokaal) kan bedienen (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "bedieningspaneel"@nl , "operational control panel"@en .

cbnl-term:1c1a4dd1-93e5-42ba-bbb1-269c2a7d1ee3
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "geintroduceerd voor samenstellingen. Samengesteld door verbindingen of regels (wet)." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition  "een discreet object dat bestaat uit meerdere verbonden delen."@nl ;
        skos:prefLabel   "assembly"@en , "samensel"@nl .

cbnl-term:ea443505-2c7a-4f4d-bf57-4e28c5ec4850
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vijver"@nl , "pond"@en .

cbnl-term:6f2bf6e9-7e1d-40cb-bbc1-dcc9c7a84006
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." , "is dit geen verzameling i.p.v. een rol?" ;
        dct:references   "Wet vervoer gevaarlijke stoffen" ;
        skos:broader     cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3 ;
        skos:definition  "Materiaal verzameld onder een of meerdere categorieen uit onderstaande lijst:\r\na. ontplofbare stoffen en voorwerpen,\r\nb. samengeperste, vloeibaar gemaakte of onder druk opgeloste gassen,\r\nc. brandbare vloeistoffen,\r\nd. brandbare vaste stoffen,\r\ne. voor zelfontbranding vatbare stoffen,\r\nf. stoffen die bij aanraking met water brandbare gassen ontwikkelen,\r\ng. stoffen die de verbranding bevorderen,\r\nh. organische peroxiden,\r\ni. giftige stoffen,\r\nj. infectueuze stoffen,\r\nk. bijtende stoffen, of\r\nl. andere stoffen die voor de mens of het milieu gevaarlijk kunnen zijn, indien de stof krachtens artikel 3 is aangewezen."@nl ;
        skos:prefLabel   "gevaarlijke stof"@nl , "dangerous substance"@en .

cbnl-term:d04785a5-500b-41d1-971e-1f4df168cfeb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "deur"@nl , "door"@en .

cbnl-term:5bdcf8dd-cb2e-43cf-8cb8-47a6f99f3ec5
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Regeling voertuigen" ;
        skos:broader     cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e ;
        skos:definition  "wegvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 m en niet is uitgerust met een motor, dan wel is uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km/h bedraagt, en niet zijnde een motorrijtuig met beperkte snelheid of landbouw- of bosbouwtrekker."@nl ;
        skos:prefLabel   "gehandicaptenvoertuig"@nl , "mobility scooter"@en .

cbnl-term:ad33333d-9fcd-480c-b4d8-a0ea61f476f4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kunststofsportveld"@nl , "plastic pitch"@en .

cbnl-term:813c96bb-7aa5-471b-9f99-cf62f5527387
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "atletiekbaan"@nl , "athletics track"@en .

cbnl-term:e53c3a56-0539-42f8-917c-c9e54d93e994
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:399c6eae-43c9-4df6-935f-4c8bb6fd26e2 ;
        skos:definition  "Netwerkelement dat het begin- of eindpunt vormt van een of meer netwerklinks. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "netwerknode"@nl , "network node"@en .

cbnl-term:6c34f995-35ad-4c57-b331-a889eaa88b25
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vaste plant"@nl , "perennial plant"@en .

cbnl-term:4a1f475e-fd2d-4477-9aaa-41a532196481
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stortvak"@nl , "dumping area"@en .

cbnl-term:26266749-6cf1-4bbf-9f3d-961340fc010a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "inbraakbeveiligingsinstallatie"@nl , "security system"@en .

cbnl-term:ea5767c5-4f83-427b-b3ca-6e4301333c88
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2084" ;
        skos:broader     cbnl-term:373bb446-5e45-4d2d-b823-901ee8eae99e ;
        skos:definition  "regel vastgelegd in een besluit van de centrale overheid bevattende een bindende (rechts)regel voor het uitvoeren en vormgeven van processen, handelingen, gedragingen, producten en/of diensten."@nl ;
        skos:prefLabel   "wet"@nl , "law"@en .

cbnl-term:2cb93f0a-32bf-411d-b22e-cb021b880e23
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "langsligger"@nl .

cbnl-term:380514dc-f011-44b0-b2bc-5de5aeac6aa3
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac ;
        skos:definition  "Installatiedeel dat een of meer fysische grootheden in zijn waarnemingsgebied kan waarnemen en omzet in een (elektrisch) signaal. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "sensor"@nl , "sensor"@en .

cbnl-term:f640f77e-2d0f-4689-a911-5d5c9bb6da0d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "helling"@nl .

cbnl-term:584a4ab6-9ef4-4c1e-a42a-45922d242620
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "keringschuif"@nl .

cbnl-term:d68853ea-e6dc-4d5e-a33c-ebd6df410d32
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schotbalk"@nl , "stoplog"@en .

cbnl-term:427d1b48-c9a4-4438-8662-a5e1770d44c4
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "kwestie"@nl ;
        skos:definition  "Een relevante gebeurtenis die heeft plaatsgevonden, niet gepland was en managementactie vereist. Het kan gaan om een punt van zorg, vraag, wijzigingsverzoek, suggestie of afwijking van de specificatie die tijdens een project wordt ingebracht. Projectissues kunnen gaan over alles wat met het project te maken heeft. (bron: PRINCE2 - Glossary of Terms English - Dutch)"@nl ;
        skos:prefLabel   "issue"@nl , "issue"@en .

cbnl-term:96d97f1a-93ec-4294-8035-27216253c710
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gording"@nl , "purlin"@en .

cbnl-term:fec9f683-52f3-46d3-8574-ffaedae83596
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "persinstallatie"@nl .

cbnl-term:cecfba3a-d9aa-4319-a79c-3e48d8494a50
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "erf"@nl , "premises"@en .

cbnl-term:797988fb-e02a-4fd3-a60b-780eee0a755a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:6b61bbc1-147a-4eb0-a1f6-ea89a6e705ee ;
        skos:definition  "bewering dat een gewogen waardering vormt van een feitelijke werkelijkheid of aantal voorstelbare werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
        skos:prefLabel   "evaluatie"@nl , "evaluation"@en .

cbnl-term:4041f90b-b55d-433a-8d28-4b521228ff2c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "banket"@nl , "banquette"@en .

cbnl-term:f48361c4-f479-4d52-9ede-94b71e2514eb
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "kilogram per kubieke meter"@nl , "kilogram per cubic meter"@en .

cbnl-term:15223f9a-565d-475f-9564-8c18b58e34b5
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Constructie langs of nabij een vaarweg, aansluitend aan een kunstwerk, bedoeld voor het geven van geleiding van schepen, en/of het afmeren van schepen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "remming- en geleidewerk"@nl .

cbnl-term:42f6369e-7229-4248-834b-87c634183108
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "RDF"@nl ;
        skos:prefLabel  "radio direction finding"@nl .

cbnl-term:f67063fd-03bd-422e-b8db-d0440ba5e7ac
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "takel"@nl , "hoist"@en .

cbnl-term:c6a3cab1-b6c9-419b-a433-5e24b2004751
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "draaipunt dat de verbinding vormt tussen het val en de onderbouw (bron: NEN 6786-1)"@nl ;
        skos:prefLabel   "hoofddraaipunt"@nl , "main pivot"@en .

cbnl-term:f201eba2-f45e-41b5-9ed3-b0966006f494
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "diagonaal (vakwerkligger)"@nl , "diagonal (lattice girder)"@en .

cbnl-term:170f247f-005c-4362-b117-ffff13fd68d1
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "RWS DBFM-hoofdovk" ;
        skos:broader     cbnl-term:500556e1-4b83-4888-8a53-dac2e71dfc0f ;
        skos:definition  "proceseis die wordt gesteld aan een proces van een opdrachtnemer in de context van een DBFM contract."@nl ;
        skos:prefLabel   "managementeis"@nl .

cbnl-term:5713146b-ffa7-4c01-9115-f33a8a7b6b31
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "handbrandmelder"@nl , "manual fire alarm pull station"@en .

cbnl-term:9c3b8349-3091-4b12-9f25-de356095c683
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vlonder"@nl .

cbnl-term:10c7925d-b999-423a-a6cc-ef2ae30c82b0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "duin"@nl , "dune"@en .

cbnl-term:d32921f7-9348-4314-b73e-09744339e935
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Verticaal in de grond geplaatste wand die grondkerend en/of waterkerend is. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kerende constructie"@nl , "retaining structure"@en .

cbnl-term:1f7ff7f3-7729-41c2-8267-17301fc68487
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Regeling voertuigen" ;
        skos:broader     cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e ;
        skos:definition  "wegvoertuig, met uitzondering van een motorvoertuig, aanhangwagen, niet-gemotoriseerd gehandicaptenvoertuig, fiets en zijspanwagen, doch met inbegrip van een handwagen met motorvermogen."@nl ;
        skos:prefLabel   "wagen"@nl , "car"@en .

cbnl-term:c517b5ea-530f-4aca-973e-3a35e350f209
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "natuurgebied"@nl , "natural area"@en .

cbnl-term:18310ba1-65df-4430-b32a-44506fe27896
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zinker"@nl , "underwater pipe"@en .

cbnl-term:7cbac3a6-9907-4257-8be4-a91b9dbb41ae
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:96b339ec-aa3b-4131-bb6c-439b12671799 ;
        skos:definition  "Bord waarop een scheepvaartteken is aangebracht en waarvan de uitvoering als richtlijn is voorgeschreven volgens  Richtlijnen Scheepvaarttekens  RST 2008  . (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
        skos:prefLabel   "scheepvaartbord"@nl , "shipping sign"@en .

cbnl-term:826110c9-75de-4af9-80e2-7c3c2035ea96
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "gebonden fundering"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:46765342-0215-4b78-8e65-195591f691a3 ;
        skos:definition  "Relatief stijve en sterke fundering bestaande uit een laag hydraulisch of bitumineus, cement- of hydraulisch gebonden mineraal aggregaat (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "funderingslaag (gebonden)"@nl .

cbnl-term:7293e060-2dad-41ef-885d-d85748df9569
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wegenverkeerswet 1994" ;
        skos:broader     cbnl-term:c989456e-d938-4b5d-a285-88cb5958e133 ;
        skos:definition  "Fiets die is voorzien van een elektrische hulpmotor met een nominaal continu vermogen van maximaal 0,25 kW en waarvan de aandrijfkracht geleidelijk vermindert en tenslotte wordt onderbroken wanneer het voertuig een snelheid van 25 km/h bereikt, of eerder, indien de bestuurder ophoudt met trappen."@nl ;
        skos:prefLabel   "fiets met trapondersteuning"@nl , "power-assisted bicycle"@en .

cbnl-term:11bdd1d5-8261-492d-bf30-2e8df90af7ff
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "behuizing"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac ;
        skos:definition  "Object met een permanent karakter dat dient om iets in te bergen en te beschermen. (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kast"@nl , "cabinet"@en .

cbnl-term:ad8aa223-60d6-4593-b789-b7a7bdb7abfb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schort"@nl , "apron"@en .

cbnl-term:5844b507-d395-448b-bce0-8a717ed9d758
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kabeltender"@nl , "cable carrier"@en .

cbnl-term:12e5ebe3-729c-4428-ab1d-83d9bfbfbf5f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "boog"@nl , "arch"@en .

cbnl-term:5caaabe2-fc93-4546-9ce0-79bd03f3bff5
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:broader     nen2660-term:Mixture ;
        skos:definition  "Belangrijkst mengsel (grondstof) voor de productie van cement dat wordt vervaardigd uit kalk-, silicium-, aluminium- en ijzerhoudende stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel   "cement clinker"@en , "cementklinker"@nl .

cbnl-term:5e2282e2-0464-4bf8-862d-a38bb894ee2b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ballenvanger"@nl , "ball containment fencing"@en .

cbnl-term:acbaccc6-157d-4ed9-ba99-30b1ddaed2f9
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Definitie niet opgenomen in dit document (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "leuningconstructie"@nl .

cbnl-term:057385f1-24a7-4fd3-a5db-bb984accafc1
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Inspectiekader RWS" ;
        skos:broader     cbnl-term:1a23673e-3f87-4edb-a9eb-c9f3a3a0d36d ;
        skos:definition  "Niet gerichte inspectie, in het kader van de korte termijn zorgplicht (directe aansprakelijkheidsrisicos) van een beheerder."@nl ;
        skos:prefLabel   "schouw"@nl .

cbnl-term:5c3dfc7b-d2c2-4397-96c5-ae610ef2abc7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "nevengeul"@nl , "secondary channel"@en .

cbnl-term:9f6ea36e-e157-4581-b69f-a5a5eaa909c1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "klimplantconstructie"@nl , "climbing plant construction"@en .

cbnl-term:323c398d-0b3d-4e3b-962b-a68a4c0f97c9
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:broader     cbnl-term:690e637a-f46e-41e0-b313-c987feafe820 ;
        skos:definition  "vast of beweegbaar kunstwerk die dient om het peil bovenstrooms van de constructie te verhogen c.q. te regelen."@nl ;
        skos:prefLabel   "stuw"@nl , "barrage"@en .

cbnl-term:36518d6f-c5f5-4709-aa8b-571fd4a67fd8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "boiler"@nl , "boiler"@en .

cbnl-term:c3aac8f9-66c1-435d-82f9-db81f746d0f6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pollerinstallatie"@nl .

cbnl-term:847f1e4c-0c49-4ff3-ba2c-de7992f730cd
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:broader     cbnl-term:af0908c5-7819-4804-a1b5-026cba3e1ad5 ;
        skos:definition  "infrawerk gevormd door een gebaand gedeelte van het terrein ten behoeve van het verkeer te land, in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen."@nl ;
        skos:prefLabel   "weg"@nl , "road"@en .

cbnl-term:de843c59-06e6-4c2f-980d-458fd1d71942
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "krib"@nl , "groyne"@en .

cbnl-term:607ae174-d3c7-48e7-89ba-4ded8c1ad41b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lichtkoepel"@nl , "lightdome"@en .

cbnl-term:f11a0d14-7c37-4add-b2f9-dfcd7c651304
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beschermlaag"@nl , "protective coating"@en .

cbnl-term:5183e7c0-5de9-4c39-8c09-a6b2eb5a1cf7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drijflaag afvoerbak"@nl .

cbnl-term:9327ecc6-5555-4a84-bf1a-86c03c5f1e8d
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "DLS"@nl ;
        skos:prefLabel  "drukluchtschuiminstallatie"@nl .

cbnl-term:9e0d70c4-e5fe-4ef9-b294-8c6199ca8d26
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bodembescherming"@nl , "ground protection"@en .

cbnl-term:877cbbb9-adea-49ab-8634-df71ed3e36c4
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "UIT 68" ;
        skos:broader     cbnl-term:c9633905-8d7b-4709-83ef-f0cfc2a1ea6e ;
        skos:definition  "een sociale groep bestaande uit één persoon of groep van personen die zijn eigen functies heeft met verantwoordelijkheden, bevoegdheden en relaties om zijn doelstellingen (3.08) te bereiken ("@nl ;
        skos:prefLabel   "organisatie"@nl , "organization"@en .

cbnl-term:fd56e7e7-bf4f-4f83-8109-ab06a1627683
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:268c2745-4af4-4610-a8c0-815870876785 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "afstand"@nl , "distance"@en .

cbnl-term:5d132414-23d2-4f64-866b-a79a534b6914
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "halfverharding"@nl .

cbnl-term:ee06a115-ec4c-4def-8833-0d75850031aa
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zandfilterbassin"@nl .

cbnl-term:cb12f8af-317c-438b-926f-470cc7b2b967
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:6fadc2f3-0ab7-4a39-a9c4-b73976433137 ;
        skos:definition  "Ongelijkvloers kruispunt van autosnelwegen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "knooppunt van wegen"@nl .

cbnl-term:ddeb0f7d-6093-4044-b795-4cdaa95323a6
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "WMS"@nl ;
        skos:prefLabel  "watermistinstallatie"@nl .

cbnl-term:1ff1783f-cd63-4865-ab3e-a0558bc2c0a7
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die wordt gebruikt als verkeerleidingshulpmiddel, werkend op basis van de combinatie radar en communicatie, waarbij aan de verkeersleider automatisch positie en identiteit van elk met een zogenaamde transponder uitgerust (lucht)vaartuig gepresenteerd wordt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "radarinstallatie"@nl , "radar installation"@en .

cbnl-term:170d676a-9b7a-4a7d-9c4e-3daebeead6bf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sloof"@nl , "cap beam"@en .

cbnl-term:76ac5885-b420-4290-bf1f-d3e5aa74a9a4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hoofdverdeler"@nl , "main distributor"@en .

cbnl-term:1c48d837-49f6-4f0c-8470-f8fbfeefeabb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "staalmat"@nl , "wire mesh fence"@en .

cbnl-term:9747d190-5a5f-4059-952e-3cca98038cc6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stobbenwal"@nl , "stump bank"@en .

cbnl-term:a3a473fa-ac47-4c8a-9601-ccd636bc3440
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dugout"@nl , "dugout"@en .

cbnl-term:8f3234a5-808e-43fe-847f-6fd02e213bf1
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "Onder de waterspiegel gelegen grondvlak van een rivier, kanaal, meer, haven, (schutsluis) etc., exclusief de overgangtaluds naar de oevers. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl ;
        skos:prefLabel   "waterbodem"@nl , "water bottom"@en .

cbnl-term:0b99d7ba-f659-4ec2-864e-cf454db69239
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f ;
        skos:definition  "Drijvend voorwerp met of zonder lichtbron dat kan worden verankerd bedoeld voor scheepsnavigatie (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ton"@nl , "can buoy"@en .

cbnl-term:7030100a-1565-4c07-a958-a0d0e9a2d506
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "niet-gepland(e) gebeurtenis die of voorval dat tot schade of verlies leidt (bron: NEN-ISO 55000)"@nl ;
        skos:prefLabel   "incident"@nl , "incident"@en .

cbnl-term:c6145760-f0a5-41e6-96c5-b9ef8e701cd1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kesp"@nl , "pile cap beam"@en .

cbnl-term:f9b3d82a-7c33-4304-b641-974d02a9267b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "railgeleiding"@nl , "rail guide"@en .

cbnl-term:6224f040-896b-4e71-8b1c-8d60545665b7
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "HF"@nl ;
        skos:prefLabel  "hoogfrequent installatie"@nl .

cbnl-term:1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:96b339ec-aa3b-4131-bb6c-439b12671799 ;
        skos:definition  "Met behulp van markeringsvoorwerpen aangeven van de vaargeul, dan wel obstakels of gevaren in de vaargeul. Markeringsvoorwerpen kunnen boeien en bakens zijn (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel   "vaarwegmarkering"@nl .

cbnl-term:04000a6b-2aa8-4c1d-8e94-cf39c6e0a310
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "landbouwgrond"@nl .

cbnl-term:bbf2f3cb-e077-429e-b58c-07ebf3269e7d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "videowall"@nl , "video wall"@en .

cbnl-term:4eab3890-f3bb-46ae-b936-b58ab765cfd2
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
        skos:definition  "Vast deel van de aarde met de zich daarin bevindende vloeistoffen en gassen, inclusief de daarin aanwezige holle ruimtes; (bron: Wet basisregistratie ondergrond)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ondergrond"@nl , "subsurface"@en .

cbnl-term:129c12d6-05b4-417a-8c53-3fe64cf32a9b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
        skos:broader     cbnl-term:5bdcf8dd-cb2e-43cf-8cb8-47a6f99f3ec5 ;
        skos:definition  "gehandicaptenvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en niet is uitgerust met een motor."@nl ;
        skos:prefLabel   "gehandicaptenvoertuig zonder motor"@nl , "mobility scooter without engine"@en .

cbnl-term:63d3f1a2-5b37-47d4-b9d2-47c008afafdb
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "https://nl.wiktionary.org" ;
        skos:broader     cbnl-term:f09d59ac-c595-4b24-9620-392788bed6ce ;
        skos:definition  "aggregatietoestand van een stof waarin het geen eigen vorm heeft, maar wel een eigen volume"@nl ;
        skos:prefLabel   "vloeistof"@nl , "liquid"@en .

cbnl-term:196b8a07-db3b-40dc-98d3-b828c3cd2e04
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sifon"@nl , "siphon"@en .

cbnl-term:94be061f-fd36-4887-9c0a-55c44a6d78bb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "haagwindscherm"@nl , "windbreak hedge"@en .

cbnl-term:b4f7bfd0-257c-46dc-87b0-55a3344e34e4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "faunaspiegel"@nl , "fauna mirror"@en .

cbnl-term:1016becd-e654-4279-8fba-d86796d17c3a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schacht"@nl .

cbnl-term:1d4f365d-e572-461e-ae8a-08b3b900e4ee
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "klep"@nl , "valve"@en .

cbnl-term:497313fe-3afe-4b97-b379-55f19a559040
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "transport"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:cef2f830-4ee0-4f66-9d35-f1cebe4961f2 ;
        skos:definition  "sociale activiteit van het verplaatsen van personen (passagiers) en/of goederen (lading) tussen twee locaties."@nl ;
        skos:prefLabel   "transport"@en , "vervoer"@nl .

cbnl-term:ad5924d4-70ec-4fac-abd8-3301a2adf8a9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oeverbescherming"@nl , "shore protection"@en .

cbnl-term:9b58d804-5e03-4553-86cd-fb9527305b03
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kist"@nl .

cbnl-term:826f2e3a-b891-44ff-96c6-8467d583aa8c
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "ISO 9000" ;
        skos:broader     cbnl-term:7998c724-d2de-4e51-9a84-a86eb1a2c075 ;
        skos:definition  "plan om een langetermijn- of algehele doelstelling (3.7.1) te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel   "strategie"@nl , "strategy"@en .

cbnl-term:6330f038-31ef-41a1-9cdd-d6dc3a21ca1e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drijvende bolder"@nl , "floating bollard"@en .

cbnl-term:40123c08-63f5-4a07-a154-bd4ecf5c372e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "strand"@nl , "beach"@en .

cbnl-term:9784b75a-d427-44fb-9834-010b02dd4fdd
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:c72880db-e337-4779-8e50-3a1587ec76cf ;
        skos:definition  "Bermbeveiligingsconstructie bedoeld voor fysieke geleiding van voertuigen die uit de koers zijn geraakt. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "geleideconstructie"@nl , "guide construction"@en .

cbnl-term:11f4bfeb-24c1-4d59-acc8-7cc90f393dae
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hameistijl"@nl , "cantilever column"@en .

cbnl-term:6ed1bb61-9615-432e-a571-3204dbcb088a
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:380c8de8-7b69-42d8-bb19-7ad720da7efa ;
        skos:definition  "Kruispunt waarvan de weg-orientatielijnen elkaar kruisen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ongelijkvloers kruispunt"@nl , "grade separated intersection"@en .

cbnl-term:e77ddfc5-f4cb-4fef-83f3-86324f746000
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bloembak"@nl , "planter box"@en .

cbnl-term:5796909b-d538-438f-9a21-251f4dd823c7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "begraafplaats"@nl , "cemetery"@en .

cbnl-term:fb191c7d-73c4-4269-834a-eba25c253b44
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "achterplaat"@nl , "anchor plate"@en .

cbnl-term:f2eee86e-0875-4dbf-b20b-023283f05f4c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wand"@nl , "wall"@en .

cbnl-term:aeaaac54-69ff-4e90-a84f-862e18796716
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "koppeling"@nl , "coupling"@en .

cbnl-term:0880b876-6bc9-4ff9-8afc-bae89478b2ee
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een overbrenging. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "aandrijving en bewegingswerk"@nl , "powertrain and operating mechanism"@en .

cbnl-term:d36097d9-306b-4573-b460-c5cffa268671
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tension pile"@en , "trekpaal"@nl .

cbnl-term:2ae3358d-a5dd-4d83-a16d-791a57d509c7
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "lichtintensiteit"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "lichtsterkte"@nl , "luminous intensity"@en .

cbnl-term:2bd30941-7b96-4739-ac7c-bebe21be71d8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "flens"@nl , "flange"@en .

cbnl-term:4edd7c4f-6843-4722-b408-53c984d1c4d5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "keerplaats"@nl , "turning place"@en .

cbnl-term:e86368f3-ef32-43ea-95eb-9f636e4b9cb0
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "fysieke eenheid van tijd, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de cesiumfrequentie, de frequentie van de onverstoorde hyperfijnovergang van het cesium-133-atoom in grondtoestand, die is vastgesteld op 9 192 631 770, uitgedrukt in de eenheid Hz, die gelijk is aan s-1."@nl ;
        skos:prefLabel   "seconde"@nl , "second"@en .

cbnl-term:4e95ef99-60c6-4d95-aa68-9ca41f900d38
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "opnamemedium"@nl , "recording medium"@en .

cbnl-term:68d65d05-74e7-4f8f-b45e-9f88bf8aa93c
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "falen"@nl ;
        skos:definition  "Einde van de mogelijkheid van een machinedeel om een vereiste functie te vervullen. (bron: ISO 12100)"@nl ;
        skos:prefLabel   "failure"@en , "storing"@nl .

cbnl-term:98bf28d1-61c8-4ec9-b813-a5e5aa7ffd9d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vistrap"@nl .

cbnl-term:b44409a3-e364-402c-b509-9d981ff93cea
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "boomgeleiding"@nl , "tree trellis"@en .

cbnl-term:373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:a87a5b69-6c77-4bdd-8149-943f131ab27a ;
        skos:definition  "Node in een wegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "wegnode"@nl , "road node"@en .

cbnl-term:49ba35ff-1e93-4216-8fe0-2152f4b459b8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schommel"@nl , "swing"@en .

cbnl-term:64fe3a89-ec0f-49a7-8c40-fbd65b7daafa
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dekzerkprofiel"@nl , "coping profile"@en .

cbnl-term:f410e5a8-d64c-4fde-8f57-cee89fae805d
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2778ee08-d272-4d6f-a5c5-56d7e9828ef9 ;
        skos:definition  "Gelijkvloers kruispunt waarbij de uitrijstroken naar links fysieke rugdekking hebben, en er in beide rijrichtingen &#233;&#233;n rechtdoorgaande rijstrook is (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "krimpenerwaardkruispunt"@nl , "krimpenerwaard junction"@en .

cbnl-term:a730966d-500a-4dfe-9f63-0b46a3639719
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "aquaduct"@nl , "aquaduct"@en .

cbnl-term:e09fe1c7-f601-4b58-89c5-1470f4e036cd
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie waarmee een betrouwbare voeding op het gevraagde spanningsniveau wordt geregeld (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "stuurstroomvoedingsinstallatie"@nl .

cbnl-term:22edf9b4-291c-4e23-b10e-d69ecb9781f2
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
        skos:definition  "Bovenste gedeelte van de aardebaan (weg), tot een diepte van 1 m onder het verhardingsoppervlak, waarvan het zand aan bepaalde eisen moet voldoen en waarop de verharding rust. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "zandbed"@nl , "sand bed"@en .

cbnl-term:553f0240-3685-4a2a-937a-8511010b50a9
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "The Organization Ontology" ;
        skos:broader     cbnl-term:c9633905-8d7b-4709-83ef-f0cfc2a1ea6e ;
        skos:definition  "social group such as a department or support unit which is part of some larger Organization and only has full recognition within the context of that Organization. In particular the unit would not be regarded as a legal entity in its own right."@en ;
        skos:prefLabel   "organisatie-eenheid"@nl , "organisational unit"@en .

cbnl-term:859ac673-d9e3-4e9e-ab90-513c1784c3c0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "luchtdroger"@nl , "air dryer"@en .

cbnl-term:353f0a23-234a-4364-80c8-b2230b549010
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7 ;
        skos:definition  "Punt of gebied waar twee rijbanen ten behoeve van verkeer met dezelfde rijrichting onder een kleine hoek samenkomen en overgaan in een rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "convergentiepunt"@nl , "point of convergence"@en .

cbnl-term:462d7ad2-d726-44ff-88ad-88c63f5aaa9d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beschermkap"@nl , "protective cover"@en .

cbnl-term:e918a4f0-cb29-4663-8b0b-e444f7d8d705
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:74c3a118-6305-40a1-b7c9-7c3587446785 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende voetgangerslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "voetgangersnetwerk"@nl , "pedestrian network"@en .

cbnl-term:9cc322ef-4af1-4107-a1f2-2ba026048782
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:cb12f8af-317c-438b-926f-470cc7b2b967 ;
        skos:definition  "Vierarmig knooppunt met gezamenlijke afritten voor rechtsafgaande en linksafgaande verbindingswegen, waarbij de laatste worden afgesplitst als (enigszins verkleinde) trompetbogen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "windmolenknooppunt"@nl , "windmill intersection"@en .

cbnl-term:c2a7b9bb-110e-45b7-8578-051eb56f43f8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "h-paal"@nl .

cbnl-term:8b0c1c42-b6e7-4ddf-ad8f-15781affda80
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "coupure"@nl , "coupure"@en .

cbnl-term:d571c0fb-b7ba-4745-ac5a-f94938bd7b13
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "non-conformiteit"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:a1ecc5e5-78d9-433a-bc9f-cf9034f3dbcf ;
        skos:definition  "verificatie, waarbij de mogelijke of feitelijke werkelijkheid niet voldoet aan de verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
        skos:prefLabel   "nonconformity"@en , "afwijking"@nl .

cbnl-term:441e71b7-158b-4302-8d10-dd0bfe28be6e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bunker"@nl , "bunker"@en .

cbnl-term:a7efd8cb-2ff2-4fe2-b17a-f82a4f7530f1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "takkenril"@nl , "dead hedge"@en .

cbnl-term:7b424888-0023-45cb-a222-c3c8dc66b687
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "meetput"@nl .

cbnl-term:a8d92750-a7fe-4095-b3c3-41cf23fe0b84
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" ;
        skos:broader     cbnl-term:af0908c5-7819-4804-a1b5-026cba3e1ad5 ;
        skos:definition  "Aangelegd infrawerk (grondlichaam) dat het land beschermt tegen overstroming."@nl ;
        skos:prefLabel   "dijk"@nl , "dike"@en .

cbnl-term:8b98710c-a4a9-4796-82ee-afe0e2c28421
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:broader     cbnl-term:690e637a-f46e-41e0-b313-c987feafe820 ;
        skos:definition  "Kunstwerk over een weg, spoorweg of terreinverdieping, bestaande uit een dek gesteund door pijlers en landhoofden."@nl ;
        skos:prefLabel   "viaduct"@nl , "viaduct"@en .

cbnl-term:66df180f-67d2-4587-adf4-709aeb32f72f
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" ;
        skos:broader     cbnl-term:66f0ab16-6c9f-491c-a27a-f1073a00745a ;
        skos:definition  "Brug dat onder andere bestaat uit een hoofddraagconstructie en een vaste rijvloer."@nl ;
        skos:prefLabel   "vaste brug"@nl , "fixed bridge"@en .

cbnl-term:0a4fdd95-fdf1-4635-9c4b-17c7a0fe1694
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:broader     nen2660-term:Mixture ;
        skos:definition  "mengsel (grondsoort) van grotendeels minerale deeltjes, waarvan minimaal 50 massaprocent een korrelgrootte heeft tussen 63 micrometer en 2 mm, en maximaal 8 massaprocent een korrelgrootte heeft kleiner dan 2 micrometer."@nl ;
        skos:prefLabel   "zand"@nl , "sand"@en .

cbnl-term:f223b8e7-3992-4298-9235-7110141023a6
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:altLabel    "wildwissel"@nl , "Ecopassage"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:3f253d48-369a-4030-ba07-b4018033ac26 ;
        skos:definition  "Een tunnel voor passages van dieren onder een weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "wildlife tunnel"@en , "ecotunnel"@nl .

cbnl-term:9d2efc39-34cf-404d-8a09-8b1ef3953ecd
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zadel"@nl , "tube clip"@en .

cbnl-term:4377dc65-188d-4d3a-b188-bf14d91f2ba5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hefschuif"@nl , "vertical rising sluice gate"@en .

cbnl-term:d0906119-164f-4573-a915-81a40a2aef64
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kabelgoot"@nl , "cable duct"@en .

cbnl-term:ab5dbbca-aad1-405a-8e3e-67fe891d3cee
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dakconstructie"@nl .

cbnl-term:c9db974e-a54b-4127-b1e8-1624280b0a19
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "calamiteitendoorsteekinstallatie"@nl , "emergency short-cut installation"@en .

cbnl-term:0fb9a019-f4cd-4d3c-849e-0dce1dd5abdc
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "het quotient van de massa m en het ingenomen volume V (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel   "dichtheid"@nl , "density"@en .

cbnl-term:ce466944-98dc-401c-ac96-8e93a297b763
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "IMGeo:1.0/2007" ;
        skos:broader     cbnl-term:deb2a79b-b584-4476-905c-7f981a8cde46 ;
        skos:definition  "Een put bestemd voor de opvang van hemelwater afkomstig van erop aangesloten oppervlakken, het laten bezinken van in dit water meegevoerde bezinkbare stoffen en de afvoer van dit water naar een rioolstelsel of naar de ondergrond."@nl ;
        skos:prefLabel   "gully, drain"@en , "kolk" , "kolk"@nl .

cbnl-term:76cae896-3026-4633-9b36-85ad6415a4ab
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie waarmee mensen in een bepaald gebied kunnen worden toegesproken. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "omroepinstallatie"@nl , "public address system"@en .

cbnl-term:9071cc67-00e8-4aba-81c1-efc79aa95f44
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "steiger"@nl , "jetty"@en .

cbnl-term:d9a2b2db-b75d-43d8-a1f1-2642c930ee15
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Prestatiesturing in kort bestek" ;
        skos:broader     cbnl-term:57786f44-25e2-4533-84d8-a8709b13d5df ;
        skos:definition  "specificatie per object-categorie van de LCC-optimale onderhoudsstrategieën voor het halen van verschillende prestatieniveaus."@nl ;
        skos:prefLabel   "objectbeheerregime"@nl .

cbnl-term:456fb681-f349-4151-b0b3-389a4e93dfcf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schuifgeleiding"@nl , "slide guide"@en .

cbnl-term:312b5114-1f0b-487b-95a0-072f3362e11f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "klimtoestel"@nl , "climbing frame"@en .

cbnl-term:e0f1ef0d-0ac2-42d6-8881-746c52727f4c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "windverband"@nl , "wind brace"@en .

cbnl-term:ba15464f-b285-4f11-a29b-416a4fb78a11
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zender"@nl .

cbnl-term:aff8bb1f-e320-4c9b-a0a4-f950fa66532a
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "BMI"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie voor het ontdekken en melden van branden en het veilig ontruimen van de getroffen ruimtes. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "brandmeld- en ontruimingsinstallatie"@nl .

cbnl-term:224440bc-0eaa-4877-86f2-ab33c17b7522
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bolder"@nl , "bollard"@en .

cbnl-term:dee42eff-9687-4ef9-89fb-5302670c69ca
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "landverkeerssein"@nl ;
        skos:prefLabel  "landverkeerssein"@nl .

cbnl-term:772a419a-786c-46f2-8635-6dfac64053c3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "transformator"@nl , "transformer (step up/step down)"@en .

cbnl-term:3f82b1a1-58b7-4722-88cd-82e6f63bfde0
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f ;
        skos:definition  "Drijvende markering om scheepvaart ter plaatse te informeren. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "drijfbaken"@nl , "floating beacon"@en .

cbnl-term:56633dc7-70fe-4c28-89e9-f9b961edf17b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:references   "ISO 10303-221" ;
        skos:broader     nen2660-term:Object ;
        skos:definition  "object which members have a plurality that is not by definition one. Typically the plurality of the members is bigger than one. It is a number of things. Those things may be individual things, classes, relations or combinations of them."@gb ;
        skos:prefLabel   "set"@nl , "set"@gb .

cbnl-term:eef33b6f-8806-4d00-8115-3d24644fb718
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "VeVa"@nl ;
        skos:prefLabel  "verplaatsbare vangrail installatie"@nl .

cbnl-term:fe68290c-0990-4fab-b99b-505f5a35d2eb
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:380514dc-f011-44b0-b2bc-5de5aeac6aa3 ;
        skos:definition  "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "detector"@nl , "detector"@en .

cbnl-term:36d3d583-9e63-48fd-9d5b-0c370d07157b
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "fauna-uitstapplaats"@nl , "FUP"@nl ;
        skos:prefLabel  "fauna-uittreedplaats"@nl .

cbnl-term:02d3cec7-d2b8-4444-bffc-819ee70f6e3f
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Vraagspecificatie Algemeen DenC (oud)" ;
        skos:broader     cbnl-term:0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32 ;
        skos:definition  "Contractdocument, onderdeel van een DC overeenkomst, waarin de proceseisen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel   "vraagspecificatie procesdeel (dc)"@nl .

cbnl-term:79f727bb-6e0d-4159-b183-909800a540fb
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die een hoogte-overschrijding van het profiel van vrije ruimte door een voertuig detecteert (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "hoogtedetectie-installatie"@nl , "height detection installation"@en .

cbnl-term:51bff23c-2da6-40ed-9008-bca905382b6a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "havendam"@nl , "breakwater"@en .

cbnl-term:03a0b3e8-e436-496a-b8f7-3b60d969517b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vijzel"@nl , "auger"@en .

cbnl-term:0afcaa70-439e-42f5-b5eb-41480ca04cb1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oplegbalk"@nl , "cap beam"@en .

cbnl-term:0215d090-a011-4378-8e2d-7a79fa928ade
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie voor het bestrijden/ blussen van een brand met verschillende blusmiddelen (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "brandblusinstallatie"@nl , "fire-extinguishing installation"@en .

cbnl-term:87d17969-f0aa-4c96-91b0-d3c95aefbc61
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:broader     nen2660-term:Activity ;
        skos:definition  "Activiteit die plaatsvindt binnen de geest (mind) van een persoon."@nl ;
        skos:prefLabel   "mentale activiteit"@nl , "mental activity"@en .

cbnl-term:43bbbb08-efca-4fb2-b36b-3f5d64ba3a78
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "evacuatieverlichting"@nl .

cbnl-term:04d0dfa9-2af5-4954-a37a-82bfd84220a0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "inspectiewagen"@nl , "inspection car"@en .

cbnl-term:704d2e57-0fe7-4501-b06e-4373159a78c3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dak"@nl , "roof"@en .

cbnl-term:20783aa2-20bf-4c2f-b841-f20e068b15a7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rem"@nl , "brake"@en .

cbnl-term:3f0fa8a9-d2bf-4fe4-8e5d-e22d617a1561
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "newton"@nl , "newton"@en .

cbnl-term:bbcb1ab8-494b-46c9-b336-535ece39fb2d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:broader     cbnl-term:1a09224c-d24f-4e69-80d1-b5454c885d53 ;
        skos:definition  "voer/vaartuig bestemd voor het verkeer over waterwegen."@nl ;
        skos:prefLabel   "vaartuig"@nl , "watercraft, vessel"@en .

cbnl-term:12faaf5c-1ae2-43a9-baed-5a8fcccd6e81
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie voor het hijsen en transporteren van zware lasten (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "hijs- en hefinstallatie"@nl , "hoisting and transport installation"@en .

cbnl-term:77d216f3-9eab-4b90-b8f5-6b6c24721b92
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "roosterput"@nl , "cattle guard"@en .

cbnl-term:7f3ab46f-498d-4455-854d-85eabda9ac99
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "centrale"@nl .

cbnl-term:236aa5bb-e371-4432-95c1-cd1b5176402a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "basketbalveld"@nl , "basketball court"@en .

cbnl-term:74665698-d253-40e2-b0cd-3710c13b98d8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afdichtingsprofiel"@nl , "seal profile"@en .

cbnl-term:bc39111d-b0ba-40b7-aaa8-327f48b45a67
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Comptabiliteitswet 2016" ;
        skos:broader     cbnl-term:79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5 ;
        skos:definition  "een publiekrechtelijke organisatie gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als baten-lastenagentschap of verplichtingen-kasagentschap is aangewezen."@nl ;
        skos:prefLabel   "agentschap"@nl , "agency"@en .

cbnl-term:0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Uniforme Administratieve Voorwaarden voor geïntegreerde contractvormen 2005" ;
        skos:broader     cbnl-term:5acb4ec8-3877-4a53-968e-9ecaa6287765 ;
        skos:definition  "het als zodanig in de Basisovereenkomst aangemerkte contractdocument dat door of namens de Opdrachtgever is vervaardigd, op basis waarvan de Opdrachtnemer zijn Aanbieding heeft opgesteld en ingediend."@nl ;
        skos:prefLabel   "vraagspecificatie"@nl , "tender specification"@en .

cbnl-term:1e7655e9-39b7-40e0-9739-57660e55cf1b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "weerhut"@nl .

cbnl-term:5472eb00-39c0-4438-8187-cde1b4c6fe12
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:0880b876-6bc9-4ff9-8afc-bae89478b2ee ;
        skos:definition  "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van mechanische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "aandrijving en bewegingswerk (mechanisch)"@nl .

cbnl-term:a57eedab-dcc2-4a44-bf73-f36877d3faab
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schokdemper"@nl .

cbnl-term:265db131-f6f5-4135-a825-8a7cdb6588ff
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f ;
        skos:definition  "Verankerd drijvend lichaam dat vaarwegen markeert ten behoeve van de scheepvaart (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "boei"@nl , "buoy"@en .

cbnl-term:927a5dac-2469-41ef-b165-d6d3f2cf256f
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107 ;
        skos:definition  "Grondkerende of waterkerende constructie bestaande uit (nagenoeg) verticaal in de grond aangebrachte elementen die door middel van een langsprofiel in elkaar grijpen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "damwand"@nl , "sheet piling"@en .

cbnl-term:53f6e2df-30b7-45af-b1ad-2f5833d4b085
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "plaatveld"@nl , "plate field"@en .

cbnl-term:e111f173-9333-441a-9742-1fe5bafc69f3
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:broader     cbnl-term:e1b3293d-1bab-4287-a01a-830c299f7bb5 ;
        skos:definition  "een deel van een watersysteem (hydrologisch systeem) dat dezelfde beherende instantie heeft en functiehomogeen is."@nl ;
        skos:prefLabel   "watersysteemdeel"@nl , "hydro network section"@en .

cbnl-term:9555cb44-31f0-4866-817c-1185b68c1b0d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "fysieke eenheid van elektrische lading. Een Coulomb is gedefinieerd in termen van ampère en seconden. 1 C is gelijk aan 1 As (ampère-seconde), de hoeveelheid lading die vervoerd wordt door een elektrische stroom van 1 ampère gedurende 1 seconde."@nl ;
        skos:prefLabel   "coulomb"@nl , "coulomb"@en .

cbnl-term:4f3890c3-70f3-4f86-9d7d-9c013e616e0a
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "elektronisch communicatienetwerk"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende telecommunicatielinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "telecommunicatienetwerk"@nl , "telecommunications network"@en .

cbnl-term:81a717cd-28c0-425b-b21e-d04cdad8ad57
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2778ee08-d272-4d6f-a5c5-56d7e9828ef9 ;
        skos:definition  "Verkeersplein waarop het verkeer op het plein voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "rotonde"@nl , "roundabout"@en .

cbnl-term:6e7481f0-0229-420f-832e-5b8f675b25fb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "nautofoon"@nl , "nautophone"@en .

cbnl-term:365ca33e-64bb-4d45-9d88-9b4bc01a8bbb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "trafohuis"@nl .

cbnl-term:54abd73c-a0ad-4b6d-b0c9-7f16d202e8fe
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dataloginstallatie"@nl .

cbnl-term:66797d1e-14e7-4b17-b3a8-1b5e61d92644
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wrijvingswerk"@nl , "fendering"@en .

cbnl-term:c139b825-5cdd-46ad-8041-437aa8cd595b
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:8a6bcf06-2b19-4f0c-97d6-3b9663e260c2 ;
        skos:definition  "Ontmoeting van wegen, waar het verkeer niet van weg mag wisselen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kruising van wegen"@nl .

cbnl-term:071f7135-c259-40b1-ac9d-7b35277010bd
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "goot"@nl , "gutter"@en .

cbnl-term:b7052fcc-c29c-405d-afe9-a12b06588ea4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hevel"@nl , "siphon"@en .

cbnl-term:71500c61-b695-401b-9f17-48f5a04ad506
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
        skos:broader     cbnl-term:ffa09c2e-21d6-49d5-b0e1-e2bacdfd14de ;
        skos:definition  "maatregel gericht op het voorkomen van het optreden van een onzekere gebeurtenis of het beperken van de consequenties van een onzekere gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel   "beheersmaatregel"@nl , "control measure"@en .

cbnl-term:fd2e485d-25d6-4de8-8ac5-c62345628faa
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:49f540e6-c8e2-4298-b5d3-0ccc752ccf88 ;
        skos:definition  "Installatie ten behoeve van de regeling en geleiding van het verkeer met behulp van optische en akoestische signalen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "verkeersregelinstallatie"@nl , "traffic control system"@en .

cbnl-term:72c6f2d4-f30a-41a8-be57-3a073abede2b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "grafsteen"@nl , "gravestone"@en .

cbnl-term:60ef2593-84d2-4fd9-9274-2150b6a50e45
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Geheel van putten, kolken, goten en leidingen voor het beheerst (veilig) afvoeren van hemelwater. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "hemelwaterafvoer"@nl , "rainwater drainage"@en .

cbnl-term:e9db97dc-095a-4b41-928f-54c576a590a9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "koker"@nl , "conduit"@en .

cbnl-term:4bd58c25-e5b8-4ba1-9d8b-c8d10d856fd4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "valreep"@nl .

cbnl-term:d836cfde-edf1-4156-acc4-2c1610829444
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Constructie ter bevestiging, bescherming en/of ondersteuning van kabels en/ of leidingen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kabeldraagconstructie"@nl , "cable support construction"@en .

cbnl-term:514b9bd3-7674-4171-a565-e6971ea8960d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "waaiervlotdeur"@nl .

cbnl-term:e114b71f-988a-4b11-b8f9-0f2dd29eadae
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "doorlaatkoker"@nl , "through flow duct"@en .

cbnl-term:3a01e01c-00bf-40ed-8c7e-c8ecb7648f18
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "smeedwerk"@nl , "wrought ironwork"@en .

cbnl-term:f3ce8400-f2ca-456a-8e83-8a6a0cd960ec
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "Verzameling van behoeften duidt niet op een enkele eis, maar meerdere, zoals een specificatie of KES" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
        skos:altLabel    "stakeholder requirement"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:77b68443-70b9-4c2e-a483-25cede1f250c ;
        skos:definition  "(Verzameling van behoeften en randvoorwaarden) Eis van de belanghebbenden (LSE2: klanten)."@nl ;
        skos:prefLabel   "klanteis"@nl , "customer requirement"@en .

cbnl-term:5dc44124-a37a-490a-aaf0-fb8cd9566056
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Comptabiliteitswet 2016" ;
        skos:broader     cbnl-term:bc39111d-b0ba-40b7-aaa8-327f48b45a67 ;
        skos:definition  "agentschap gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als baten-lastenagentschap is aangewezen."@nl ;
        skos:prefLabel   "baten-lastenagentschap"@nl .

cbnl-term:0ce189f9-ebc2-4e1b-b82a-6fe48037c81b
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:bd9a50c3-1aa0-4d23-9531-028c363d13da ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende vaarweglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "vaarwegennetwerk"@nl , "waterway network, water transport network"@en .

cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:560801f6-50fc-4a09-9b9d-3821fd0a8f65 ;
        skos:definition  "een eenheid dat een maat vormt waarin natuurkundige grootheden numeriek kunnen worden uitgedrukt."@nl ;
        skos:prefLabel   "fysieke eenheid"@nl , "physical unit"@en .

cbnl-term:b9002187-ebe2-46b9-9e14-037b3fa46fef
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "geleider"@nl , "conductor"@en .

cbnl-term:1337aa77-90a3-4019-b10a-7427ba1ca676
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "asfalt"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:d6c88372-0a73-4154-8b8c-37d69e7c6b6d ;
        skos:definition  "Gesloten verharding bestaande uit asfaltbeton of andere met bitumen gebonden materialen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "asfaltverharding"@nl .

cbnl-term:9726095c-968b-425f-87db-e899b110675d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "klimaatinstallatie"@nl , "climate control system"@en .

cbnl-term:f6fbf3d7-d8d1-4683-81aa-2b4286496e3a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "leidingnetwerk"@nl , "utility network"@en .

cbnl-term:d5b9a3f1-d095-48a8-baab-0e2f8fd5ef4b
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7 ;
        skos:definition  "Punt of gebied waar een rijbaan onder een kleine hoek overgaat in twee rijbanen ten behoeve van verkeer met dezelfde oorspronkelijke rijrichting. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "divergentiepunt"@nl , "point of divergence"@en .

cbnl-term:72116175-ae4d-4ab2-89e1-6c52a9f287eb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "parkeerbeugel"@nl .

cbnl-term:5c75747c-922e-4e7a-a640-fc695c94589b
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2375969c-8d8c-4da9-8f58-399ce041cf03 ;
        skos:definition  "Laag asfaltbeton in de verharding van een asfaltweg, die direct is aangebracht op de onderbouw (weg) of op de fundering (weg). (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "onderlaag (verharding)"@nl .

cbnl-term:8e50a86b-e188-4202-bbe2-2ea60e5c1f3b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:broader     nen2660-term:GeometricEntity ;
        skos:definition  "GeometricEntity (set of mathematical objects), treated as points, and selected relationships between these points."@en ;
        skos:prefLabel   "wiskundige ruimte"@nl , "mathematical space"@en .

cbnl-term:ddbf0699-2175-49ff-91f2-e80b4f2a5247
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "fysieke eenheid van lichtsterkte, die volgt uit de vaste numerieke waarde van het lichtrendement van monochromatische straling met een frequentie van 540 × 1012 Hz, Kcd, die is vastgesteld op 683, uitgedrukt in de eenheid lm•W-1, waarbij lm•W-1 gelijk is aan cd•sr•W-1 of cd•sr•kg-1•m-2•s3 en de kilogram, de meter en de seconde volgen uit h, c en de cesiumfrequentie, en sr (steradiaal) de SI-eenheid voor ruimtehoek is."@nl ;
        skos:prefLabel   "candela"@nl , "candela"@en .

cbnl-term:c34b879b-f315-49f4-a505-446367bec239
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "persleiding"@nl , "pressure main"@en .

cbnl-term:2306e7d4-c993-49eb-8bcf-d868c848ac3b
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:bd9a50c3-1aa0-4d23-9531-028c363d13da ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende spoorweglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "spoorwegennetwerk"@nl , "railway network"@en .

cbnl-term:3e170377-1e2c-4574-bb93-3b9d70c41068
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e53c3a56-0539-42f8-917c-c9e54d93e994 ;
        skos:definition  "Node in een voetgangersnetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "voetgangersnode"@nl , "pedestrian node"@en .

cbnl-term:7d540e13-4862-4dc6-9d4d-1028de3a6829
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "verbrandingsmotor"@nl , "combustion engine"@en .

cbnl-term:50459dc4-d95e-4ef2-8566-672b3892b5ec
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "verspringaccommodatie"@nl .

cbnl-term:93cc306c-4b1d-425c-b78a-4c37eb3ee8d5
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "transportleiding"@nl ;
        skos:prefLabel  "buisleiding"@nl , "pipeline"@en .

cbnl-term:8feb8f3f-8080-4106-bc1e-0bf3c2842bad
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "filterdoek"@nl .

cbnl-term:02f69644-d083-4544-ae73-56485dda616c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "turbine"@nl , "turbine"@en .

cbnl-term:76e78663-df78-4337-821e-e5997b7f097a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bomen/houtopstanden"@nl .

cbnl-term:a757c0c2-0a4f-48e6-80f7-2e6ea9282f8d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kathodische bescherminstallatie"@nl , "cathodic protection system"@en .

cbnl-term:0314e6db-2c43-4364-adc6-f91244c3a204
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "TODO engelse definitie uit Gellish library." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Gellish library" ;
        skos:broader     nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition  "discrete object that is capable of life or which is alive. A lifeform may have existed in the past."@gb ;
        skos:prefLabel   "biologisch object"@nl , "biological object"@en .

cbnl-term:3c7f43bc-16f9-420b-8dc3-c6cad86f9c2b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "fysieke eenheid van massa, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de constante van Planck h, die is vastgesteld op 6,626 070 15 × 10-34, uitgedrukt in de eenheid J•s, waarbij J•s gelijk is aan kg•m2•s-1 en de meter en de seconde volgen uit c en de cesiumfrequentie."@nl ;
        skos:prefLabel   "kilogram"@nl , "kilogram"@en .

cbnl-term:4f6ed063-9197-4e1e-b0a7-4321cc9ce3b2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "reddingsboei"@nl , "rescue buoy"@en .

cbnl-term:ec5f616f-5402-4cbb-9ff4-28cf59011e12
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "fysieke eenheid voor de hoeveelheid stof van een systeem dat exact 6,022 140 76 × 1023 elementaire entiteiten bevat, welk getal, uitgedrukt in de eenheid mol-1, de vaste numerieke waarde van de constante van Avogadro NA is en het getal van Avogrado wordt genoemd."@nl ;
        skos:prefLabel   "mol"@nl , "mol"@en .

cbnl-term:23fe7d41-2175-49e7-a8a7-fc4aa7590fcb
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie maakt dat het GEEN zee is onder waterlichaam en daarom onder samenstelling valt. Hier moet zee gedefinieerd zijn met als definitie: uitgestrekt oppervlaktewater bestaande uit zout water dat het grootste deel van de aarde bedekt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" , "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:broader     cbnl-term:881f07af-fb6e-41a4-a504-cd393f0d819d ;
        skos:definition  "Mariene (zoute) wateren, met uitzondering van de binnenwateren van staten, met inbegrip van de zeebodem en ondergrond daarvan."@nl ;
        skos:prefLabel   "zee"@nl , "sea"@en .

cbnl-term:5c9e077f-b8c5-461e-b027-2281871af858
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kraanrail"@nl , "crane rail"@en .

cbnl-term:2c513890-0172-46f3-87cd-b869105a9b33
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "https://nl.wiktionary.org" ;
        skos:broader     cbnl-term:f09d59ac-c595-4b24-9620-392788bed6ce ;
        skos:definition  "aggregatietoestand van een stof met een veranderlijk volume die uit losse moleculen of atomen bestaat."@nl ;
        skos:prefLabel   "gas"@nl , "gas"@en .

cbnl-term:c09b1a33-0b29-4825-8e5c-cf2a22b50891
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beglazing"@nl .

cbnl-term:9ea241c1-57af-4a34-b39c-459d4c00d472
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "putrand"@nl , "manhole frame"@en .

cbnl-term:fc5f464e-cc4c-4c5c-82dd-649eeae43cdf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sleufonderbouw"@nl , "slot substructure"@en .

cbnl-term:8edf9e35-ac9d-45cc-9a8a-408632636c6c
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
        skos:definition  "Opvulling van een cunet of ingraving onder of tot het niveau van het oorspronkelijke maaiveld. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "grondvervanging"@nl , "soil replacement"@en .

cbnl-term:3f84022c-2c32-4882-b134-314931c21bff
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "deurrails"@nl .

cbnl-term:f05d2fb4-bb27-4807-8a3a-175edae02546
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:90742d3c-b338-41f2-b89b-7c760f6cb9f7 ;
        skos:definition  "Gelijkvloerse kruising waarvan beide wegen zijn opengesteld voor het openbaar vervoer en waarvan een van de wegen een ondergeschikt karakter heeft. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "oversteek"@nl , "passage"@en .

cbnl-term:2085e5af-34e8-4877-94b8-9af879debd5e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "verzorgingsplaats"@nl , "service area"@en .

cbnl-term:8a6bcf06-2b19-4f0c-97d6-3b9663e260c2
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:bdfec7c8-2364-4d2f-9596-a0a24cace2e6 ;
        skos:definition  "ontmoeting van twee of meer netwerklinks, waarbij er geen uitwisseling mogelijk is (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kruising"@nl , "crossing"@en .

cbnl-term:c3a50eb8-d391-4289-993d-eed232a08339
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rail"@nl , "rail"@en .

cbnl-term:863f45de-4e83-4f17-86da-1fc5147d1cb8
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "Gebied op de grens van water en land waar het dynamisch samenspel van land en water plaatsvindt. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel   "oever"@nl , "shore, bank"@en .

cbnl-term:b8a83551-539c-481c-9dd0-c395c76cb627
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wet luchtvaart" ;
        skos:broader     cbnl-term:1a09224c-d24f-4e69-80d1-b5454c885d53 ;
        skos:definition  "vaartuig, dat in de dampkring kan worden gehouden ten gevolge van krachten, die de lucht daarop uitoefent, anders dan de krachten van de lucht tegen het aardoppervlak."@nl ;
        skos:prefLabel   "luchtvaartuig"@nl , "aircraft"@en .

cbnl-term:5a70daf9-71b5-4446-8652-3028637bfab4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "uitstroombak"@nl , "discharge box"@en .

cbnl-term:f652cfac-ffbd-450d-a4be-03bfe2e1fe96
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN-EN-ISO 19650-1" ;
        skos:broader     cbnl-term:f64dbbd3-44e9-4924-8c19-a2fb48c5c0c0 ;
        skos:definition  "aspect requirement for what, when, how and for whom information (3.3.1) is to be produced."@en ;
        skos:prefLabel   "informatie-eis"@nl , "information requirement"@en .

cbnl-term:7861470c-a9e0-4f83-be52-4981632fe03a
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac ;
        skos:definition  "Geheel van hard- en software in een installatie dat verantwoordelijk is voor al het functionele gedrag, aansturing van actuatoren en sensoren en communicatie met externe systemen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "verwerkingseenheid"@nl , "processing unit"@en .

cbnl-term:55547d17-d0ed-45aa-938c-a9a5e4ff34c2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bebording en bewegwijzering (statisch)"@nl .

cbnl-term:ca83d79c-7622-4285-84ce-543974ce2d58
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "faunaopening"@nl .

cbnl-term:b1ed2a7d-edfa-4a77-bec3-f20493df418b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "volgens definitie een speciale vereniging." , "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:broader     cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
        skos:definition  "bij notariële akte als coöperatie opgerichte privaatrechtelijke organisatie (vereniging). Zij moet zich blijkens de statuten ten doel stellen in bepaalde stoffelijke behoeften van haar leden te voorzien krachtens overeenkomsten, anders dan van verzekering, met hen gesloten in het bedrijf dat zij te dien einde te hunnen behoeve uitoefent of doet uitoefenen."@nl ;
        skos:prefLabel   "cooperatie"@nl , "cooperation"@en .

cbnl-term:4be4f052-7f66-45c9-ae8b-c9c4e820bf38
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "kracht"@nl , "force"@en .

cbnl-term:6586f292-f4b0-4bb3-9e16-438b3b742a06
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "versnijder"@nl , "shredder"@en .

cbnl-term:5971516f-c520-4465-b2e6-7249b0a58a62
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beplating"@nl .

cbnl-term:0dcef9fe-ea70-414e-a8ad-8a4a786abd4c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "talud"@nl , "slope"@en .

cbnl-term:e64da426-c886-4079-8f70-fd84209b1882
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt. Gevaarlijk om de subtypen exclusief te noemen in de definitie." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Helpdesk Water" ;
        skos:broader     cbnl-term:0301955d-53b9-46bd-a954-d91cdc370e1a ;
        skos:definition  "Een hoeveelheid vloeibare materie dat een oppervlaktewaterlichaam en/of grondwaterlichaam vormt."@nl ;
        skos:prefLabel   "waterlichaam"@nl , "water body"@en .

cbnl-term:71f84d67-ddac-4154-8313-5a6963bfc34e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:797988fb-e02a-4fd3-a60b-780eee0a755a ;
        skos:definition  "evaluatie van een mogelijke of feitelijke werkelijkheid op basis van een verzameling van eisen voor een specifiek beoogd(e) gebruik of toepassing."@nl ;
        skos:prefLabel   "validatie"@nl , "validation"@en .

cbnl-term:baa03f3b-8bbd-4fc9-9521-964bc5122519
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:4f3890c3-70f3-4f86-9d7d-9c013e616e0a ;
        skos:definition  "A set of structures that connects nodes for transmission, routing, and reception of data. (bron: Archimate specification)"@en ;
        skos:prefLabel   "datacommunicatienetwerk"@nl , "datacommunication network"@en .

cbnl-term:90742d3c-b338-41f2-b89b-7c760f6cb9f7
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:c139b825-5cdd-46ad-8041-437aa8cd595b ;
        skos:definition  "Kruising waarbij de orientatielijnen van de netwerklinks elkaar snijden (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "gelijkvloerse kruising"@nl , "level crossing"@en .

cbnl-term:8b2b62e5-c63d-43c1-b442-040086c0993e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beschermconstructie"@nl , "protective structure"@en .

cbnl-term:f6885483-09d8-457a-b80e-8ee593d31a0c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "installatiekabel"@nl , "installation cable"@en .

cbnl-term:5e36a570-160e-4494-aa4e-788d35a66daf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schoor"@nl , "strut"@en .

cbnl-term:5cd1b94c-2a8d-4822-9571-b4fe61bdc301
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stankscherm"@nl , "odour barrier"@en .

cbnl-term:3e5cb656-e44f-4954-b9d1-cbacd7e5eac7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "duinstruweel"@nl .

cbnl-term:2de33ba4-3e06-43c4-be84-aa779d25377d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "noodhandbediening"@nl , "emergency manual control"@en .

cbnl-term:bdcf033d-e488-40ab-93f1-378e69bffcd9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "duinovergang"@nl , "dune transition"@en .

cbnl-term:0301955d-53b9-46bd-a954-d91cdc370e1a
        a                skos:Concept ;
        dct:issued       "2021-06-30T23:59:59.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     nen2660-term:AmountOfBulkMatter ;
        skos:definition  "prefDef: Bulk materie, bestaand uit een aaneengesloten vloeistofmassa. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel   "amount of liquid matter"@en , "hoeveelheid vloeibare materie"@nl .

cbnl-term:b431afc3-b4d2-48a1-8c9f-7615689c809e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "jaloezie (lamel)"@nl .

cbnl-term:a6641bbf-d699-4d9e-a09b-a5f20e244d9a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "randprofiel"@nl , "edge profile"@en .

cbnl-term:ab39c12c-78d1-4854-a1ba-ce94d9d79fc5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "verwarmingstoestel"@nl , "heater"@en .

cbnl-term:934413c6-09d5-44b9-a737-f180d1b9bbf0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "reductiekast"@nl , "reduction gearbox"@en .

cbnl-term:aa396ee3-1256-4716-8885-4ea6849210ea
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "aansluitleiding"@nl , "connection pipe"@en .

cbnl-term:c6d7a5a5-7f5f-4f18-99a4-a1f0e6cb7093
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "leidam"@nl , "training dike"@en .

cbnl-term:87bda55d-6896-43be-88ad-ce87a257aa33
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2369dc72-a4b9-4b77-b322-b5d3c8cab625 ;
        skos:definition  "Constructie bestaande uit twee opgaande wanden of kolommen met daarop een horizontale ligger, die met ten minste een van de wanden of kolommen een stijve verbinding vormt. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "portaal"@nl , "portal"@en .

cbnl-term:f656341a-a191-4aef-bfb7-847aa66f9026
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kadeput"@nl , "quay well"@en .

cbnl-term:a690f552-3958-4626-995b-77c1b4741501
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac ;
        skos:definition  "Het hulpmiddel waarmee de weggebruiker op de hoogte gesteld wordt van een ingezette maatregel. Actuatoren zijn bijvoorbeeld signaalgevers en DRIPs. (bron: Definities Verkeersmanagement)"@nl ;
        skos:prefLabel   "actuator"@nl , "actuator"@en .

cbnl-term:24ba8ac0-391d-4195-90bb-1ab42e43fe7a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beluchtingstank"@nl .

cbnl-term:ae04e426-dca0-47e9-92f4-30bc9e490426
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "nutsvoorzieninglink"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:2d5e7969-00ce-439d-b1de-a8eff9fa881d ;
        skos:definition  "Link in een utiliteitsnetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "utiliteitslink"@nl , "utility link"@en .

cbnl-term:4cb083a7-f158-4941-bbb8-2fc696c75442
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "glasvezelput"@nl .

cbnl-term:9b29944f-6da6-4fcc-be21-e987e10523c0
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:4d38de27-0657-4288-af83-bd6769a45657 ;
        skos:definition  "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel   "teken"@nl , "sign"@en .

cbnl-term:ae958bfc-1246-4010-8e58-06659f12bede
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "brandgang"@nl .

cbnl-term:770038f5-16d1-4bdd-b51f-894ed79eaed3
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende warmtelinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "warmtenetwerk"@nl , "thermal network"@en .

cbnl-term:791efcc1-80ea-4361-a455-cac224f021d1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ladderbaan"@nl , "cable ladder"@en .

cbnl-term:e14a57db-8bef-424c-ba11-a98cde84b613
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "terugslagklep"@nl , "check-valve"@en .

cbnl-term:a8fffa54-aac7-4f19-b38e-8545f4502242
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "WAS"@nl ;
        skos:prefLabel  "waarschuwings- en alarmeringssysteem"@nl .

cbnl-term:28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Bouwbesluit 2012" ;
        skos:broader     cbnl-term:bcf4e4b3-0744-47c2-a399-6c972d9659ae ;
        skos:definition  "Bouwwerk of gedeelte daarvan, voor zover dat geen gebouw of onderdeel daarvan is (en niet bestemd en/of ingericht voor permanent menselijk verblijf)."@nl ;
        skos:prefLabel   "bouwwerk, geen gebouw zijnde"@nl , "non building structure, structure other than a building"@en .

cbnl-term:c314ef11-ecf8-40cc-bc20-9557d62bd0e8
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:9b29944f-6da6-4fcc-be21-e987e10523c0 ;
        skos:definition  "Wettelijk vastgesteld teken ter regeling, waarschuwing, geleiding of informering van het verkeer. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "verkeersteken"@nl , "traffic sign"@en .

cbnl-term:7c3b2cfb-97b1-4258-8b1a-48b2776c9ec5
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "meetproces"@nl , "measurement process"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:4191b3c6-88fd-4d2f-8e82-43368dbd830b ;
        skos:definition  "Denkproces dat resulteert in een meting (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "meten"@nl , "measuring"@en .

cbnl-term:b31f9f9f-673a-4dc8-b3b4-103085b4474d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:altLabel    "tijdsperiode"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:7d7481b1-c3a9-4da8-985d-958e668cdc2b ;
        skos:definition  "euclidische ruimte (wiskundig concept), dat een afbakening in een wiskundige (euclidische) ruimte vormt. Deze ruimte kan worden afgebeeld op de concrete (fysieke) tijd, die we in de werkelijkheid ervaren."@nl ;
        skos:prefLabel   "temporeel gebied"@nl , "temporal region"@en .

cbnl-term:d864ee81-d57b-4eda-bbce-5d33cce48682
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie voor het beschermen van gebouwen en kunstwerken tegen de gevolgen van blikseminslag en het beveiligen van mens en dier bij aardstroomfouten (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie"@nl , "earthing and lightning protection system"@en .

cbnl-term:0774af00-393e-40d5-978b-5ad6a94e9c96
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" ;
        skos:altLabel    "storm surge barrier"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:690e637a-f46e-41e0-b313-c987feafe820 ;
        skos:definition  "Kunstwerk dat verhindert dat water bij stormvloed of springtij de monding van een rivier instroomt en stroomopwaarts tot overstromingen leidt."@nl ;
        skos:prefLabel   "flood barrier"@en , "stormvloedkering"@nl .

cbnl-term:2375969c-8d8c-4da9-8f58-399ce041cf03
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
        skos:definition  "Laag van de verharding (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "verhardingslaag"@nl , "paving layer"@en .

cbnl-term:eb0989be-7a15-4625-8687-e447e2e195bb
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2084" ;
        skos:broader     cbnl-term:6d7e7efc-65ab-4e1b-b16d-a90d8febf788 ;
        skos:definition  "bestuurlijk besluit van een persoon of organisatie die van specifieke strekking is, inhoudende een publiek- of privaatrechtelijke rechtshandeling. Hieronder vallen ook verlening, vernietiging, vaststelling en intrekking beschikkingen."@nl ;
        skos:prefLabel   "beschikking"@nl .

cbnl-term:22aef6f2-39e8-4531-8926-0b570b366167
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2375969c-8d8c-4da9-8f58-399ce041cf03 ;
        skos:definition  "Laag van de verharding tussen de toplaag en de fundering. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "tussenlaag"@nl , "interlayer"@en .

cbnl-term:eb61df0b-b890-4422-923f-10a63dd75849
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "constructie die tot doel heeft de dijkkern te beschermen tegen erosie door de waterbeweging, bestaande uit één of meerdere toplagen met daaronder (eventueel) uitvul-, filter- en kleilagen. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel   "bekledingsconstructie"@nl .

cbnl-term:31b8acc4-6b07-476c-b3f9-ef6e55ce1d75
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        dct:references   "Wet milieubeheer" ;
        skos:altLabel    "afval"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3 ;
        skos:definition  "Materiaal dat een stof, mengsel of voorwerp vormt, waarvan de houder zich ontdoet, voornemens is zich te ontdoen of zich moet ontdoen."@nl ;
        skos:prefLabel   "afvalstof"@nl , "waste"@en .

cbnl-term:0f05f810-cbaf-4f05-b07e-a7218309da24
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afdichting"@nl , "seal"@en .

cbnl-term:76a78215-e0fb-43aa-88fc-7a019aa5def6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "poer"@nl , "footing"@en .

cbnl-term:0b74d641-3e57-4398-abdc-5c92639ea053
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tafel"@nl , "table"@en .

cbnl-term:25495681-5c46-4660-b5d6-dc5b707b29c3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "meerstoel"@nl , "mooring dolphin"@en .

cbnl-term:797c5493-ddd9-4deb-9ea7-55103c3adc27
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oliefilter"@nl , "oil filter"@en .

cbnl-term:e355c950-f381-4e2c-b7cf-c06d527d0d41
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:broader     cbnl-term:3db4edfc-c706-4437-95b3-3112e42e5e55 ;
        skos:definition  "gebeurtenis tussen twee opeenvolgende toestanden van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel   "uitvoeringsgebeurtenis"@nl , "performance event"@en .

cbnl-term:2afbfc97-4c9d-44e7-a2b5-c43f912d16a7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kabelspaninrichting"@nl , "cable tension system"@en .

cbnl-term:bcf4e4b3-0744-47c2-a399-6c972d9659ae
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiele constructie worden geintroduceerd. zie ook een definitie van kunstwerk: Civiel-bouwkundige constructie" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Model Bouwverordening" ;
        skos:broader     nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition  "Discreet object dat een constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal is, die op de plaats van bestemming hetzij direct hetzij indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren (met inbegrip van de daarvan deel uitmakende bouwwerkgebonden installaties), anders dan een schip dat wordt gebruikt voor verblijf van personen en dat is bestemd en wordt gebruikt voor de vaart."@nl ;
        skos:prefLabel   "bouwwerk"@nl , "construction work"@en .

cbnl-term:f57f2d22-10a3-41aa-a580-f45881be951a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:broader     nen2660-term:Mixture ;
        skos:definition  "Hydraulisch mengsel (materiaal), ten dele of in hoofdzaak bestaande uit (fijn) gemalen cementklinker, waaraan gewoonlijk een geringe hoeveelheid gips of anhydriet is toegevoegd als bindtijdregelaar."@nl ;
        skos:prefLabel   "cement"@nl , "cement"@en .

cbnl-term:2903208b-88c8-40e8-bf1f-6d06dec5ebea
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kooi"@nl .

cbnl-term:9f668443-ae2d-42c6-a5bc-87f6f2bc033d
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     nen2660-term:ConcreteConcept ;
        skos:definition  "altDef: A sequence of behaviors that achieves a specific result. (bron: Archimate specification)"@en , "altDef: Een gestructureerde verzameling activiteiten die zijn ontworpen om een bepaalde doelstelling te bereiken. Een proces gebruikt één of meer inputs en vormt die om tot gedefinieerde outputs. (bron: PRINCE2 - Glossary of Terms English - Dutch)"@nl , "altDef: een activiteit, dan wel een geheel van samenhangende of elkaar beÃ¯nvloedende activiteiten, uitgevoerd door een of meer onderdelen van de zuiveringsinfrastructuur/het kunstwerk. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl , "altDef: Een set van opeenvolgende en samenhangende activiteiten gericht op het tot stand brengen van een (tussen)product of dienst. In CMMI betekent dit het in de praktijk uitvoeren van de specifieke en generieke praktijken. (bron: De kleine CMMI voor Acquisitie, Cannegieter et al (boek))"@nl , "altDef: geheel van samenhangende of elkaar beïnvloedende activiteiten dat input gebruikt om een beoogd resultaat te leveren (bron: ISO 9000)"@nl , "altDef: Sequence of interdependent and linked procedures activities which consume one or more resources to convert inputs into outputs. (bron: Conceptenbibliotheek Gebouwde Omgeving (EN))"@en , "altDef: Een aaneengesloten reeks van activiteiten (inclusief beslissingen) die verricht worden om in een behoefte van een klant te kunnen voorzien gestart vanuit een trigger en ondersteund met informatie. (bron: LTS-1.10)"@nl , "altDef: geheel van samenhangende of elkaar beïnvloedende activiteiten dat input omzet in output (bron: UIT 68)"@nl , "altDef: set of interacting operations by which material, energy or information is transformed, transported or stored\r\nNote 1 to entry: In the context of this standard the term \"process\" refers to the industrial process (assembly, construction, installation, etc.) through which an object is realized. (bron: NEN-EN-IEC 81346-1)"@en , "altDef: set of interrelated or interacting activities that transforms inputs into outputs (bron: ISO-IEC 15288)"@en , "altDef: set of interrelated or interacting activities that transforms inputs into outputs (bron: ISO-IEC 12207)"@en , "altDef: geheel van samenhangende of elkaar beïnvloedende activiteiten dat input gebruikt om een beoogd resultaat te leveren (bron: Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector)"@nl , "altDef: geheel van samenhangende of elkaar beïnvloedende activiteiten dat input gebruikt om een beoogd resultaat te leveren (bron: NEN-ISO 55000)"@nl ;
        skos:prefLabel   "proces"@nl , "process"@en .

cbnl-term:b8541844-97a5-4e30-8d5c-d22471a381b0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "deksel"@nl , "cover"@en .

cbnl-term:209c2afd-1af1-422b-91f9-46208a00a4ad
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f ;
        skos:definition  "vast markeringsvoorwerp dat een gevaarlijk punt (kribkop, strekdam of ondiepte) markeert. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kribbaken"@nl , "groyne marker"@en .

cbnl-term:e31bac96-329a-4c6b-bfbd-c859637ad58d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:altLabel    "functionele rol"@nl , "functional role"@en ;
        skos:broader     nen2660-term:FunctionalEntity ;
        skos:definition  "Functionele entiteit met een actieve functie, die het resultaat van een uitvoering van processen specificeert in termen van input en output."@nl ;
        skos:prefLabel   "actieve functionele entiteit"@nl .

cbnl-term:55b02e3d-94f9-4dd1-9e68-6eb036faf332
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:altLabel    "bitumineus mengsel"@nl , "bituminous mixture"@en ;
        skos:broader     nen2660-term:Mixture ;
        skos:definition  "homogenous mixture typically of coarse and fine aggregates, filler aggregate and bituminous binder which is used in the construction of a pavement (bron: EN 13108-1)"@en ;
        skos:prefLabel   "asphalt"@en , "asfalt"@nl .

cbnl-term:7eb1f4ba-58ae-4d0b-9678-b8cba75fff0a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "uitlaatvoorziening"@nl , "outlet provision"@en .

cbnl-term:9f0f3a16-4d9c-464b-bf4c-f3e1cfaa0067
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drijfkist"@nl , "box float"@en .

cbnl-term:a13f04d8-7153-43d0-8767-9c19eb5f86f7
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" ;
        skos:broader     cbnl-term:66f0ab16-6c9f-491c-a27a-f1073a00745a ;
        skos:definition  "Brug gevormd door een beweegbare verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door waterwegen en variabele doorvaarthoogte biedt."@nl ;
        skos:prefLabel   "beweegbare brug"@nl , "movable bridge"@en .

cbnl-term:9a93ecac-71bb-4c90-b39c-8b507a0ab9a8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tunnelbuis"@nl , "tunnel tube"@en .

cbnl-term:4046f1a6-6918-4bdd-b6dd-fc0942205f08
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bewegwijzeringsbord"@nl , "road signing board"@en .

cbnl-term:dc074049-3252-4d38-b8ec-b7745aa5901b
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud)" ;
        skos:broader     cbnl-term:0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32 ;
        skos:definition  "Contractdocument, onderdeel van een PRC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel   "vraagspecificatie eisendeel (prc)"@nl .

cbnl-term:f518e5f5-c680-4f71-9be1-1bd04f19a288
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2778ee08-d272-4d6f-a5c5-56d7e9828ef9 ;
        skos:definition  "Bij een wegenknooppunt aangelegd plein met als doel rondgaand verkeer te krijgen. Het type verkeersplein met voorrang van rechts wordt niet meer aangelegd en bij renovatie meestal vervangen door (de voorrangsregels van) een rotonde. (bron: Richtlijn hectometrering)"@nl ;
        skos:prefLabel   "verkeersplein"@nl , "traffic circle"@en .

cbnl-term:0599ec44-1984-4c83-9890-21cd3b6c536a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beek"@nl , "brook"@en .

cbnl-term:3fde9a6a-27af-4927-bb53-7f698554f700
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "halslager"@nl , "collar bearing"@en .

cbnl-term:b4bca4b0-9c90-40f0-855d-7445fbc9112d
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:c139b825-5cdd-46ad-8041-437aa8cd595b ;
        skos:definition  "Kruising waarbij de orientatielijnen van de netwerklinks elkaar kruisen (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ongelijkvloerse kruising"@nl , "grade separated crossing"@en .

cbnl-term:d6c88372-0a73-4154-8b8c-37d69e7c6b6d
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2fc39fcc-9be3-4257-9f28-0e18f9f278a0 ;
        skos:definition  "Verharding die ondoorlatend is voor hemelwater en grotendeels of geheel bestaat uit lagen die slechts door definitieve destructie te verwijderen zijn. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "gesloten verharding"@nl , "pavement"@en .

cbnl-term:cb90c97e-c899-42ba-8c08-b881c8441da9
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Inspectiekader RWS" ;
        skos:broader     cbnl-term:1a23673e-3f87-4edb-a9eb-c9f3a3a0d36d ;
        skos:definition  "Gerichte inspectie (toetsing), mede gebaseerd op risicoanalyse, voor het vaststellen van de huidige toestand en het huidig functioneren van objecten en onderdelen alsmede de houdbaarheid van het bijbehorende instandhoudingsplan."@nl ;
        skos:prefLabel   "toestandsinspectie"@nl .

cbnl-term:2902c3b6-3020-4af9-bc99-6d71f86731f1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "startmotor"@nl , "starter motor"@en .

cbnl-term:4dfc0b8b-d0bb-473a-a023-658501f4569c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "samengestelde damwand"@nl .

cbnl-term:46765342-0215-4b78-8e65-195591f691a3
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "fundering (weg)"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:2375969c-8d8c-4da9-8f58-399ce041cf03 ;
        skos:definition  "Laag in de verharding die zich bevindt tussen de onderbouw (weg) en de tussenlaag. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "funderingslaag (weg)"@nl .

cbnl-term:b5d60aae-192f-4bd9-9730-8a2c418c0d5b
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "aanlegvoorziening"@nl ;
        skos:prefLabel  "afmeervoorziening"@nl .

cbnl-term:19931685-a758-4607-83da-decb8589ad0a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Design & Engineering Methodology for Organizations" ;
        skos:altLabel    "meta-ontwerp"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:56633dc7-70fe-4c28-89e9-f9b961edf17b ;
        skos:definition  "Conceptually, architecture is a set of normative restrictions of design freedom. Operationally, an architecture is a coherent and consistent set of design principles. It regards one or more system kinds and one or more design domains, and it addresses one or more areas of concern."@en ;
        skos:prefLabel   "architecture"@en , "architectuur"@nl .

cbnl-term:abdfed82-4ead-471d-a965-3d80d51f2c4b
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Langs de rijbaan (op het rijdek van een kunstwerk) aangebrachte constructie van geringe hoogte om te voorkomen dat het verkeer van de weg raakt. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "schampkant"@nl , "kerb"@en .

cbnl-term:14ecc91a-0852-49ac-b2b1-1f140ef2cc91
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kade"@nl , "quay"@en .

cbnl-term:a2a8331d-0ec1-45b6-93e6-4f45d695b9fc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rolgordijn"@nl .

cbnl-term:4a661f5c-b6c2-4181-8ddf-f77a0cc59f5b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "signaalkabel"@nl , "signal cable"@en .

cbnl-term:b6c34e10-55b6-4c95-b9f7-d410736ee2ce
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rails in verharding"@nl , "rails in pavement"@en .

cbnl-term:d3b3ba92-10c6-43d7-a7c9-71ebf8a28f47
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "radarscanner"@nl , "radar scanner"@en .

cbnl-term:550e2315-3197-4155-aced-6525bff9707b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wrijfstijl"@nl , "fender post"@en .

cbnl-term:1a09224c-d24f-4e69-80d1-b5454c885d53
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:a3be7fcc-7bf8-46aa-b926-c7d8ff3a3288 ;
        skos:definition  "machine bestemd voor het verkeer over wegen."@nl ;
        skos:prefLabel   "voer/vaartuig"@nl , "vehicle"@en .

cbnl-term:73639908-7f84-47ff-ba1d-8cd8a6883d63
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "hoeveelheid arbeid die moet worden verricht om een systeem vanaf een grondtoestand naar de actuele toestand te brengen. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel   "amount of energy (quantity)"@en , "hoeveelheid energie (grootheid)"@nl .

cbnl-term:325b95c1-80ca-42cc-9bdd-cb9f9cf1da17
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        dct:references   "NEN-EN 15804" ;
        skos:broader     cbnl-term:5966a948-7a05-4575-a5be-db184bd80a1c ;
        skos:definition  "Product vervaardigd of bewerkt voor opname in bouwwerken."@en ;
        skos:prefLabel   "bouwproduct"@nl , "construction product"@en .

cbnl-term:87d504fd-0f10-43d0-bdfc-3f823340517a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "voegconstructie"@nl .

cbnl-term:e1debb18-2d9d-4760-915c-346bbeb7898b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afdekplaat"@nl , "cover plate"@en .

cbnl-term:7b4403fe-0f30-4971-a7fb-fba5dd2b23a5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "contragewicht"@nl , "counterweight"@en .

cbnl-term:f3164749-c219-483f-b240-f21ad5a6942d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bergbezinkbassin"@nl , "storage settling basin"@en .

cbnl-term:f5ca1762-b91a-42d0-b6ca-897f9efc7565
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oplegpunt"@nl , "support point"@en .

cbnl-term:f438f9dd-0b8d-468a-ab84-38494b0e1b5a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "regelballast"@nl , "control ballast"@en .

cbnl-term:6375a3ab-c2e7-4fe7-aecf-0c8f5610988d
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "oppervlakte (grootheid)"@nl , "area"@en .

cbnl-term:f68095e5-82bd-47d6-8c80-2a2264e50fa4
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "GSM"@nl ;
        skos:prefLabel  "global system for mobile communications installatie"@nl .

cbnl-term:fbeeead6-6e9d-405d-9691-99e8e0d2433d
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "energiekabel"@nl ;
        skos:prefLabel  "elektriciteitskabel"@nl .

cbnl-term:c62b3c81-80da-4636-a6c3-85ed07a0d12d
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "oppervlaktewater waar, naar verwachting van de bevoegde autoriteit, een groot aantal mensen zal zwemmen, en waar zwemmen niet permanent verboden is of waarvoor geen permanent negatief zwemadvies bestaat (hierna „zwemwater” te noemen). Zij is niet van toepassing op:\r\na) zwembaden en gezondheidsbaden;\r\nb) ingesloten wateren die behandeld worden, of gebruikt worden voor therapeutische doeleinden;\r\nc) kunstmatig gecreëerde, van het oppervlaktewater en het grondwater gescheiden ingesloten wateren. (bron: 2006/7/EG)"@nl ;
        skos:prefLabel   "zwemwater"@nl , "bathing water"@en .

cbnl-term:1fcb6fe7-8f62-43e2-929a-5050c5b77842
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rolluik"@nl .

cbnl-term:a4267f5e-c4d6-4c53-9b6c-82cc12e52cc1
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Toren terzijde van een doorvaartopening, voor het heffen van een sluisdeur, brugdek of schuif (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "heftoren"@nl , "lifting tower"@en .

cbnl-term:e1b3293d-1bab-4287-a01a-830c299f7bb5
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" , "analoog aan bouwdeel." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     nen2660-term:PhysicalObject ;
        skos:definition  "Een fysiek object dat een zelfstandig en aanwijsbaar deel van een systeem vormt, onderscheiden naar deelfunctie."@nl ;
        skos:prefLabel   "systeemdeel"@nl , "system part"@en .

cbnl-term:ca044497-9058-4b9a-b7b4-77bef283c9f4
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        dct:references   "Mijnbouwwet" ;
        skos:broader     cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3 ;
        skos:definition  "Materiaal zijnde in de ondergrond aanwezige mineralen of substanties van organische oorsprong, in een aldaar langs natuurlijke weg ontstane concentratie of afzetting, in vaste, vloeibare of gasvormige toestand, met uitzondering van brongas, kalksteen, grind, zand, klei, schelpen en mengsels daarvan."@nl ;
        skos:prefLabel   "delfstof"@nl , "mineral"@en .

cbnl-term:ca533fd2-37c2-40be-a2b9-2d833e1290f7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "klepketting"@nl .

cbnl-term:978bf168-c5a9-43bd-8b3c-31cedf6a2be6
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "effect van onzekerheid (bron: UIT 68)"@nl ;
        skos:prefLabel   "risico"@nl , "risk"@en .

cbnl-term:7ffe197c-a1e9-44f7-a47d-42e732153f5a
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Brug voor voetgangers die een verbinding realiseert tussen schepen en de wal. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "loopbrug"@nl , "footbridge"@en .

cbnl-term:4ec87291-21ba-44ce-b774-c4ee5e8005cf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tracing"@nl , "trace heating"@en .

cbnl-term:2d5e7969-00ce-439d-b1de-a8eff9fa881d
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:399c6eae-43c9-4df6-935f-4c8bb6fd26e2 ;
        skos:definition  "Relatie tussen twee nodes die een directe verbinding in het netwerk voorstelt. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "netwerklink"@nl , "network link"@en .

cbnl-term:e590ed3f-83cd-497d-9a2f-ab3655ac79b7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bovenleiding"@nl , "overhead power lines"@en .

cbnl-term:7b4d3f8f-7584-4ff4-bd2b-468f75240de1
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Waterschapswet" ;
        skos:broader     cbnl-term:c4289d8d-27d9-4a51-9440-207f6ac31133 ;
        skos:definition  "openbaar lichaam dat de waterstaatkundige verzorging van een bepaald gebied ten doel heeft."@nl ;
        skos:prefLabel   "waterschap"@nl , "water board"@en .

cbnl-term:318c647b-1ed9-4fd2-9e3c-797bb5f9a5af
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:broader     cbnl-term:79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5 ;
        skos:definition  "publiekrechtelijke organisatie (hiërarchische politieke organisatie) die gezag uitoefent over een bevolking binnen een bepaald grondgebeid, gelegitimeerd door een vorm van recht, waarvan de naleving wordt afgedwongen met een monopolie op het gebruik van geweld."@nl ;
        skos:prefLabel   "staat"@nl , "state"@en .

cbnl-term:b05da581-ef76-4ea7-a64e-4635a7c748c6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "faunadekking"@nl , "fauna cover"@en .

cbnl-term:2d1c0537-c9b9-4de4-82ac-8d5908e4c13e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "draaipoort"@nl , "swing gate"@en .

cbnl-term:0965945f-8e16-45ff-94ce-87a5bad318c4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "binnentalud"@nl , "inner slope"@en .

cbnl-term:2f19e4cc-3a94-4157-840e-00a164476cc3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hydraulisch aggregaat"@nl , "hydraulic power pack"@en .

cbnl-term:1892670e-52c0-4be6-986c-1bc535f09681
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "buisbeluchter"@nl .

cbnl-term:8c137ee2-e6b7-4642-94e1-8dfaa115bba3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bekabeling"@nl .

cbnl-term:bddea06d-a688-48a9-a05c-2db5382ea194
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "in grond vervaardigde paal"@nl .

cbnl-term:7998c724-d2de-4e51-9a84-a86eb1a2c075
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:6b61bbc1-147a-4eb0-a1f6-ea89a6e705ee ;
        skos:definition  "Bewering over een mogelijke werkelijkheid, gekoppeld aan specifieke momenten in de tijd, en de handelingen en middelen die nodig zijn om deze werkelijkheid te realiseren."@nl ;
        skos:prefLabel   "plan"@nl , "plan"@en .

cbnl-term:177670e5-e0f5-484e-a6df-00e3444264eb
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:553f0240-3685-4a2a-937a-8511010b50a9 ;
        skos:definition  "prefDef: TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:inScheme    abdl:ONT-0000 ;
        skos:prefLabel   "werkorganisatie-eenheid"@nl , "work organisation unit"@en .

cbnl-term:7f064771-4518-45f7-b6c8-aa59f71b32da
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "glasvezelkabel"@nl , "fibre-optic cable"@en .

cbnl-term:9cb8e182-d6a0-447c-b2bb-48206c9887a3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schuifpoort"@nl , "sliding door"@en .

cbnl-term:9a0dc56f-904e-4971-b37e-6868016290f4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bosgebied"@nl , "woodland"@en .

cbnl-term:d9bd5f2e-2af2-45c3-963b-c52083077dd6
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949 ;
        skos:definition  "prefDef: TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:inScheme    abdl:ONT-0000 ;
        skos:prefLabel   "directoraat-generaal"@nl .

cbnl-term:f110da34-bc10-4033-b348-de1a8c8d5a7d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gistingstank"@nl .

cbnl-term:8e6adf94-048c-452f-9306-620188acf88b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "faunageleiding"@nl , "fauna guide"@en .

cbnl-term:31cb02c1-a915-4afa-842f-2408bbe9d1c7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "har"@nl , "pintle"@en .

cbnl-term:be4667b6-b602-4cb3-8417-da87f28c656b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bliksemafleider"@nl , "lightning conductor"@en .

cbnl-term:1a2a18f7-d1a1-466b-bd45-b5166fc3569a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "leikade"@nl , "training quay"@en .

cbnl-term:8e188ce9-bc68-41d4-98eb-9032c77dc620
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "WKK"@nl ;
        skos:prefLabel  "warmtekrachtkoppelingsinstallatie"@nl .

cbnl-term:dfdea8cc-23ab-4096-83ca-f743d48b6780
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "infraroodlamp"@nl , "infrared light"@en .

cbnl-term:549e02ec-1900-4274-9b5d-918308eebf6b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "onderdoorgang"@nl , "underpass"@en .

cbnl-term:609c3dbf-7dd8-4b2f-9ecf-b91e5df7a626
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "koelmachine"@nl , "refrigerator"@en .

cbnl-term:67abb8e9-284f-4b1e-a848-556e5b933ad2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "strekdam"@nl , "training wall"@en .

cbnl-term:da86c912-8ce4-44fa-a164-14ce2d5c0e4a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CBS Begrippen" ;
        skos:broader     cbnl-term:c4289d8d-27d9-4a51-9440-207f6ac31133 ;
        skos:definition  "openbaar lichaam (publiekrechtelijke rechtspersoon) die bestuurszaken op provinciaal niveau behartigt."@nl ;
        skos:prefLabel   "provincie"@nl , "province"@en .

cbnl-term:eddb62e2-e5d0-43c2-bbba-8640e687f49c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "leuningband"@nl , "handrail belt"@en .

cbnl-term:4d4695f3-d4e1-461b-8531-2ba573968579
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:55562110-9e82-4e90-ab12-57d800895282 ;
        skos:definition  "Ongelijkvloerse kruising waarbij alle toe- en afritten in het verlengde liggen van de rijrichting op de autosnelweg. (bron: Richtlijn hectometrering)"@nl ;
        skos:prefLabel   "haarlemmermeeraansluiting"@nl , "haarlemmermeer connection"@en .

cbnl-term:675f9881-bf58-4267-969b-1466f6c8b0ae
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:broader     nen2660-term:FunctionalEntity ;
        skos:definition  "Functionele entiteit met een passieve functie, die het resultaat van een uitvoering van processen specificeert in termen van input en output."@nl ;
        skos:prefLabel   "passieve functionele entiteit"@nl .

cbnl-term:b1d4a863-57ad-4eaf-aae5-82012038896f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "duingebied"@nl , "dune area"@en .

cbnl-term:779606f4-1051-4ecb-806e-102ab77426a0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schakelaar"@nl , "switch"@en .

cbnl-term:5f0ea227-de85-47e6-b9b0-c589355960f3
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:5b88e172-1c1a-48bf-a69f-5b5906416a16 ;
        skos:definition  "apparaat (niet-levend fysiek object), waarmee symbolische objecten volgens formele procedures (algoritmen) kunnen worden verwerkt. (bron: NEN 2660-1 (Ontw))"@nl ;
        skos:prefLabel   "computer"@nl , "computer"@en .

cbnl-term:c2fbb57f-22b3-4f71-a426-c0bf08a18eac
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107 ;
        skos:definition  "Grondkerende constructie bestaande uit een dunne wand die afkalving door water van de walkant (van een sloot, waterloop (watergang) of waterpartij) moet voorkomen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "beschoeiing"@nl , "shoring"@en .

cbnl-term:e62d8f2b-dcbb-4b0b-ac96-37e1a56a7951
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gazon"@nl , "lawn"@en .

cbnl-term:9d8866b8-a943-45f1-9a5b-ce23250281ff
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schamelstel"@nl , "linkage"@en .

cbnl-term:74a5e257-980a-4f86-a277-36d7896747d9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "guide"@en , "geleiding"@nl .

cbnl-term:10fce551-6917-4d38-b547-d531c2f03dcc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "opsluitband"@nl .

cbnl-term:122d5a8f-f63f-481a-b4b2-877f94137b75
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "kubieke meter"@nl , "cubic meter"@en .

cbnl-term:e5b9b96e-a14b-4801-b8fc-5ec3e511d586
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lamellenafscheider"@nl , "cross-flow filter"@en .

cbnl-term:1e5a0a6b-780f-4287-8dae-dc6938895f10
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "speed"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "snelheid"@nl , "velocity"@en .

cbnl-term:c0d171b3-12b3-46ab-8e1d-f55daec63a1e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schuifketting"@nl .

cbnl-term:d9b085cb-38d6-466d-a4c3-27d47683fa61
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "scheepvaartdetectie-installatie"@nl , "shipping detection system"@en .

cbnl-term:d47174de-ef56-41f4-9c04-700613c91e8c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vluchtwegverlichting (dynamisch)"@nl .

cbnl-term:7c51692a-982f-4d97-af92-76716de40e0e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "deurgeleiding"@nl , "door guide"@en .

cbnl-term:9cb7e264-2ba1-4f50-9a4f-48dd9f9439f4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "openfilterconstructie"@nl , "open filter construction"@en .

cbnl-term:8c85972a-25e4-4d96-b29a-b8873713b7ee
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tank"@nl , "tank"@en .

cbnl-term:84c67b7b-22d3-4bd2-9dba-2e1795f19658
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Constructie met afdichting die een continue (weg)oppervlak vormt tussen aangrenzende hoofdconstructiedelen (bijv. brugdelen/landhoofden) en die de continuÃ¯teit van de rijbaan garandeert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "voegovergang"@nl , "joint, joint transition"@en .

cbnl-term:4cf10b4b-978c-46dd-881f-75c9781ed1ef
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "camera (vast)"@nl .

cbnl-term:7f0dd515-31a1-4a73-b1e6-e0745ce4c138
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "luik"@nl , "hatch"@en .

cbnl-term:9f3eff08-f783-463a-9471-dad6e1834c0a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kunstobject"@nl , "art object"@en .

cbnl-term:9bb43cdc-c21e-408f-b01c-9eaa0b1ca236
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:089431e1-e3ef-4920-8791-fafe54d68141 ;
        skos:definition  "verkeersteken inhoudende een ge- of verbod, een waarschuwing of een aanduiding; (bron: Besluit spoorverkeer)"@nl ;
        skos:prefLabel   "spoorwegsein"@nl , "railway signal"@en .

cbnl-term:65ee38bd-a4c2-4798-ac8d-6d3ad1ceef18
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "windmolen"@nl .

cbnl-term:2a5d743a-ab4c-49c5-ad70-a81a1f192d52
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "monsternameapparaat"@nl .

cbnl-term:aaed2060-831d-44a0-bb18-528a88e83002
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "distributor"@en , "onderverdeler"@nl .

cbnl-term:174fecbc-ac70-4233-9e9e-ffc393a1a599
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:87549519-a07e-473a-a239-8ce0867aa3fc ;
        skos:definition  "vaste, weldoordachte procedure (werkwijze) om een bepaald doel te bereiken"@nl ;
        skos:prefLabel   "methode"@nl , "method"@en .

cbnl-term:6c47620f-acd8-4766-9591-77b08c810182
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "golfpijp"@nl , "waveguide"@en .

cbnl-term:075fe984-3182-4ca1-87bb-e145815c2aab
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "intercom"@nl , "intercom"@en .

cbnl-term:bde10d60-05a0-4861-b2ee-04e672f9e450
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zitelement"@nl , "seating element"@en .

cbnl-term:1e2c5518-2796-484c-80c8-0be98cbd9b9c
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" , "zwakke definitie, metrische wordt herhaald in de definitie." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:broader     cbnl-term:b7045eba-aac6-4ed4-856c-1512a0800dbf ;
        skos:definition  "a topological space with a metric."@en ;
        skos:prefLabel   "metric space"@en , "metrische ruimte"@nl .

cbnl-term:5de70507-5c35-4ab0-84bf-85fefba51b3c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "overkluizing"@nl , "vault tunnel"@en .

cbnl-term:652db0e7-93a3-40f4-af42-3722d64e6b00
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "objectbegroeiing"@nl , "object vegetation"@en .

cbnl-term:ad6c1daa-e5f2-4b5d-9207-d3583c1f48de
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "cellar"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Bouwkundige constructie of ruimte onder de begane grond (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kelder"@nl , "basement"@en .

cbnl-term:54bc59f6-029e-4814-8c46-4f5defed88bb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "spuisein"@nl , "sluice signal"@en .

cbnl-term:19b096a3-d392-429b-9de7-973332115de8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kwelder"@nl , "salt marsh"@en .

cbnl-term:117e426c-776f-4b89-b8d9-5b99bef46618
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "net"@nl , "net"@en .

cbnl-term:403bd6d7-a5f3-478b-9943-0cd537f76cd9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "warmtewisselaar"@nl , "heat exchanger"@en .

cbnl-term:689cdea3-bfa1-4f86-a601-e77ef607f1a9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kettingtand"@nl .

cbnl-term:9a82a6ce-fb7d-4f7b-8c80-ce23e5ea5c33
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "fysieke eenheid van thermodynamische temperatuur, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de constante van Boltzmann k, die is vastgesteld op 1,380 649 × 10-23, uitgedrukt in de eenheid J•K-1, waarbij J•K-1 gelijk is aan kg•m2•s-2•K-1 en de kilogram, de meter en de seconde volgen uit h, c en de cesiumfrequentie."@nl ;
        skos:prefLabel   "kelvin"@nl , "kelvin"@en .

cbnl-term:57786f44-25e2-4533-84d8-a8709b13d5df
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:references   "ISO 10303-221" ;
        skos:broader     cbnl-term:56633dc7-70fe-4c28-89e9-f9b961edf17b ;
        skos:definition  "A set of criteria or conditions that place limits or restrictions on actions, attributes or qualities. It establishes measures or qualities for determining acceptability, conformance or merit. It may be required as part of an agreement or contract. (bron: NVN-ISO/IEC TS 33060)"@en ;
        skos:prefLabel   "specificatie"@nl , "specification"@en .

cbnl-term:b85c36ae-3471-43d4-b559-c6932db9c352
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "nooddouche-installatie"@nl .

cbnl-term:62919452-018c-41af-8bd4-36ede696cf48
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "begroeiing"@nl .

cbnl-term:0686038d-9b48-4f83-8dd8-607a585f9328
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f ;
        skos:definition  "Lijn over de bakens op de koppen van de kribben of bakens langs een gestrekte rivieroever. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl ;
        skos:prefLabel   "bakenlijn"@nl .

cbnl-term:af0908c5-7819-4804-a1b5-026cba3e1ad5
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt. Wellicht moet er een civiel infrawerk worden geintroduceerd." , "lijnvormige constructie voor het transport van informatie? Dat suggereert een datakabel. Klopt dat?" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "infrastructureel werk"@nl ;
        skos:broader     nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition  "Discreet object dat een lijnvormige constructie vormt voor vervoer en transport van personen, goederen, stoffen, energie en informatie, met inbegrip van de daarvan deel uitmakende infragebonden installaties."@nl ;
        skos:prefLabel   "infrawerk"@nl .

cbnl-term:628b6607-3fd6-4144-8dac-ee84ed077dbc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "infiltratieleiding"@nl , "infiltration pipe"@en .

cbnl-term:b689c1e5-9050-4cfb-b9e2-1d82afc38521
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Spoorwegwet" ;
        skos:broader     cbnl-term:1a09224c-d24f-4e69-80d1-b5454c885d53 ;
        skos:definition  "voertuig, bestemd voor het verkeer over spoorwegen."@nl ;
        skos:prefLabel   "spoorvoertuig"@nl , "rail vehicle"@en .

cbnl-term:672d15ff-19a8-4b1b-8a58-900eb0bb9a08
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bezinkbassin"@nl , "settling basin"@en .

cbnl-term:98e71b8a-9d25-4082-8eef-f2bb63f73f97
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "boom"@nl , "tree"@en .

cbnl-term:69daf26c-6b8b-49fa-8699-4bf7b716ce59
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "Definitie herschreven zodat wegvoertuig en weglink genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:241d76eb-92fd-426d-862c-2d956a9214c4 ;
        skos:definition  "verkeer (geheel van verplaatsingen) van wegvoertuigen met hun bestuurder, voetgangers, ruiters en geleiders met rij- of trekdieren of vee over een weglink."@nl ;
        skos:prefLabel   "road traffic"@en , "wegverkeer"@nl .

cbnl-term:9b54bbde-0ca2-4e32-abdc-8ab8d9f3a8fc
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f ;
        skos:definition  "markering waarmee de ligging van de vaarweg wordt aangeduid (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel   "laterale vaarwegmarkering"@nl , "lateral marking"@en .

cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Is dit geen specialisatie van bouwdeel?" , "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Bouwbesluit 2012" ;
        skos:broader     nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition  "Discreet object dat een onderdeel van een bouwwerk vormt dat bestemd is om belasting te dragen."@nl ;
        skos:prefLabel   "built structure"@en , "bouwconstructie"@nl .

cbnl-term:122cdae4-433c-4ca2-a48a-702f289c86af
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pyloon"@nl , "pylon"@en .

cbnl-term:47fb0426-8766-492f-90b9-8cf4674d9dec
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "fauna-insprong"@nl , "fauna recess"@en .

cbnl-term:5db907d9-0f46-4f06-9471-9fba0d92d88f
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "massa"@nl , "mass"@en .

cbnl-term:  a            owl:Ontology ;
        owl:imports      <https://bimloket.nl/data/kernmodel/thesaurus> ;
        owl:versionInfo  "Created with TopBraid Composer" .

cbnl-term:d6b29dee-314a-4b2d-8fb6-96935d066d0f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "op- en afrit"@nl .

cbnl-term:4d38de27-0657-4288-af83-bd6769a45657
        a                skos:Concept ;
        dct:issued       "2021-04-15T16:54:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition  "prefDef: Object dat wordt uitgewisseld, of kan worden uitgewisseld,  tijdens communicatie tussen twee of meer actoren (sociale actoren of computer actoren). Een symbolisch object is een drager van informatie, en wordt op zijn beurt gedragen door een fysiek object. Een symbolisch object wordt uitgedrukt in een taal. (bron: NEN 2660-1 (Ontw))"@nl ;
        skos:prefLabel   "symbolic object"@en , "symbolisch object"@nl .

cbnl-term:12f3a51a-58c8-442b-9a98-a4c6a0c9f9ff
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schampstrook"@nl , "kerb strip"@en .

cbnl-term:2d7a23f3-6b08-443e-a6d1-8837a79c4713
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "de fysieke eenheid van energie. De joule is gedefinieerd als de energie die nodig is om een lichaam te verplaatsen met een kracht van 1 newton over een afstand van 1 meter."@nl ;
        skos:prefLabel   "joule"@nl , "joule"@en .

cbnl-term:8bfa1cbe-37af-4e92-bc83-bb70fb6af520
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:a1ecc5e5-78d9-433a-bc9f-cf9034f3dbcf ;
        skos:definition  "verificatie, waarbij de mogelijke of feitelijke werkelijkheid voldoet aan de verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
        skos:prefLabel   "conformity"@en , "conformiteit"@nl .

cbnl-term:a601b6d1-1ef3-4093-9810-feea203d86a4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oeverzwaluwenwand"@nl , "sand martin wall"@en .

cbnl-term:380c8de8-7b69-42d8-bb19-7ad720da7efa
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:e53c3a56-0539-42f8-917c-c9e54d93e994 ;
        skos:definition  "netwerknode van drie of meer netwerklinks, waarbij er uitwisseling mogelijk is."@nl ;
        skos:prefLabel   "kruispunt"@nl , "intersection"@en .

cbnl-term:ee736cb8-017f-497b-b83d-300517bf102b
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "verkeerscentrale"@nl , "TMC"@en , "VMC"@nl ;
        skos:prefLabel  "traffic management center"@en , "verkeersmanagementcentrale"@nl .

cbnl-term:ca39f440-2702-4574-9f32-53e721d7e19a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
        skos:broader     cbnl-term:881f07af-fb6e-41a4-a504-cd393f0d819d ;
        skos:definition  "Massa stilstaand oppervlaktewaterlichaam op het land."@nl ;
        skos:prefLabel   "meer"@nl , "lake"@en .

cbnl-term:c9328a65-8eaa-4ae7-a24c-85993e605147
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kruin"@nl , "crest"@en .

cbnl-term:dbf98fce-2c57-48d5-a200-783b78e310f2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "watervegetatie"@nl , "aquatic vegetation"@en .

cbnl-term:a3360e69-e6ad-4054-bc58-e527e9f39d4e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bouwakker"@nl , "arable field"@en .

cbnl-term:a04e345a-9da8-4e3c-a6c5-f7f196854988
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "onderhoudsstrook"@nl , "maintenance strip"@en .

cbnl-term:33ec4027-b017-42aa-9f89-077371a6a89d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:broader     cbnl-term:79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5 ;
        skos:definition  "publiekrechtelijke organisatie van de Rijksoverheid waar het beleid van de regering wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel   "ministerie"@nl , "ministery"@en .

cbnl-term:b9f269d6-60c3-4067-929a-f0efc9626afd
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "riolering"@nl .

cbnl-term:e7e5f8d5-6327-4e34-9f39-c3d572224933
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wrijfgording"@nl , "fender purlin"@en .

cbnl-term:97e844bd-34e7-4b63-b365-609f516e5200
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "boeienlijn"@nl , "buoy line"@en .

cbnl-term:72e0a1d5-7981-4e30-97f6-3b56346bbdd1
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Sjabloon Systeemspecificatie" ;
        skos:broader     cbnl-term:ba8fb10d-c08f-4b91-a5f0-1318692fe438 ;
        skos:definition  "actieve activiteit (gedrag) (handeling, actie, werk) van een persoon, groep van personen (organisatie) of van een systeem richting een of meerdere (context)objecten. Een functie kan worden uigedrukt in een transformatie (omzetting, verandering) van een of meerdere inputs in een of meerdere outputs."@nl ;
        skos:prefLabel   "functie"@nl , "function"@en .

cbnl-term:c10e5d00-cd32-4bc8-8826-9aa179ee1f57
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "waarneming"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:6b61bbc1-147a-4eb0-a1f6-ea89a6e705ee ;
        skos:definition  "Kwalitatieve bewering over de werkelijkheid met een bepaald waarheidsgehalte, die het resultaat is van een waarnemingsproces."@nl ;
        skos:prefLabel   "observatie"@nl , "observation"@en .

cbnl-term:67dce7e6-c092-470e-b043-67bcaaa2022e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zonnepaneel"@nl , "solar panel"@en .

cbnl-term:bda24833-e1de-4305-b536-d72b1b36cc3a
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "VAD"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:49f540e6-c8e2-4298-b5d3-0ccc752ccf88 ;
        skos:definition  "Detectiesysteem dat de aanwezigheid van voertuigen vaststelt in een vluchthaven (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "vluchthaven aanwezigheidsdetectie installatie"@nl .

cbnl-term:4fc57a42-af1b-4073-a375-e04ee49c896f
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:d5b9a3f1-d095-48a8-baab-0e2f8fd5ef4b ;
        skos:definition  "Divergentiepunt waar een rijbaan door middel van een of meer uitrijstroken wordt afgeleid van de doorgaande rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "uitvoeging"@nl , "diverging point"@en .

cbnl-term:289b1d70-7905-4744-a700-ba934032b1b8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "olie- en benzineafscheider"@nl .

cbnl-term:a09cc604-7098-47a0-896d-43918691e170
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Vraagspecificatie Eisen DenC (oud)" ;
        skos:broader     cbnl-term:0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32 ;
        skos:definition  "Contractdocument, onderdeel van een DC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel   "vraagspecificatie eisendeel (dc)"@nl .

cbnl-term:34c5039e-3caa-4688-b6f7-b4b2291eba01
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "graf"@nl , "grave"@en .

cbnl-term:4b03c9ec-8f24-4dc4-b204-1dee4dc8b953
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "noodtelefoon"@nl , "emergency telephone"@en .

cbnl-term:a8ce8b57-9cdf-4783-8077-f21effb3da6a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt en veralgemeniseerd." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
        skos:broader     cbnl-term:f64dbbd3-44e9-4924-8c19-a2fb48c5c0c0 ;
        skos:definition  "aspecteis die wordt gesteld aan de kans van falen van een systeem (dijkdoorsnede) (faalkanseis)."@nl ;
        skos:prefLabel   "betrouwbaarheidseis"@nl , "reliability requirement"@en .

cbnl-term:78e61fbd-a3eb-45c2-8f37-5230edf0b792
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tandwiel"@nl , "cog"@en .

cbnl-term:3bba6ecc-ff52-4d3f-9878-f98d3bcc6e69
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kaart"@nl , "map, chart"@en .

cbnl-term:279fcc62-3e0c-45b9-9a81-b5a2ff2e2ab1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beeindigingsprofiel"@nl .

cbnl-term:21480816-c8d2-4441-a617-fc8e85b20dac
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bomenlaan"@nl , "tree-lined lane"@en .

cbnl-term:f5bde3c5-a65f-4047-8363-9ad29b3b72c5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "asfaltwapening"@nl , "reinforced asphalt"@en .

cbnl-term:ba770ba6-d275-43a5-b221-1ee2afc0d0e2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "roosterreinigingsinstallatie"@nl .

cbnl-term:57f5c5b4-fd24-4d6e-a998-22f627281f53
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ankergebied"@nl , "anchorage area"@en .

cbnl-term:1d0c787b-1c42-4c6c-9d3b-e7760e7dd181
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "nivelleerschuif"@nl , "levelling valve"@en .

cbnl-term:492061eb-2ccd-49ac-8b95-513367696894
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ballastweerstand"@nl , "ballast resistor"@en .

cbnl-term:39eccdba-974e-41e4-9804-594410b5b82b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949 ;
        skos:definition  "prefDef: Organisatie-eenheid, die onderdeel uitmaakt van een directie. Een afdeling staat onder leiding van een afdelingshoofd.  (vrij naar bron-definitie) (bron: Rijkswaterstaat Organisatie Structuur)"@nl , "altDef: Onderdeel van een RWS directie. Een afdeling wordt aangestuurd door een afdelingshoofd. (bron: Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat (NL))"@nl ;
        skos:inScheme    abdl:ONT-0000 ;
        skos:prefLabel   "department"@en , "afdeling"@nl .

cbnl-term:5c2ad991-45c6-4e41-83ba-aa2a15cc8924
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Constructie die krachten en vervormingen uit de bovenbouw (kunstwerk) van een kunstwerk opneemt en geheel of gedeeltelijk overdraagt op de onderbouw (kunstwerk). (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "oplegging"@nl , "support"@en .

cbnl-term:62b5b5bc-efac-4407-84ab-5f99d2884198
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:broader     cbnl-term:a6207985-e599-4901-acbd-588687f6adf3 ;
        skos:definition  "Meercellig organisme, met zintuigen uitgerust, die hun energie niet door fotosynthese opwekken maar deze uit organische stof betrekken (verkregen door andere organismen op te eten en te verteren) en zuurstof voor hun ademhaling nodig hebben. De meeste dieren kunnen zich bewegen."@nl ;
        skos:prefLabel   "dier"@nl , "animal"@en .

cbnl-term:a782e503-621c-4e4f-a54c-590eb89e359d
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "transportlink"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:2d5e7969-00ce-439d-b1de-a8eff9fa881d ;
        skos:definition  "Link in een transport netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "vervoerlink"@nl , "transport link"@en .

cbnl-term:497e2905-e75b-457b-b71e-0c5a89618cf0
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:0880b876-6bc9-4ff9-8afc-bae89478b2ee ;
        skos:definition  "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektromechanische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "aandrijving en bewegingswerk (elektromechanisch)"@nl .

cbnl-term:4cad02dc-2f7a-4089-b223-3b09c50f025c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afsluiter"@nl , "gate valve"@en .

cbnl-term:7a77041c-8dc5-4d7b-b629-c5dbfee615cf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "belijning"@nl , "line marking"@en .

cbnl-term:578fc2ac-a007-4f3e-9f37-e39acf797232
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bank"@nl , "bench"@en .

cbnl-term:33265315-e3de-42c6-8bba-3406ee68f73d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ballon"@nl .

cbnl-term:8abafeb9-d3f2-498b-a94d-6ff0bbd004b8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "aandrijving"@nl , "drivetrain"@en .

cbnl-term:654e4bcd-d005-4c5f-9f59-a9377b07eb2d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "verkeersgeleidingsverlichting"@nl , "traffic control lights"@en .

cbnl-term:5a261e51-a757-4eb2-b79b-abf7dff3bce8
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:altLabel    "eis aan raakvlak"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:77b68443-70b9-4c2e-a483-25cede1f250c ;
        skos:definition  "prefDef: Eis die wordt gesteld aan een raakvlak tussen twee of meer objecten. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl , "altDef: Eis die wordt gesteld aan het in samenhang functioneren tussen objecten of diensten op hun gemeenschappelijke grens. (bron: WWB0001)"@nl , "altDef: Eis aan een systeem die het resultaat is van een raakvlakkenanalyse. Een dergelijke analyse inventariseert de eisen die de omgeving van het systeem aan het systeem stelt. (bron: Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses)"@nl ;
        skos:prefLabel   "raakvlakeis"@nl , "interface requirement"@en .

cbnl-term:f6972d7f-0a2a-4ffd-8c71-89750bc4cc22
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "praatpaal"@nl , "emergency telephone"@en .

cbnl-term:c0f24dbc-cc54-4129-a2f5-3f457f5e7b99
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
        skos:broader     cbnl-term:77b68443-70b9-4c2e-a483-25cede1f250c ;
        skos:definition  "Eis die wordt gesteld wordt aan het systeem."@nl ;
        skos:prefLabel   "systeemeis"@nl , "system requirement"@en .

cbnl-term:76ff4345-c351-4e13-acea-158dfea6b725
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kettingoog"@nl , "chain eye"@en .

cbnl-term:78129da2-8fe8-449f-a311-73c1812ff68a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rolbaan"@nl , "roller track"@en .

cbnl-term:3a468030-be23-41ea-8112-f41c4a477edf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "randelement"@nl , "edge element"@en .

cbnl-term:3e59336d-5f82-4ddc-95ee-ce899ca62112
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "omloopriool"@nl , "lock culvert"@en .

cbnl-term:d9734d3e-2b4d-4ea9-85a0-b4b69a24cb1c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oplegstoel"@nl , "support chair"@en .

cbnl-term:3d12aaa8-e5f1-468e-906a-2b1bfc8a697e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bordes"@nl , "platform"@en .

cbnl-term:25e08bdd-82f7-44fe-acd2-9f1d19d7c5aa
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "reddingsvest"@nl , "life jacket"@en .

cbnl-term:7bb4971b-5dce-4bbf-99c9-370c3f61f956
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie voor het vergrendelen van het beweegbare deel van een object in een bepaalde positie (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "grendelinrichting"@nl , "bolt device"@en .

cbnl-term:5acb4ec8-3877-4a53-968e-9ecaa6287765
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:4d38de27-0657-4288-af83-bd6769a45657 ;
        skos:definition  "fixed and structured amount of information that can be managed and interchanged as a unit between users and systems (bron: ISO 21597-1)"@en ;
        skos:prefLabel   "document"@nl , "document"@en .

cbnl-term:331c9a4f-a0b4-45fc-9a3e-bc486b0587a1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "roltraptrede"@nl , "escalator tread"@en .

cbnl-term:2710f14d-d8db-476e-b6d2-0908bb28d807
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "individuele behandeling van afvalwater"@nl , "IBA"@nl ;
        skos:prefLabel  "individuele behandeling van afvalwater systeem"@nl .

cbnl-term:8d168610-a633-4f8f-8aab-2845b2baf9af
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Balkvormige aanrijbescherming boven de weg voor het beschermen van constructies tegen de aanrijding van een voertuig. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "aanrijbalk"@nl , "impact bar"@en .

cbnl-term:e4b4209f-a9a8-47e6-8032-c572085e3c3a
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e53c3a56-0539-42f8-917c-c9e54d93e994 ;
        skos:definition  "Node in een ecologisch netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ecologische node"@nl , "ecological node"@en .

cbnl-term:2a7c64fb-1508-4a20-aa16-924ee4ee89d2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "anker"@nl , "anchor"@en .

cbnl-term:5d9b601e-f77e-4909-8a31-5a2f39579bc2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "grasvegetatie"@nl , "grass vegetation"@en .

cbnl-term:e9a54375-bc0e-476d-a47a-f757af7a52fe
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "panamawiel"@nl , "panama wheel"@en .

cbnl-term:baab602f-aba7-4692-8d3a-07cc3623a33e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "uiterwaard"@nl , "river foreland"@en .

cbnl-term:2fafac40-5fb6-47bd-82dc-fd21b6671a83
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "balk"@nl , "beam"@en .

cbnl-term:81e523f6-f928-4301-a873-73d7776288f4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rails vrijliggend"@nl , "exposed rails"@en .

cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiel bouwdeel worden geintroduceerd." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2767-1" ;
        skos:broader     nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition  "Discreet object dat een zelfstandig en aanwijsbaar deel van een bouwwerk vormt, onderscheiden naar samenstelling of constructiewijze, bestaande uit één of meer componenten waaraan technische eigenschappen en een onderhoudshistorie kunnen worden gerelateerd."@nl ;
        skos:prefLabel   "bouwdeel"@nl .

cbnl-term:a3bad785-927a-47dc-94a7-581296bf8ad7
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende olie-gas-chemicalienlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "olie-gas-chemicalien netwerk"@nl , "oil-gas-chemicals network"@en .

cbnl-term:bbf4e023-2538-4dfc-aa5b-bcedd6344d25
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rietvegetatie"@nl , "reed vegetation"@en .

cbnl-term:09b4bf03-f8cb-4e24-bca9-a06d0593738e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "onverhard oppervlak"@nl , "unpaved surface"@en .

cbnl-term:3b6a2bce-b44c-49ac-8060-29b903129b18
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "grienden"@nl .

cbnl-term:beac49da-abef-49ad-8ad9-f40b716acb01
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "verkeerseiland"@nl , "traffic island"@en .

cbnl-term:c64afae1-43a4-45a8-8053-be675d6f8481
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hittewerende bekleding"@nl , "heat-resistant cladding"@en .

cbnl-term:ebc07241-4b6e-4b45-b54c-93a5e3b39ea1
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:a87a5b69-6c77-4bdd-8149-943f131ab27a ;
        skos:definition  "Node in een spoorwegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "spoorwegnode"@nl , "railway node"@en .

cbnl-term:1f03fba6-db05-4cfd-b4cb-9d27f5d5c30d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "steenhoop"@nl , "stone pile"@en .

cbnl-term:f71c66b4-cf25-458d-918b-48013fd9550d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "coaxstraler (tunnelbekabeling)"@nl , "coax emitters (tunnel wiring)"@en .

cbnl-term:15d6f204-d202-4517-bf14-7788aa8d8de2
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "Door een fysiek voorkomen gekarakteriseerd zichtbaar begrensd stuk grond. (bron: NEN 3610)"@nl ;
        skos:prefLabel   "terrein"@nl , "terrain"@en .

cbnl-term:10dd8e04-0b7e-44ea-a630-1777036f2024
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lekdetector"@nl , "leak detection"@en .

cbnl-term:3387e50b-db36-4f1b-aace-fa956912df05
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "extensief gazon"@nl , "extensive lawn"@en .

cbnl-term:2e378d83-a3c6-48d4-a964-d9e207355e84
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:96b339ec-aa3b-4131-bb6c-439b12671799 ;
        skos:definition  "Armatuur met een of meerdere lichtbronnen die de verkeersstromen van de scheepvaart door middel van lichtsignalen reguleert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "scheepvaartsein"@nl .

cbnl-term:e744a6de-cb1b-4ab8-bb6e-77822c74ec53
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "het kan ook een verzameling van gebeurtenissen zijn!!" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
        skos:broader     cbnl-term:a7a03356-73b3-4f57-94aa-52e9a23afd20 ;
        skos:definition  "transformatiegebeurtenis, of een verzameling gebeurtenissen, waardoor een systeem zijn functie verliest, c.q. niet meer kan vervullen (voldoet niet meer aan de functionele eis). Er wordt niet van falen van het systeem gesproken, indien het systeem zijn functie niet kan vervullen door geplande onderhoudswerkzaamheden of capaciteitsgebrek."@nl ;
        skos:prefLabel   "falen"@nl , "failure"@en .

cbnl-term:b53b4888-ea44-454d-9727-a75faee37152
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "instroomopening"@nl .

cbnl-term:95a0cf3c-bc48-42e0-b5a2-c4af7d390e94
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sluiskolk"@nl , "lock chamber"@en .

cbnl-term:a8b13d68-209a-493c-9e3e-2e01f5af919e
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
        skos:definition  "Laag waaruit de bekledingsconstructie van een waterkering is opgebouwd (voorstel project). (bron: Informatiemodel Water)"@nl ;
        skos:prefLabel   "bekledinglaag"@nl .

cbnl-term:0525668b-af1e-4e22-a46b-0af0c90eb27e
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:cb12f8af-317c-438b-926f-470cc7b2b967 ;
        skos:definition  "Knooppunt waarbij de links afslaande stromen over een lusvormige verbindingsweg worden geleid. Tussen twee lussen zijn er korte weefvakken. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "klaverbladknooppunt"@nl , "clover-leaf interchange"@en .

cbnl-term:e916128c-29a7-4140-ba54-78c1be597a26
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drempel"@nl , "threshold"@en .

cbnl-term:a9c9bbcc-25cb-4b8f-8d40-6381a7cb02d1
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "bestrating, plaveisel"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:47a1f61e-8e98-4227-a042-c4035686daf7 ;
        skos:definition  "Open verharding bestaande uit geprefabriceerde of natuurlijk elementen (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "elementenverharding"@nl , "element paving"@en .

cbnl-term:3bb52046-c751-4796-af4a-82f399867804
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "haag"@nl , "hedge"@en .

cbnl-term:6caecedb-1bcc-410f-b999-f504bc90fe63
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "meetpunt"@nl , "measurement point"@en .

cbnl-term:67eebb79-559d-4c7b-851b-456bf5a9b130
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "Algemeen: Een (natuur)ramp of een niet-verwachte gebeurtenis die ernstige schade kan veroorzaken. (bron: Helpdesk Water)"@nl ;
        skos:prefLabel   "calamiteit"@nl , "calamity"@en .

cbnl-term:ed79b577-53a0-490a-8bd0-5b45e1026ea7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "caisson"@nl , "caisson"@en .

cbnl-term:2ebc016f-b087-4b99-9b30-153a7a1bd804
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "personenzoekinstallatie"@nl , "paging system"@en .

cbnl-term:0278e87f-11b6-411e-9b14-af143c61d00d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "trambaan"@nl , "tram track"@en .

cbnl-term:ac944986-6430-42de-97f1-0628a368d895
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "compressorinstallatie"@nl , "compressor installation"@en .

cbnl-term:0a9dac20-8989-4be6-8cc9-ee15cb638614
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "filtervulling"@nl .

cbnl-term:690e637a-f46e-41e0-b313-c987feafe820
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:broader     cbnl-term:28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d ;
        skos:definition  "bouwwerk, geen gebouw zijnde (Civiel-bouwkundige constructie) dat onderdeel is van een weg, spoorweg of waterweg bij kruising met een andere weg, spoorweg, waterweg of een terreinverdieping."@nl ;
        skos:prefLabel   "civil structure"@en , "kunstwerk"@nl .

cbnl-term:8f4b5c16-86e8-4936-9c8a-26c72a8ef3b7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vijzelgoot"@nl , "auger channel"@en .

cbnl-term:71bd8980-dc66-4f09-ac95-e254258785ef
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zettingbeperkende element"@nl .

cbnl-term:76cddd32-755e-47f9-996e-33a843ef4513
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "meetsysteem"@nl , "measurement system"@en .

cbnl-term:f78b0d77-a841-4b3a-be4e-367d9d81e966
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tuinhuisje"@nl , "garden house"@en .

cbnl-term:5943ce6f-e018-4b54-a01e-c4312cf96e8d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
        dct:references   "Gemeentewet" ;
        skos:broader     cbnl-term:9ea499e8-dcb9-41d1-9b29-0c9669239d7d ;
        skos:definition  "Administratief gebied onder het bestuur van een gemeente."@nl ;
        skos:prefLabel   "gemeentegebied"@nl , "municipal area"@en .

cbnl-term:eeb6582b-2005-42f5-961a-eede82521275
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wandafwerking"@nl .

cbnl-term:d1928c3b-b3f2-40a2-a044-4e444e2813e3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lichtgroepenkast"@nl , "low voltage circuit breaker box"@en .

cbnl-term:733c7165-5197-4b4b-8844-cd9edec05415
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "connector"@nl .

cbnl-term:500556e1-4b83-4888-8a53-dac2e71dfc0f
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Vraagspecificatie Eisen DenC (oud)" ;
        skos:broader     cbnl-term:77b68443-70b9-4c2e-a483-25cede1f250c ;
        skos:definition  "Eis die wordt gesteld aan een proces van een opdrachtnemer."@nl ;
        skos:prefLabel   "proceseis"@nl , "process requirement"@en .

cbnl-term:13d8ef79-f63a-4aa8-9122-d5e8c09c38d8
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "obstakelmarkering"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f ;
        skos:definition  "markering waarmee gevaar of ondiepten worden gemarkeerd (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kardinale vaarwegmarkering"@nl , "cardinal marking"@en .

cbnl-term:1a9cdf2b-1f64-49a6-a1d1-1befcef5e44a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "schuif"@nl , "gate valve"@en .

cbnl-term:f460f60b-472b-48df-97c8-f99aac721ad7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stempelbuis"@nl , "bracing strut"@en .

cbnl-term:fe514396-22b8-42e5-85f8-6102e50bfd99
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:92a650ae-eb23-412a-b8a8-1d94d72ac014 ;
        skos:definition  "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "mantelbuis"@nl , "conduit"@en .

cbnl-term:6a828297-ffb6-4ac9-a87a-3697b9c33e79
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
        skos:broader     cbnl-term:690e637a-f46e-41e0-b313-c987feafe820 ;
        skos:definition  "Kunstwerk om water van een laag peil naar een hoog peil te brengen, waarvan de noodzaak kan liggen in wateroverschot aan de lage kant (afvoer) of in waterbehoefte in het gebied aan de hoge kant (aanvoer). Een gemaal is een samenstel van verschillende onderdelen:\r\n• één of meerdere doorvoerleidingen of -kokers\r\n• één of meerdere afsluitmiddelen\r\n• een gebouw met installaties."@nl ;
        skos:prefLabel   "gemaal"@nl , "pump station"@en .

cbnl-term:090d6e35-2da5-4f2c-ba62-b2ec1a786311
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wegkruipplek"@nl , "fauna hiding place"@en .

cbnl-term:f6e8706e-4ad4-4019-92b2-72909ff81a99
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "filterhuis"@nl .

cbnl-term:61724eae-b512-43f1-a23f-e933432391a8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "duinvoetverdediging"@nl , "dune base defence"@en .

cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:1a09224c-d24f-4e69-80d1-b5454c885d53 ;
        skos:definition  "voertuig, bestemd voor het verkeer over wegen."@nl ;
        skos:prefLabel   "wegvoertuig"@nl , "road vehicle"@en .

cbnl-term:cde51d8a-7960-43f1-881f-5ccf49bf5c1b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." , "is afvalwater niet een speciaal soort afvalstof?" ;
        dct:references   "Wet milieubeheer" ;
        skos:broader     cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3 ;
        skos:definition  "Materiaal dat hoofdzakelijk uit water bestaat waarvan de houder zich ontdoet, voornemens is zich te ontdoen of zich moet ontdoen."@nl ;
        skos:prefLabel   "afvalwater"@nl , "waste water"@en .

cbnl-term:ae1df81c-8456-4cbd-b0ca-8beb06939214
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drainmonding"@nl , "drain discharge"@en .

cbnl-term:935fde33-3774-4e82-b5bd-bfee58abab34
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "aanslag"@nl , "stop"@en .

cbnl-term:ee15bf02-63c3-4bbd-be73-cc301b821082
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kraan"@nl , "crane"@en .

cbnl-term:285a0240-dff2-4364-85bb-743d9418b183
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende elektriceitslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "electricity network"@en , "elektriciteitsnetwerk"@nl .

cbnl-term:202567e1-4b57-4b00-bc12-a110efc68529
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Geluidbeperkende voorziening in de vorm van een constructie langs een weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "geluidbeperkende constructie"@nl , "road traffic noise reducing device, noise limiting construction (road)"@en .

cbnl-term:329c1ef1-6688-4479-8c95-3ff6d0037b6a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "plafond"@nl , "ceiling"@en .

cbnl-term:ba8fb10d-c08f-4b91-a5f0-1318692fe438
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     nen2660-term:FunctionalEntity ;
        skos:definition  "prefDef: Actieve rol van een activiteit, die het resultaat van een transformatie van objecten specificeert in termen van input en output. (bron: NEN 2660-1 (Ontw))"@nl ;
        skos:prefLabel   "actieve activiteit"@nl , "active activity"@en .

cbnl-term:3bae4fdc-e803-4104-95ee-996d58cd98b4
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "display screen, screen"@en ;
        skos:prefLabel  "beeldscherm"@nl , "display"@en .

cbnl-term:9e05c23f-1aca-4fd4-a2f9-a0702644d69b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "cilinder"@nl , "cylinder"@en .

cbnl-term:a1a2ec44-98ca-4991-b76f-9881c57f83f7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ontvangst- en verdeelwerk"@nl .

cbnl-term:1c7a3056-2372-4139-8bd4-0528912e4aa3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "open tunnelbak"@nl .

cbnl-term:ee7d87ad-c451-4846-b610-6e9c068eb005
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tankconstructie"@nl .

cbnl-term:74f17f54-4a08-48e0-8027-560a77de7fa7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "slokop"@nl , "drainage culvert"@en .

cbnl-term:3e5c0e9f-af63-4373-b73b-1903e075d602
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:4d38de27-0657-4288-af83-bd6769a45657 ;
        skos:definition  "<informatica> discrete waarde waaraan een semantische inhoud, dat wil zeggen een specifieke betekenis, is toegevoegd. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel   "symbool"@nl , "symbol"@en .

cbnl-term:eb8a3936-3843-4321-b600-9a9202e8bc8b
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel   "verkeersregel"@nl , "traffic rule"@en .

cbnl-term:0016f909-dd1d-46c5-855e-fec88fb15ee8
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:cb12f8af-317c-438b-926f-470cc7b2b967 ;
        skos:definition  "Vierarmig knooppunt met gezamenlijke afritten voor rechtsafgaande en linksafgaande verbindingswegen, waarbij de laatste worden afgesplitst als turbinebogen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "turbineknooppunt"@nl , "turbine intersection"@en .

cbnl-term:1fc687d1-7f9d-430f-9d70-828ab3788bdc
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" ;
        skos:broader     cbnl-term:af0908c5-7819-4804-a1b5-026cba3e1ad5 ;
        skos:definition  "infrawerk gevormd door een gebaand gedeelte (van het terrein) voor het verkeer over rails (trein, tram, sneltram, kraan)"@nl ;
        skos:prefLabel   "spoorweg"@nl , "rail road"@en .

cbnl-term:cafa4bb0-7e93-460c-a5ae-8808fa42a510
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die auditieve communicatie tussen personen buiten gehoorafstand van elkaar mogelijk maakt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "telefooninstallatie"@nl , "telephone system"@en .

cbnl-term:182a8efa-cae4-4fc7-8e4d-9a902bc12286
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stijl"@nl .

cbnl-term:c936f297-556e-4af4-b39a-e1e3598c93c3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dek"@nl .

cbnl-term:f7077e9a-5ede-4931-bb0d-0da667ca15e9
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NVN-ISO/IEC TS 33060" ;
        skos:broader     cbnl-term:6b61bbc1-147a-4eb0-a1f6-ea89a6e705ee ;
        skos:definition  "statement that initiates a defined course of action or change in order to fulfil a need."@en ;
        skos:prefLabel   "verzoek"@nl , "request"@en .

cbnl-term:b3c54f2b-caef-49f2-8e95-4ff8d9fd70e6
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" ;
        skos:broader     cbnl-term:ddbb37c6-2ae7-480f-aab9-db6c18b0b6a5 ;
        skos:definition  "Sluis waarmee schepen een waterstandsverschil kunnen overbruggen door aanpassing van het niveauverschil in de schutlsuis. Tevens dient de schutsluis voor het keren van buitenwater"@nl ;
        skos:prefLabel   "schutsluis"@nl , "navigation lock"@en .

cbnl-term:befb6295-57ff-4d14-b5eb-fee9be99b648
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "elektrische lading"@nl , "electric charge"@en .

cbnl-term:fa0e33e7-3150-4c57-945c-5073bab37d3a
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "CCTV"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie waarmee een bepaald gebied van een afstand visueel kan worden geobserveerd en opgeslagen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "closed-circuit television installatie"@nl .

cbnl-term:98882762-a43e-477f-b3a4-48c3b11fd73c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hangstang"@nl .

cbnl-term:90816fb5-11d7-400c-bad6-7a2d30815d7b
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Constructie van de stuw welke het water opstuwende gedeelte bevat. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "stuwhoofd"@nl , "barrage head"@en .

cbnl-term:68850b5f-bbf7-4c7f-ad7b-0887d2a8687f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "liftdeur"@nl , "lift door"@en .

cbnl-term:0d48e90d-0941-4f0f-879a-3559b7a041c0
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:47a1f61e-8e98-4227-a042-c4035686daf7 ;
        skos:definition  "Open verharding bestaande uit een laag ongebonden grind en/of steenslag. mijnsteen, schelpen en dergelijke. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ongebonden verharding"@nl , "unbounded paving"@en .

cbnl-term:79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:2194c443-88a4-4c79-9e0c-74e41da2e30e ;
        skos:definition  "formele organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele publiekrechtelijke handeling."@nl ;
        skos:prefLabel   "publiekrechtelijke organisatie"@nl .

cbnl-term:7e1fca30-339e-4fda-8fb9-c518a961539e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ventilator"@nl , "fan"@en .

cbnl-term:31d6f424-597e-467d-a190-ad86cd31a226
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "centrale-deurontgrendeling"@nl , "central door release"@en .

cbnl-term:23c992cb-338b-4e30-bf7a-2c0e74c0bb6c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "windmeter"@nl , "anemometer"@en .

cbnl-term:20d45ef5-c060-41db-8f19-50641d89e292
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "draadstang"@nl , "threaded rod"@en .

cbnl-term:73dc2662-a1c6-41b4-a0b3-85e22d5d320b
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:353f0a23-234a-4364-80c8-b2230b549010 ;
        skos:definition  "Convergentiepunt waar een rijbaan door middel van een of meer invoegstroken wordt ingevoerd in de doorgaande rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "invoeging"@nl , "joining point"@en .

cbnl-term:72fe2673-3805-4f20-9219-8253d7162da3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vijzelinstallatie"@nl .

cbnl-term:8baa1fff-491d-4a61-96c5-89928b2834c1
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "UIT 68" ;
        skos:broader     cbnl-term:71500c61-b695-401b-9f17-48f5a04ad506 ;
        skos:definition  "beheersmaatregel om de oorzaak van een afwijking (3.19) weg te nemen en om herhaling te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel   "corrective action"@en , "corrigerende maatregel"@nl .

cbnl-term:66f0ab16-6c9f-491c-a27a-f1073a00745a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:broader     cbnl-term:690e637a-f46e-41e0-b313-c987feafe820 ;
        skos:definition  "Kunstwerk over een waterweg, watergang of waterloop, bestaande uit een brugdek gesteund door pijlers en/of landhoofden."@nl ;
        skos:prefLabel   "brug"@nl , "bridge"@en .

cbnl-term:edab85df-7967-41be-a21a-2635cac85121
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drinkwaterinlaat"@nl , "drinking water inlet"@en .

cbnl-term:fc447b45-745c-4793-a528-26f2dd7a28c0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bad"@nl .

cbnl-term:a5eef8d5-1717-4e6c-a296-ddc5223df0f6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "blokkenmuur"@nl , "block wall"@en .

cbnl-term:c9633905-8d7b-4709-83ef-f0cfc2a1ea6e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:84fedd84-4561-4fea-bc73-08d9836ea7a4 ;
        skos:definition  "TODO"@nl ;
        skos:prefLabel   "sociale groep"@nl , "social group"@en .

cbnl-term:0e9335c8-19b3-40a2-a7b3-6f8fa5cbbe22
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:bd9a50c3-1aa0-4d23-9531-028c363d13da ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende weglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "wegennetwerk"@nl , "road network"@en .

cbnl-term:67d2652c-a136-481b-baf3-f396ab607e85
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:broader     cbnl-term:f09d59ac-c595-4b24-9620-392788bed6ce ;
        skos:definition  "aggregatietoestand waarin de deeltjes van een gasvormige stof enigszins geïoniseerd zijn."@nl ;
        skos:prefLabel   "plasma"@nl , "plasma"@en .

cbnl-term:f31cac93-12b3-4989-88d5-764b00c7143e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:177670e5-e0f5-484e-a6df-00e3444264eb ;
        skos:definition  "prefDef: TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:inScheme    abdl:ONT-0000 ;
        skos:prefLabel   "projectteam"@nl , "project team"@en .

cbnl-term:0652a0b3-cc6b-4d62-a6c7-1cbce148c610
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "frame"@nl , "frame"@en .

cbnl-term:d130dfca-ced9-4d3d-89eb-910cbbcacef1
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die een vloeistof of gas kan verplaatsten met behulp van een pomp (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "pompinstallatie"@nl , "pump system"@en .

cbnl-term:f1d5a9ef-ed1f-4069-b759-8b637d78166d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "balg"@nl , "bellows"@en .

cbnl-term:d059f6d0-64fd-4295-904a-e5689790ecaf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dwarsdrager"@nl , "cross girder"@en .

cbnl-term:8436cd3d-64d5-4dd8-b787-95baeb57fb37
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ketel"@nl , "boiler"@en .

cbnl-term:34c6462e-b0c8-4f42-959c-08cbb9ee6ea9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dieptefiltratie"@nl , "depth filtration"@en .

cbnl-term:e3648ca6-9a04-4e96-bd29-5d3ff5c6d944
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Aanbestedingswet 2012" ;
        skos:broader     cbnl-term:87549519-a07e-473a-a239-8ce0867aa3fc ;
        skos:definition  "procedure van de aanbesteding. Hierbij maakt een opdrachtgever een aanbesteding bekend door middel van een officiële aankondiging. De opdrachtgever vraagt eventueel geïnteresseerde bedrijven om zich in te schrijven op de aanbesteding. Dit gebeurt door middel van het indienen van een offerte (vrij naar bron)."@nl ;
        skos:prefLabel   "aanbestedingsprocedure"@nl , "procurement procedure"@en .

cbnl-term:e2da7deb-16fe-4ba7-bee8-058899f092f0
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:d5b9a3f1-d095-48a8-baab-0e2f8fd5ef4b ;
        skos:definition  "Divergentiepunt waar een rijbaan overgaat in twee rijbanen met (ongeveer) dezelfde ontwerpsnelheid. Beide rijbanen bevatten ten minste een rijstrook van de oorspronkelijke rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "splitsing"@nl , "splitting point"@en .

cbnl-term:e2a0dadb-75f2-4f27-9891-f84c89948e3d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "geleidende balk"@nl .

cbnl-term:707f60fa-6857-4e91-84af-2b56e0e37ed2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dilatatievoeg"@nl , "expansion joint"@en .

cbnl-term:a6e0ee6b-3ee5-43e8-8b27-d303a6beccc0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "halsbeugel"@nl .

cbnl-term:575901eb-2c68-4256-9289-5040e3ba66b8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rijzendam"@nl , "wicker dam"@en .

cbnl-term:a5033620-c8fd-4194-8801-562b0a939f0e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:altLabel    "BV"@nl , "besloten vennootschap"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
        skos:definition  "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met een in een of meer overdraagbare aandelen verdeeld kapitaal. De aandelen zijn op naam gesteld. De vennootschap wordt door een of meer personen opgericht bij notariële akte."@nl ;
        skos:inScheme    abdl:ONT-0000 ;
        skos:prefLabel   "besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid"@nl .

cbnl-term:40de8e18-7f72-4bc9-8e82-9dd4790b4e08
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "overspanning"@nl , "overvoltage"@en .

cbnl-term:d0cbcd25-6a66-40b0-909c-3ed88f0ef4ed
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "spuitkanon"@nl , "spray cannon"@en .

cbnl-term:c671e4be-cea0-44ac-9db0-3c2826357885
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "inlaatvoorziening"@nl , "intake provision"@en .

cbnl-term:9cad717f-aee9-4d11-8fe1-15f698b21e4b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hamerstuk"@nl , "hammer-beam"@en .

cbnl-term:5b0e830b-9243-4ba4-8551-3b21af5bf631
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afsluitboominstallatie"@nl , "rising arm barrier installation"@en .

cbnl-term:570c9af8-5d4d-4b40-8327-f7d655f4c86a
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "aansluitconstructie"@nl ;
        skos:prefLabel  "aansluitingsconstructie"@nl .

cbnl-term:edddd4f1-5085-49c3-81d6-ae545af16daa
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "reddingslijn"@nl , "rescue line"@en .

cbnl-term:36fc7c91-6329-46a9-a293-f7539686510a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "fundatie"@nl , "foundation"@en .

cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:2194c443-88a4-4c79-9e0c-74e41da2e30e ;
        skos:definition  "prefDef: organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele privaatrechtelijke handeling, zoals een notariele akte."@nl ;
        skos:prefLabel   "privaatrechtelijke organisatie"@nl .

cbnl-term:ec58f451-a17b-45fa-8a7e-068dd07ed0e7
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "doorgang grondlichaam"@nl .

cbnl-term:d42ef53a-e117-4cbb-918a-60f5328793c4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "trapconstructie"@nl .

cbnl-term:0659ae9b-da31-458d-8f7b-36307049c458
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" ;
        skos:broader     cbnl-term:ddbb37c6-2ae7-480f-aab9-db6c18b0b6a5 ;
        skos:definition  "Sluis om een overvloed aan water op het binnenwater gereguleerd naar een lager gelegen buitenwater te laten afvloeien. Tevens dient de spuisluis voor het keren van buitenwater."@nl ;
        skos:prefLabel   "spuisluis"@nl , "sluice gate"@en .

cbnl-term:fba3fb7e-ecc0-4159-9f8e-c93af7d2b29a
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die directe spraakcommunicatie tussen twee of meer personen mogelijk maakt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "intercominstallatie"@nl , "intercom system"@en .

cbnl-term:d4ed63f7-8761-44e1-991e-77088cd426fc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drainage"@nl , "drain"@en .

cbnl-term:8378d160-fe70-4410-a44d-4ad66d6ce7cb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "videomatrix"@nl , "video matrix"@en .

cbnl-term:a3be7fcc-7bf8-46aa-b926-c7d8ff3a3288
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:5b88e172-1c1a-48bf-a69f-5b5906416a16 ;
        skos:definition  "1. een samenstel, voorzien van of bestemd om te worden voorzien van een aandrijfsysteem — maar niet op basis van rechtstreeks gebruikte menselijke of dierlijke spierkracht —, van onderling verbonden onderdelen of componenten waarvan er ten minste één kan bewegen, en die samengevoegd worden voor een bepaalde toepassing;\r\n2. een samenstel als bedoeld onder het eerste streepje waaraan slechts de componenten voor de montage op de plaats van gebruik of voor de aansluiting op kracht of aandrijfbronnen ontbreken;\r\n3. een samenstel als bedoeld onder de eerste twee streepjes dat gereed is voor montage en dat alleen in deze staat kan functioneren na montage op een vervoermiddel of montage in een gebouw of bouwwerk;\r\n4. samenstellen van machines als bedoeld onder het eerste, tweede en derde streepje, en/of niet voltooide machines als bedoeld onder g) die, teneinde tot hetzelfde resultaat te komen, zodanig zijn opgesteld en worden bestuurd dat zij als één geheel functioneren;\r\n5. een samenstel van onderling verbonden onderdelen of componenten waarvan er ten minste één kan bewegen, en die in hun samenhang bestemd zijn voor het heffen van lasten en die uitsluitend rechtstreeks aangedreven worden door menselijke spierkracht. (bron: 2006/42/EG)"@nl ;
        skos:prefLabel   "machine"@nl , "engine"@en .

cbnl-term:6af2c1a7-89c2-449e-92b6-20c3a5c69011
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drijfraam"@nl , "floating frame"@en .

cbnl-term:991ffec8-0b5e-47b9-a1a0-bb91fb5b0ea5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drainagebuis"@nl , "drainage pipe"@en .

cbnl-term:21393d23-b254-4731-90a9-26c09626916d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dakafwerking"@nl .

cbnl-term:c95f0c7a-b943-4e66-9baf-87b2631551c9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "waterreguleringswerk"@nl , "water regulation mechanism"@en .

cbnl-term:36191f72-fcb0-4721-ae2f-6186a6293fac
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "elektromotor"@nl , "electric motor"@en .

cbnl-term:33ff0566-8d39-4f59-8d03-653c589535f2
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:cb12f8af-317c-438b-926f-470cc7b2b967 ;
        skos:definition  "Driearmig knooppunt waar de ene autosnelweg (vrijwel) haaks eindigt op de andere autosnelweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "t-knooppunt"@nl , "t-intersection"@en .

cbnl-term:0a987807-cfcb-446c-be46-010d2486cbe1
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "er staat output in de originele definitie en dat is een passieve functionele entiteit." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "ISO 9000" ;
        skos:broader     cbnl-term:ba8fb10d-c08f-4b91-a5f0-1318692fe438 ;
        skos:definition  "actieve activiteit (output) (3.7.5) van een organisatie (3.2.1) waarbij er noodzakelijkerwijs ten minste één activiteit wordt uitgevoerd tussen de organisatie en de klant (3.2.4)."@nl ;
        skos:prefLabel   "service"@en , "dienst"@nl .

cbnl-term:217c05fe-7dea-41d9-8e5b-225c600e06e8
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Richtlijnen Vaarwegen" ;
        skos:broader     cbnl-term:f64dbbd3-44e9-4924-8c19-a2fb48c5c0c0 ;
        skos:definition  "aspecteis die bepaalt of een object veilig bruikbaar, dus beschikbaar is. Voor het bepalen van de interventieniveau’s en beheermaatregelen is het van essentieel belang dat beschikbaarheidseisen worden gedefinieerd."@nl ;
        skos:prefLabel   "beschikbaarheidseis"@nl , "availability requirement"@en .

cbnl-term:e8bc289a-ef78-4120-9f12-1871778a266a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "boombak"@nl , "tree planter"@en .

cbnl-term:f5fb8824-1764-4341-ba24-b1da71dd74b8
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:90742d3c-b338-41f2-b89b-7c760f6cb9f7 ;
        skos:definition  "Gelijkvloerse kruising van een weg met een spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "overweg"@nl , "railway crossing"@en .

cbnl-term:bb58ad1e-335b-4d2a-bcf6-021d504735c2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hellingafwerking"@nl .

cbnl-term:27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt." , "Is een apparaat niet een installatiedeel en installatiedeel slechts een ron van apparaat?" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition  "Discreet object dat een onderdeel van een installatie vormt."@nl ;
        skos:prefLabel   "installatiedeel"@nl , "installation part"@en .

cbnl-term:dc2ddc0c-c3d7-4785-a0c6-6dd80f44409d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "markering"@nl , "marking"@en .

cbnl-term:6bee2365-2928-4cd0-8d78-1b7a73ba7399
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "buisaansluiting"@nl , "tube fitting"@en .

cbnl-term:f7ff0b4d-c168-4681-b292-aa239d0354fa
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "toegangscontrole-installatie"@nl , "access control system"@en .

cbnl-term:aafabd38-c039-481d-bf50-e3d9f5bfeb63
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bewegingswerk"@nl .

cbnl-term:a4d93507-c6f6-4a93-838e-eee53c3db1e7
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "kwantiteit"@nl ;
        skos:definition  "property of a phenomenon, body, or substance, where the property has a magnitude that can be expressed as a number and a reference (bron: International Vocabulary of Metrology)"@en ;
        skos:prefLabel   "grootheid"@nl , "quantity"@en .

cbnl-term:bacd1e70-429e-4232-8f3c-28d38947708e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kaapstander"@nl , "capstan"@en .

cbnl-term:93810a1c-9caf-4d37-9faf-89b22a522da9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zinkerbord"@nl , "underwater pipe sign"@en .

cbnl-term:f3e4bb1b-7f69-4a15-9078-20304b94121a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:broader     nen2660-term:State ;
        skos:definition  "Toestand van een object gedurende een periode tussen twee transformatiegebeurtenissen. Een objecttoestand wordt gekenmerkt door de eigenschappen (met hun waarde) en relaties van het object. (bron: NEN 2660-1 (Ontw))"@nl ;
        skos:prefLabel   "objecttoestand"@nl , "object state"@en .

cbnl-term:6e6c8b93-d93d-4aeb-ae0e-981903c518c5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "meubilair"@nl , "furniture"@en .

cbnl-term:09b12666-ee7e-47e9-942f-362f9797b9c7
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:46765342-0215-4b78-8e65-195591f691a3 ;
        skos:definition  "Fundering bestaande uit een laag niet-gebonden mineraal aggregaat. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "funderingslaag (ongebonden)"@nl .

cbnl-term:97967ba0-b5b9-4918-8aa8-a8f37ca7af0c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "paneel"@nl .

cbnl-term:b4d15dee-03d9-4583-8afe-4f4e9e0e2f27
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:797988fb-e02a-4fd3-a60b-780eee0a755a ;
        skos:definition  "geordende evaluatie van een aantal mogelijke werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
        skos:prefLabel   "ordening"@nl .

cbnl-term:f2e8bfc7-bf06-47ff-836d-9a755652198a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "zijschildafdichting"@nl , "side shield seal"@en .

cbnl-term:7a434a91-e7fa-4692-ad19-62d60c8d9b1e
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fbe9fce9-0624-4392-a385-e91307aee299 ;
        skos:definition  "Bord waarop een verkeersteken is aangebracht en waarvan de uitvoering wettelijk is voorgeschreven. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "wegverkeersbord"@nl , "road traffic signs"@en .

cbnl-term:ee64453a-1787-4528-b54a-ce73a5fcea1d
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "betonverharding"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:d6c88372-0a73-4154-8b8c-37d69e7c6b6d ;
        skos:definition  "Gesloten verharding bestaande uit gewapend of ongewapend beton. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "cementbetonverharding"@nl .

cbnl-term:118dfe66-900e-461b-83a7-69ea114cbb44
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "assenstelsel"@nl , "shaft system"@en .

cbnl-term:cc6d61c5-fd3e-4af5-8071-68738e5689dc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "grijper"@nl , "bucket"@en .

cbnl-term:0d862c37-72e2-4289-8bc1-3eea363f0399
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die de aanwezigheid of passage van een voertuig op een bepaalde locatie in een wegennetwerk te detecteert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "verkeersdetectie-installatie"@nl .

cbnl-term:ecee7f65-cfcc-4da0-9884-247851be4d3e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Information Technology Infrastructure Library - Glossary of Terms English - Dutch" ;
        skos:altLabel    "VTW"@nl , "RFC"@en , "voorstel tot wijziging, wijzigingsverzoek, wijzigingsvoorstel"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:f7077e9a-5ede-4931-bb0d-0da667ca15e9 ;
        skos:definition  "Formeel verzoek om een wijziging door te voeren (op één of meer gespecificeerde Configuratie Items). Een wijzigingsverzoek bevat details van de voorgestelde wijziging, en kan op papier worden geregistreerd of elektronisch."@nl ;
        skos:prefLabel   "verzoek tot wijziging"@nl , "request for change"@en .

cbnl-term:e774da2e-f55c-4da0-bbe3-d7442a5f4d4a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Comptabiliteitswet 2016" ;
        skos:broader     cbnl-term:bc39111d-b0ba-40b7-aaa8-327f48b45a67 ;
        skos:definition  "agentschap gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als verplichtingen-kasagentschap is aangewezen."@nl ;
        skos:prefLabel   "verplichtingen-kasagentschap"@nl .

cbnl-term:24692ee7-df71-4c0f-88f0-165102419e03
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie voor het informeren van vaarweggebruikers door middel van (optische) verkeerstekens. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "scheepverkeersbeseining"@nl .

cbnl-term:6d99e053-f3ee-487d-8bfe-677ecfa5128d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "voegloze overgang"@nl , "joint-free transition"@en .

cbnl-term:8c87c06c-eae2-4613-9531-5e868c9bfdef
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "leuningafwerking"@nl .

cbnl-term:30b63e58-35ca-4ba2-8455-84e29d282a3c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wadi"@nl , "wadi"@en .

cbnl-term:cf1c9d82-cc2d-47a2-823a-f697f6af1cef
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "noodstop"@nl , "emergency stop"@en .

cbnl-term:260b2ba5-4402-42ca-bb14-1240f84d7257
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rookafvoer"@nl , "flue"@en .

cbnl-term:ffa09c2e-21d6-49d5-b0e1-e2bacdfd14de
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Combinatie van Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL) en Begrippenkader Bedrijfsvoering - Programmering" ;
        skos:broader     cbnl-term:ba8fb10d-c08f-4b91-a5f0-1318692fe438 ;
        skos:definition  "actieve activiteit (ingreep) die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel   "maatregel"@nl , "measure"@en .

cbnl-term:7382832f-8ef5-41dd-9e6a-0a28a6d11aa6
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:8a6bcf06-2b19-4f0c-97d6-3b9663e260c2 ;
        skos:definition  "Kruisvormige ontmoeting van rijbanen, waar het verkeer niet mag afslaan. Men onderscheidt gelijkvloerse en ongelijkvloerse kruisingen van rijbanen. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "kruising van rijbanen"@nl .

cbnl-term:04e6cfcd-72ef-4840-8233-6d6f72e330f2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pijler"@nl , "pier"@en .

cbnl-term:7b09d343-0cfa-48e6-94b3-fd62fae7d8b4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "papierbak"@nl , "paper bin"@en .

cbnl-term:1c62813c-81f1-4181-8ba2-79d25c56c9bc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "aanstraalverlichting"@nl .

cbnl-term:bf0a60ea-5358-4506-b728-b39ab89d397f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hydrometer"@nl , "hydrometer"@en .

cbnl-term:0ab633ec-1ad5-4614-a3bf-7b1e09906a6d
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:709e9e5f-f4d4-4ff6-ba67-5025850be83d ;
        skos:definition  "Installatie die dient om de openbare infrastructuur, met name wegen, te verlichten. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "openbare verlichting"@nl , "public lighting"@en .

cbnl-term:d5d02a93-3e88-447a-b6af-852d8976d173
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "gedeelte van een of meer bouwwerken bestemd als maximaal uitbreidingsgebied van brand. (bron: Bouwbesluit 2012)"@nl ;
        skos:prefLabel   "brandcompartiment"@nl , "fire compartment"@en .

cbnl-term:c989456e-d938-4b5d-a285-88cb5958e133
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:broader     cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e ;
        skos:definition  "Twee- of meerwielig wegvoertuig dat wordt aangedreven door spierkracht via pedalen."@nl ;
        skos:prefLabel   "fiets"@nl , "bicycle"@en .

cbnl-term:3dfb9eda-1ccd-4adc-8fc5-def622d5eaa4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stabiliteitsberm"@nl , "stability berm"@en .

cbnl-term:a41f9869-a75e-4ac9-b93f-20b75650fdc6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "reclamezuil"@nl , "advertising column"@en .

cbnl-term:0e25ee3d-3eea-4693-95b7-ad5e367a7fdb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "biezenvegetatie"@nl , "border vegetation"@en .

cbnl-term:ba5b307f-c11c-48e4-a3a9-e7edb9d99a32
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pomp"@nl , "pump"@en .

cbnl-term:8876d491-d3aa-4d91-a77d-2496ee28e431
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "smeersysteem"@nl , "lubrication system"@en .

cbnl-term:b3a875d2-f73a-48f1-9a53-52fb0ec683c0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "giek"@nl , "boom"@en .

cbnl-term:738c3132-0e6b-4fb0-9573-f583b1f1e2fd
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hydromotor"@nl .

cbnl-term:b7045eba-aac6-4ed4-856c-1512a0800dbf
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" , "zwakke definitie, topologie wordt herhaald in de definitie." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:broader     cbnl-term:8e50a86b-e188-4202-bbe2-2ea60e5c1f3b ;
        skos:definition  "mathematical space with a topology."@en ;
        skos:prefLabel   "topologische ruimte"@nl , "topological space"@en .

cbnl-term:359a28e8-7381-4dd3-8b22-e5ef00753feb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "waarschuwingslicht"@nl , "warning light"@en .

cbnl-term:fb4040c3-df19-4aef-a527-c50025a9edbb
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN-EN-ISO 14688-1" ;
        skos:broader     nen2660-term:Mixture ;
        skos:definition  "mengsel (verzameling) van minerale en/of organische materialen die handmatig in water kunnen worden gescheiden."@nl ;
        skos:prefLabel   "soil"@en , "grond"@nl .

cbnl-term:c6ded09f-4f6c-44b2-8d21-11ffd6a56ec3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ijsbaan"@nl , "ice rink"@en .

cbnl-term:9fc795d6-3961-4f95-aa7a-b4536819a221
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afsluitboomverlichting"@nl .

cbnl-term:09338aa6-b5e5-4f0b-b93d-5b937e1947f7
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:380514dc-f011-44b0-b2bc-5de5aeac6aa3 ;
        skos:definition  "In de verharding opgenomen lusvormig onderdeel van een verkeersdetector. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "detectielus"@nl , "induction loop"@en .

cbnl-term:6e59eec3-de00-4825-a066-35aa7da6fe53
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende rioleringslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "rioleringsnetwerk"@nl , "sewer network"@en .

cbnl-term:2d0fa6f9-d8aa-4439-8842-335b68d60b09
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sproei-installatie"@nl .

cbnl-term:f514d8c0-5539-43b2-8a84-8c8a035c98f6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "microfoon"@nl , "microphone"@en .

cbnl-term:c4f5baa9-062a-4069-aefc-59e9bdafc9c8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "faunatunnel"@nl , "wildlife tunnel"@en .

cbnl-term:a6207985-e599-4901-acbd-588687f6adf3
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
        skos:altLabel    "living being"@en , "levend wezen"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:0314e6db-2c43-4364-adc6-f91244c3a204 ;
        skos:definition  "biologisch object, niet kunstmatig fysiek object, dat door middel van uitwisseling van energie en materie met de omgeving en door een inwendig metabolisme in staat is om zich in stand te houden, te groeien, zich voort te planten en zich aan te passen aan veranderingen in de omgeving, zowel op korte (fysiologische en morfologische adaptatie) als op lange termijn."@nl ;
        skos:prefLabel   "organisme"@nl , "organism"@en .

cbnl-term:355aa1ac-7e14-4048-ae57-962c4e05c234
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7c3b2cfb-97b1-4258-8b1a-48b2776c9ec5 ;
        skos:definition  "Proces van het verzamelen, analyseren en / of rapporteren van informatie over de prestaties van een individu, groep, organisatie, systeem of component. Dit resulteert in een meting van een prestatie-indicator. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel   "prestatiemeting"@nl , "performance measurement"@en .

cbnl-term:52d0c7a2-f813-43f1-9134-74201665cfa5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "opslagtank"@nl , "tank"@en .

cbnl-term:cd1b4d1a-7946-4cc0-9564-ce7f982c1664
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Comptabiliteitswet 2016" ;
        skos:broader     cbnl-term:79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5 ;
        skos:definition  "een publiekrechtelijke organisatie (rechtspersoon) die een bij of krachtens een wet geregelde taak uitvoert en die daartoe geheel of gedeeltelijk wordt bekostigd uit de opbrengst van een bij of krachtens een wet ingestelde heffing, met uitzondering van de gemeenten, provincies, waterschappen, de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba, openbare lichamen voor beroep en bedrijf en openbare lichamen en gemeenschappelijke organen ingesteld krachtens de Wet gemeenschappelijke regelingen uitgezonderd de openbare lichamen en gemeenschappelijke organen waaraan vanwege het Rijk wordt deelgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel   "rechtspersoon met een wettelijke taak"@nl .

cbnl-term:09c52d7c-7e7d-40c8-861d-5610df32ff64
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "CROW 156" ;
        skos:altLabel    "beton"@nl ;
        skos:broader     nen2660-term:Mixture ;
        skos:definition  "Verhard mengsel van cement, water, toeslagmaterialen en eventueel hulp- en/of vulstoffen."@nl ;
        skos:prefLabel   "cementbeton"@nl .

cbnl-term:fb70231a-b8c5-4ced-b4eb-e5ccbe6cecca
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afvalbak"@nl , "waste bin"@en .

cbnl-term:f05c1d56-8bcd-40a0-b81d-99241eb3a211
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sluismarkering"@nl .

cbnl-term:5556ab32-ae9c-4cf2-bd72-a87c0049b75f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "evenaar"@nl , "spreader"@en .

cbnl-term:a2f8b343-e319-4095-a5cb-9a0d178369dc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "achterland"@nl .

cbnl-term:72da95f8-561a-43e4-bdbb-43e13133c4ff
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "draaipunt"@nl , "pivot"@en .

cbnl-term:848708be-8a0e-4360-aedf-31af5fd92d06
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "asfaltconstructie"@nl .

cbnl-term:88e62c36-ba01-4a0a-9e49-048c480f44c5
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die data te verstuurt tussen twee of meer aangesloten locaties. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "transmissie-installatie"@nl , "transmission installation"@en .

cbnl-term:81d80a37-24b7-4522-bf59-2e8bbde11927
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "meter per seconde"@nl , "meter per second"@en .

cbnl-term:3bc68416-4a43-4785-bf8c-874866952352
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:49f540e6-c8e2-4298-b5d3-0ccc752ccf88 ;
        skos:definition  "Systeem voor het gereguleerd toelaten van verkeer op een toerit. (bron: Netwerkwerkmanagement Informatiesysteem (NIS) - Definities)"@nl ;
        skos:prefLabel   "toeritdoseerinstallatie"@nl , "sliproad control system"@en .

cbnl-term:52d49b91-3086-4514-9e5d-786376946cad
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fbe9fce9-0624-4392-a385-e91307aee299 ;
        skos:definition  "Verkeersteken in de vorm van een verkeerslantaarn. (bron: Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990)"@nl ;
        skos:prefLabel   "wegverkeerslicht"@nl , "signal head, road traffic light"@en .

cbnl-term:02998a9f-ab72-4361-804d-b4eba6c1a86e
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Vraagspecificatie Eisen EenC (oud)" ;
        skos:broader     cbnl-term:0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32 ;
        skos:definition  "Contractdocument, onderdeel van een EC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel   "vraagspecificatie eisendeel (ec)"@nl .

cbnl-term:aa2b3dfc-704e-410a-838d-1f03e54fb655
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wielstel"@nl , "wheel set"@en .

cbnl-term:a696724f-0fb5-40bf-aa05-4d7e20f7f536
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "terreinmeubilair"@nl , "furniture for terrain"@en .

cbnl-term:1f996bdf-6b78-454a-be1c-440e039f9d4e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "grendel"@nl , "bolt"@en .

cbnl-term:a77713fc-0b85-42d9-a294-1859e2b5124a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "mixer"@nl .

cbnl-term:5f856628-7344-4641-9aee-c0040eb1c300
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pictogram"@nl .

cbnl-term:d883d93d-b533-473d-af43-1725e3b7e306
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "voetpedaal"@nl , "foot pedal"@en .

cbnl-term:8fd38ab1-cb19-463a-986d-b99d7bc2474b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wervelventiel"@nl , "eddy valve"@en .

cbnl-term:6147f4f1-8839-4285-bf5f-8ad1006ae741
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "antenne"@nl , "antenna"@en .

cbnl-term:a700a2dd-2c4f-48ec-8d76-d2942d44d93a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "columbarium (urnenmuur)"@nl , "columbarium (urn wall)"@en .

cbnl-term:8093b1ea-0323-4e14-b5e6-fad4bf413376
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Constructie om krachten te verdelen over de onderliggende grond of over te brengen naar een dieper gelegen laag. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "fundering (kunstwerk)"@nl .

cbnl-term:21c93a0b-40be-4616-80c6-4cfc40edd3ab
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pennenbaan"@nl , "cage gear"@en .

cbnl-term:6458b009-1c50-4f84-ba7c-0983c48cb7d4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "achterbeplating fender"@nl , "fender back plating"@en .

cbnl-term:160145b3-04ea-4e33-aa4a-bac65c2f4f11
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "voorland"@nl .

cbnl-term:7cad898a-b5d2-4306-a815-30a01e576fa3
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:9784b75a-d427-44fb-9834-010b02dd4fdd ;
        skos:definition  "Lintvormige geleideconstructie samengesteld uit metalen planken, afstandhouders (ROA-VIB: diagonalen) en palen (op aardebanen) of stijlen (op kunstwerken). (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "geleiderailconstructie"@nl , "crash barrier structure"@en .

cbnl-term:709d7dc3-b4cd-4cc8-9dac-24e8f5a98543
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "luchtinlaat"@nl , "air intake"@en .

cbnl-term:6deeb35d-22d0-42db-9ce0-04edcdddf10d
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie aangebracht in en/of naast de verharding van een weg die het gewicht van voertuigen vaststelt en registreert terwijl het voertuig in beweging is. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "weigh in motion systeem"@nl , "weigh in motion systeem"@en .

cbnl-term:709e9e5f-f4d4-4ff6-ba67-5025850be83d
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die dient om de omgeving te verlichten. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "lights"@en , "verlichtingsinstallatie"@nl .

cbnl-term:164831d9-1a18-4929-8d7e-83626d7e525e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hakhout"@nl , "coppice"@en .

cbnl-term:ac79e740-4b96-49bb-aa5d-5fd98bb9a982
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "mate waarin een geheel van inherente kenmerken (3.10.1) van een object (3.6.1) voldoet aan eisen (3.6.4) (bron: ISO 9000)"@nl ;
        skos:prefLabel   "quality"@en , "kwaliteit"@nl .

cbnl-term:8f602db4-d9a4-47d9-b25c-209921e477ac
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wingebied"@nl , "extraction area"@en .

cbnl-term:a7a03356-73b3-4f57-94aa-52e9a23afd20
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "Definitie aangepast met meer objecten." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:broader     cbnl-term:3db4edfc-c706-4437-95b3-3112e42e5e55 ;
        skos:definition  "gebeurtenis tussen twee opeenvolgende toestanden van een of meer objecten."@nl ;
        skos:prefLabel   "transformatiegebeurtenis"@nl , "transformation event"@en .

cbnl-term:b4e79aad-9e9a-4d9b-bde9-8244bd66947b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sanitaire installatie"@nl , "sanitary system"@en .

cbnl-term:1b288a0c-f741-4839-ab28-8ff84916200d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "weide"@nl , "pasture"@en .

cbnl-term:0f3ddbd5-7b01-4c15-babc-fb00789aaace
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "landhoofd"@nl , "land abutment"@en .

cbnl-term:d22616dd-a071-4179-9700-d9561b2dbe1f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "brandstofunit"@nl , "fuel unit"@en .

cbnl-term:1dcd7adb-b28c-4016-9ea3-3266bd2677a1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "plafondafwerking"@nl .

cbnl-term:eff74fae-e116-466d-af5a-5489a4abc89d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "strandhoofd"@nl , "beach groyne"@en .

cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. de taxonomie." ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:e31bac96-329a-4c6b-bfbd-c859637ad58d ;
        skos:definition  "actieve functionele entiteit (rol of toepassing) van een chemische stof in een bepaalde context."@nl ;
        skos:prefLabel   "material"@en , "materiaal"@nl .

cbnl-term:9f24cb45-ca83-4483-85de-130c0d5dbc57
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
        skos:broader     nen2660-term:Interface ;
        skos:definition  "Onderlinge interface (verbinding) (associatie, drager, kanaal) tussen twee systeem(delen), waarlangs een (soms dynamische) wisselwerking of interactie tussen die elementen kan plaatsvinden."@nl ;
        skos:inScheme    abdl:ONT-0000 ;
        skos:prefLabel   "raakvlak"@nl .

cbnl-term:23b87f88-0b31-42a6-901f-0cedd1caa020
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "GMS"@nl , "gladheidsmeldsysteem"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die met behulp van sensoren in of naast de weg de variabelen zoals temperatuur en luchtvochtigheid opneemt en deze gegevens doorstuurd naar een centrale waar de kans op gladheid wordt bepaald. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "gladheidmeldsysteem"@nl .

cbnl-term:3aad32c2-29bb-4879-bc71-98572ac5bd2c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "juk"@nl , "yoke"@en .

cbnl-term:3c624619-27e2-4235-8ca5-5fc80dbc32ca
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rolwagen (roldeur)"@nl , "trolley (sliding gate)"@en .

cbnl-term:655066d3-f6c1-46f8-9b16-a030ff0cbf07
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "taats"@nl , "pivot"@en .

cbnl-term:8873346d-c8b5-4f0c-b349-aef9d701880b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stootkussen"@nl .

cbnl-term:56f33a0e-efa3-4f6e-a4d0-db030ebf8324
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "plafondconstructie"@nl .

cbnl-term:86a076a7-a445-488d-bb98-594b49b6c7aa
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie die spraakcommunicatie tussen twee nautische gebruikers mogelijk maakt via een zender-ontvanger combinatie. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "marifooninstallatie"@nl , "maritime radio telephone"@en .

cbnl-term:bc69e33d-f3a5-4014-957a-d5a3f03f465d
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:altLabel    "beperking, randvoorwaarde, restrictie"@nl , "constraint, limitation, prerequisite, restriction"@en ;
        skos:broader     cbnl-term:373bb446-5e45-4d2d-b823-901ee8eae99e ;
        skos:definition  "regel over een vereiste werkelijkheid die een randvoorwaarde vormt bij het bereiken van een doel."@nl ;
        skos:prefLabel   "beperkingsregel"@nl , "constraint rule"@en .

cbnl-term:eedaa0c3-d22f-4455-a69b-d2820ea75bf8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sproeikop"@nl .

cbnl-term:fe919f69-f0d7-4300-9001-b87844c51583
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "roerwerk"@nl , "mixer"@en .

cbnl-term:1676a3f3-9aca-4758-8075-3c091733ffdc
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "toerenregelinstallatie"@nl , "speed control system"@en .

cbnl-term:b3b5a602-8f31-4cc5-806f-53f907999d99
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "opzetinrichting"@nl , "raising device"@en .

cbnl-term:7e7973af-9085-4fb7-a464-1787eff89a5d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kraanrailfundering"@nl , "crane rail foundation"@en .

cbnl-term:31b18155-c84f-4728-bcf9-905bc5cc9adb
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "scherm"@nl , "screen"@en .

cbnl-term:74c3a118-6305-40a1-b7c9-7c3587446785
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:399c6eae-43c9-4df6-935f-4c8bb6fd26e2 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende netwerkelementen (nodes en links) (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
        skos:prefLabel   "netwerk"@nl , "network"@en .

cbnl-term:d1941f71-9094-4995-952c-93885d4c23f6
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gasinstallatie"@nl , "gas piping"@en .

cbnl-term:a63a0ea0-8ed3-47d6-8f63-aa03cd2c2181
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "reling"@nl , "railing"@en .

cbnl-term:5b67d45d-5358-44e3-a9c3-2fb2a6b37ad3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "watertapinstallatie"@nl .

cbnl-term:f590f9f7-54be-49fb-b949-769e0f38b579
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Constructie ten behoeve van een blijvende vloeiende overgang tussen een kunstwerk en het aansluitende weglichaam. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "overgangsconstructie"@nl .

cbnl-term:e8d335d9-0a30-4e90-b1de-6621175164ee
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "teensloot"@nl , "toe ditch"@en .

cbnl-term:4c304196-111b-4900-8e0e-9195d5101db8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bollen"@nl .

cbnl-term:c0673ef0-b016-4e8e-b538-6a5244975552
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kruidachtige plant"@nl , "herbaceous plant"@en .

cbnl-term:38bbb004-e338-4d49-8162-4b4efa688e6d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "plasberm"@nl , "wet berm"@en .

cbnl-term:b26ea66e-ec4f-4f19-aa08-cb2f9759d4d5
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "IVS90"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Informatiesysteem dat wordt gebruikt in een verkeerspost waarin scheeps- en ladinggegevens worden geregistreerd en schepen worden gevolgd. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "informatie en volgsysteem scheepvaart 1990"@nl .

cbnl-term:f2b04a5c-7bd8-4212-8d1f-eca83c1e8ab3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gaffel"@nl , "shackle"@en .

cbnl-term:7a7a3949-83b8-4138-819f-72e80795d27e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afscheiderinstallatie (dynamisch)"@nl .

cbnl-term:dbad1d33-e4e4-471f-abb4-92a79d07d49e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "perron"@nl , "platform"@en .

cbnl-term:42885a5d-98f4-427c-834e-55c790b5b44f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "trekduwstang"@nl , "push-pull rod"@en .

cbnl-term:2950ee80-eece-41cb-881f-4adc23ed6a66
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "keukenblok"@nl .

cbnl-term:40df1c61-7b6f-4720-8269-9ca8ed224a11
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "droogzetvoorziening"@nl , "dewatering provision"@en .

cbnl-term:c306fe0b-3b0b-4b58-a255-617f9e9ef070
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:56633dc7-70fe-4c28-89e9-f9b961edf17b ;
        skos:definition  "set (verzameling) van concepten en relaties, die betrekking hebben op een bepaald wetenschappelijk gebied of vakgebied."@nl ;
        skos:prefLabel   "domein"@nl , "domain"@en .

cbnl-term:773657be-4b93-4ea9-b2dd-092a3f62a550
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "looppoort"@nl , "pedestrian gate"@en .

cbnl-term:a7c36849-5bef-48a6-9673-b8b17563f107
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Installatie, ook wel misthoorn genoemd, die doormiddel van akoestische signalen schepen helpt navigeren bij slecht zicht. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "nautofooninstallatie"@nl , "nautophone installation"@en .

cbnl-term:874606f4-0c6b-49f0-98e8-730e4785a9db
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "brandblusser"@nl , "fire extinguisher"@en .

cbnl-term:053fb6c1-f8b8-4156-8867-b1c60f584d27
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "arm"@nl .

cbnl-term:373bb446-5e45-4d2d-b823-901ee8eae99e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:6b61bbc1-147a-4eb0-a1f6-ea89a6e705ee ;
        skos:definition  "bewering over hoe de werkelijkheid eruit moet zien."@nl ;
        skos:prefLabel   "regel"@nl , "rule"@en .

cbnl-term:891c2bc7-f0e9-49f1-b34d-c67406d1bda0
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:c72880db-e337-4779-8e50-3a1587ec76cf ;
        skos:definition  "Bermbeveiligingsconstructie (ROA-VIB: constructie) ter afscherming van een obstakel, die botsingsenergie kan absorberen en bij aanrijding voertuigen met zo weinig mogelijk schade van richting doet veranderen of tot stilstand brengt. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "obstakelbeveiliger"@nl , "obstacle protector"@en .

cbnl-term:796a5e38-3eb2-4f98-b00d-a7f2c7b43e90
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel   "energy"@en , "energie"@nl .

cbnl-term:dd4033d3-1594-4195-9bef-5dd42cf9bbc9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "spieplank"@nl , "batten"@en .

cbnl-term:2bbd90d9-ba98-4267-936c-d91d4a46ddc0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vissluis"@nl , "fish lock"@en .

cbnl-term:efb60168-8533-4e79-bf61-db3fb6b90645
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ven"@nl , "mere"@en .

cbnl-term:c9946052-0533-458a-9c98-9e4789c3c253
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "recreatief gebied"@nl ;
        skos:prefLabel  "recreatiegebied"@nl , "recreational area"@en .

cbnl-term:f27d0d90-e097-4ada-8e45-e3f6319982f6
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "ISO 9000" ;
        skos:broader     cbnl-term:f64dbbd3-44e9-4924-8c19-a2fb48c5c0c0 ;
        skos:definition  "aspecteis (3.6.4) met betrekking tot kwaliteit (3.6.2)."@nl ;
        skos:prefLabel   "kwaliteitseis"@nl , "quality requirement"@en .

cbnl-term:d4a165e9-5358-4c49-82cf-f5635b0bc1e8
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "aardrail"@nl , "earth rail"@en .

cbnl-term:ef9d6039-b7f1-4701-ade3-f92eed2f81c5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "inlaat"@nl , "intake"@en .

cbnl-term:90dc6bde-cc37-4be4-b447-76580b8335a5
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Aanbestedingsreglement Werken 2016" ;
        skos:broader     cbnl-term:373bb446-5e45-4d2d-b823-901ee8eae99e ;
        skos:definition  "regel erkend door normalisatie-instelling vastgestelde technische specificatie voor herhaalde of voortdurende toepassing, waarvan de naleving niet verplicht is en die tot een van de volgende categorieën behoort."@nl ;
        skos:prefLabel   "norm"@nl , "standard"@en .

cbnl-term:896764f2-50bb-465c-8f87-f3137726f6d4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "compensator"@nl .

cbnl-term:38a7b548-2261-4b1e-8197-2b64e5ab6ec9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "trap"@nl , "staircase"@en .

cbnl-term:2df409d3-b991-41cd-b0fc-84e9fa6be266
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2084" ;
        skos:broader     cbnl-term:6d7e7efc-65ab-4e1b-b16d-a90d8febf788 ;
        skos:definition  "bestuurlijk besluit van een persoon of organisatie die van algemene strekking is, inhoudende een publiek- of privaatrechtelijke rechtshandeling."@nl ;
        skos:prefLabel   "besluit van algemene strekking"@nl .

cbnl-term:089431e1-e3ef-4920-8791-fafe54d68141
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:c314ef11-ecf8-40cc-bc20-9557d62bd0e8 ;
        skos:definition  "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
        skos:prefLabel   "spoorverkeersteken"@nl , "rail traffic sign"@en .

cbnl-term:61899d0e-d54c-4e15-84d2-ea1150850348
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2375969c-8d8c-4da9-8f58-399ce041cf03 ;
        skos:definition  "Bovenste laag van de verharding. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "deklaag"@nl , "upper layer"@en .

cbnl-term:16747ed7-0af9-4ac7-912e-4f21549ed787
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "elektrische aandrijving"@nl .

cbnl-term:f5526cad-9420-4e00-970e-5f960f414d0d
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "brandslang"@nl , "fire hose"@en .

cbnl-term:ec27426a-a646-414b-abe0-f4e5f57097a4
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "temperatuur"@nl , "temperature"@en .

cbnl-term:c240ee3c-9da4-4e10-8b6d-eaceae45ffec
        a                skos:Concept ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Combinatie LTS-1.10 en Jaap Bakker - persoonlijke communicatie" ;
        skos:broader     cbnl-term:7998c724-d2de-4e51-9a84-a86eb1a2c075 ;
        skos:definition  "Plan dat beschrijft hoe de continuïteit van een object wordt gewaarborgd (met behulp van beheer en onderhoud)."@nl ;
        skos:prefLabel   "instandhoudingsplan"@nl , "conservation plan"@en .

cbnl-term:ec0868c3-3b05-4df3-8a9b-aa656a8ea3cd
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "elektrovijzel"@nl , "electric jack"@en .

cbnl-term:59c6114c-1286-4dde-8ff8-b878ec519eab
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN-ISO 55000" ;
        skos:broader     cbnl-term:e31bac96-329a-4c6b-bfbd-c859637ad58d ;
        skos:definition  "(zaak, ding of) actieve functionele entiteit met potentiële of daadwerkelijke waarde voor een organisatie (3.1.13)."@nl ;
        skos:prefLabel   "asset"@en , "asset"@nl .

cbnl-term:886c46cb-9f57-4336-8e87-d125f26d3f6c
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "2000/60/EG" ;
        skos:broader     cbnl-term:e64da426-c886-4079-8f70-fd84209b1882 ;
        skos:definition  "Afzonderlijk waterlichaam in een of meer watervoerende grondlagen."@nl ;
        skos:prefLabel   "grondwaterlichaam"@nl , "ground water body"@en .

cbnl-term:5d0ad52c-c836-40c1-ae50-f1cc1a425a15
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "een activiteit is een werkwoord, een bezigheid dat lager duurt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:broader     cbnl-term:1a23673e-3f87-4edb-a9eb-c9f3a3a0d36d ;
        skos:definition  "Gestandaardiseerde inspectie (werkwijze) voor de opname van technische gebreken en de bepaling van de conditie van een bouwdeel."@nl ;
        skos:prefLabel   "condition assessment"@en , "conditiemeting"@nl .

cbnl-term:8dd329e0-aa82-4ded-8c83-d72903486b48
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "loopkat"@nl , "travelling winch"@en .

cbnl-term:68fe2313-d5c2-41a9-8a5d-7d3c633bd79b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "veldafscheiding"@nl , "field enclosure"@en .

cbnl-term:6d7e7efc-65ab-4e1b-b16d-a90d8febf788
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Algemene wet bestuursrecht" ;
        skos:broader     cbnl-term:24e02b2d-fedc-4ad2-ac47-ecab642f67fd ;
        skos:definition  "Schriftelijke beslissing van een bestuursorgaan, inhoudende een publiekrechtelijke rechtshandeling."@nl ;
        skos:prefLabel   "bestuurlijk besluit"@nl .

cbnl-term:11fed174-18f2-404d-8654-762193d2f351
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:92a650ae-eb23-412a-b8a8-1d94d72ac014 ;
        skos:definition  "Holle leiding voor het doorstromen van gassen, vloeistoffen of capsules, bestemd om hetzij gas, een vloeistof of capsules te transporteren, hetzij een vloeistof als intermediair te gebruiken voor het transport van warmte of een opgeloste of verpulverde stof. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
        skos:prefLabel   "buis"@nl , "tube"@en .

cbnl-term:2a68d978-41be-4f2a-8664-4b2184e5261e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "achterloopheidscherm"@nl , "seepage barrier"@en .

cbnl-term:d0307a3d-973e-4dea-a04f-ad287751dc6c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kwh-metering"@nl , "kwh metering"@en .

cbnl-term:79803ba2-f753-49e4-84be-91b7e3cc276c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rondsel"@nl , "pinion"@en .

cbnl-term:9e476208-8118-4459-8243-768f172a2985
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "infiltratievoorziening"@nl , "infiltration provision"@en .

cbnl-term:ae3aaac0-1f6d-4fe8-ae29-ce91edededa1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hulppostkast"@nl .

cbnl-term:97df5416-a48e-42b8-a70a-2e92049f3a2b
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2369dc72-a4b9-4b77-b322-b5d3c8cab625 ;
        skos:definition  "Constructie voor het ophangen/bevestigen van constructiedelen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ophangconstructie"@nl , "suspension structure"@en .

cbnl-term:2791fc39-526d-4cd5-8a25-b344443a4263
        a               skos:Concept ;
        skos:altLabel   "railing"@en ;
        skos:prefLabel  "leuning"@nl , "handrail"@en .

cbnl-term:94695e9b-b154-4d21-b680-00aaefd0636b
        a                skos:Concept ;
        skos:definition  "Gebied dat voornamelijk voor huisvesting van personen wordt gebruikt. De vormen van huisvesting lopen sterk uiteen van woongebied tot woongebied en binnen de verschillende woongebieden. Woongebieden kunnen bestaan uit eensgezinswoningen, meergezinswoningen of mobiele huizen in steden en landelijke gebieden, voor zover zij niet zijn gerelateerd aan primaire productie. Het kan gaan om intensief of extensief landgebruik. Deze klasse omvat ook woongebieden die een mengvorm met een ander vorm van landgebruik en andere, niet-onverenigbare gebruikstypes vertegenwoordigen. (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "woongebied"@nl , "residential area"@en .

cbnl-term:9225ae68-43c5-43b2-a298-419a105b337e
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "grindkoffer"@nl , "gravel infiltration pit"@en .

cbnl-term:2c168c66-407e-49d2-b2fa-f87cd6ff2768
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:90742d3c-b338-41f2-b89b-7c760f6cb9f7 ;
        skos:definition  "Gelijkvloerse kruising van een weg met een niet voor het openbaar verkeer opengestelde weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "overpad"@nl , "right of way"@en .

cbnl-term:a65af44c-9488-4ea5-9ba0-b36ad6b1fbe5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "doelvoorstellingsapparatuur"@nl .

cbnl-term:92a650ae-eb23-412a-b8a8-1d94d72ac014
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac ;
        skos:definition  "Buis of kabel bestemd voor voortgeleiding van energie, materie of data. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
        skos:prefLabel   "leiding"@nl , "pipe"@en .

cbnl-term:5a80ea11-acd4-4dd1-b70a-f2a7ffbce4c3
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "stortebed"@nl , "fascine work"@en .

cbnl-term:9ecc5671-30d1-440f-9ae6-10350d594916
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "appendage"@nl , "fitting"@en .

cbnl-term:8bb9788b-223d-4865-9c4a-b440966ca25e
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven t.b.v. de taxonomie." ;
        dct:references   "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
        skos:broader     cbnl-term:9ea499e8-dcb9-41d1-9b29-0c9669239d7d ;
        skos:definition  "Administratief gebied onder het bestuur van een staat."@nl ;
        skos:prefLabel   "land"@nl , "country"@en .

cbnl-term:cb1284a7-95d5-425a-8498-61182c59e380
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "uitstroomopening"@nl , "discharge opening"@en .

cbnl-term:0faa6a6e-3c44-44da-b19f-542f265b24a0
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pergola"@nl .

cbnl-term:b851b349-fca8-410b-aa65-355449030cf2
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bodemstabilisatie"@nl , "ground stabilisation"@en .

cbnl-term:5fc41d87-f1e2-4e1a-9008-1997071b8b3c
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pipingberm"@nl , "piping berm"@en .

cbnl-term:42750938-ab27-4cf3-85c1-32090ec321e9
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sluisdeur"@nl , "lock gate"@en .

cbnl-term:224485d2-6968-4a01-abe9-8a7f524eb2ef
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
        skos:broader     cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e ;
        skos:definition  "Gemotoriseerd wegvoertuig behalve bromfiets, fiets met trapondersteuning en gehandicaptenvoertuig, bestemd om anders dan langs rails te worden voortbewogen."@nl ;
        skos:prefLabel   "motorvoertuig"@nl , "motor vehicle"@en .

cbnl-term:b9a3d9d2-c7ca-4286-bc25-ad5bffb7b3dc
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:709e9e5f-f4d4-4ff6-ba67-5025850be83d ;
        skos:definition  "Installatie die dient om bouwwerken en andere constructies of objecten aan de buitenzijde te verlichten (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "objectverlichting"@nl , "object lighting"@en .

cbnl-term:8a59b79f-c449-4fea-9327-b5b496acdd87
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "maaiveld"@nl , "ground level"@en .

cbnl-term:39aa5fa8-2e61-4d7a-b0c0-bd8ea2d2942a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wrijfschort"@nl .

cbnl-term:ba05b2a0-52de-4ad6-bd60-49e20231ca4f
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende drinkwaterlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "drinkwaternetwerk"@nl , "drinking water network"@en .

cbnl-term:6bba6c4d-a1fc-4c5f-b488-fa58a6779171
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Primaire dragende constructie van een kunstwerk dat optredende belasting opneemt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "hoofddraagconstructie"@nl , "main supporting structure"@en .

cbnl-term:86c7f530-574b-4c56-8b8a-69cac93b1aad
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "deuvel"@nl , "dowel"@en .

cbnl-term:eb58e9ac-bfd2-4073-9ac7-04e12acee1a4
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vooroever"@nl , "foreshore"@en .

cbnl-term:d56b9dcd-bc5a-46aa-9d68-d86ad40724a6
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b ;
        skos:definition  "Onderdeel (ruimte) van een basculebrug waarin het staartstuk met het contragewicht bij het openen van de brug rond de horizontale as kan draaien. (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "basculekelder"@nl , "bascule pit"@en .

cbnl-term:3db4edfc-c706-4437-95b3-3112e42e5e55
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" , "is dit niet beter: concreet concept dat plaatsvindt of voorvalt met of zonder motivatie of aanwijsbare oorzaak. Definitie is practisch eender met transformatiegebeurtenis." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NEN 2660-1" ;
        skos:broader     nen2660-term:ConcreteConcept ;
        skos:definition  "concreet concept, dat een overgang vormt tussen twee opeenvolgende  toestanden van een entiteit. Een gebeurtenis wordt gegenereerd in een toestand, en activeert een actieve rol."@nl ;
        skos:prefLabel   "gebeurtenis"@nl , "event"@en .

cbnl-term:13fa10b3-3906-453c-b513-2ae7ea61e01a
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "volgens de definitie is dit een bouwconstructie." , "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" ;
        skos:broader     cbnl-term:af0908c5-7819-4804-a1b5-026cba3e1ad5 ;
        skos:definition  "Dwars op het water opgeworpen infrawerk (waterbouwkundige constructie) om water te keren, te beheersen, te leiden of te verdelen."@nl ;
        skos:prefLabel   "dam"@en , "dam"@nl .

cbnl-term:856e1522-be01-4f70-8507-fa1ba23b2e98
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
        skos:broader     cbnl-term:6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99 ;
        skos:definition  "fysieke eenheid van lengte, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de snelheid van het licht in vacuüm c, die is vastgesteld op 299 792 458, uitgedrukt in m•s-1, waarbij de seconde volgt uit de cesiumfrequentie."@nl ;
        skos:prefLabel   "meter"@nl , "metre"@en .

cbnl-term:5958fe90-20a3-4c2f-98d4-be9c165e86fc
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." , "volgens definitie een speciale vereniging." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:broader     cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
        skos:definition  "bij notariële akte als onderlinge waarborgmaatschappij opgerichte privaatrechtelijke organisatie (vereniging). Zij moet zich blijkens de statuten ten doel stellen met haar leden verzekerings-overeenkomsten te sluiten, een en ander in het verzekeringsbedrijf dat zij te dien einde ten behoeve van haar leden uitoefent."@nl ;
        skos:prefLabel   "onderlinge waarborgmaatschappij"@nl .

cbnl-term:7d7481b1-c3a9-4da8-985d-958e668cdc2b
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:broader     cbnl-term:1e2c5518-2796-484c-80c8-0be98cbd9b9c ;
        skos:definition  "a metric space with isometry."@en ;
        skos:prefLabel   "euclidische ruimte"@nl , "euclidean space"@en .

cbnl-term:7e968fae-6ff4-4867-9f26-d55c296cb7f2
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03 ;
        skos:definition  "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
        skos:prefLabel   "tijdperiode"@nl , "period in time"@en .

cbnl-term:5ef467c7-0be8-40f6-93f4-d6aa6441e506
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "trapafwerking"@nl .

cbnl-term:f0bd114e-bc1c-4e6e-997f-a31911a1924a
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "matrixbord"@nl , "MSG"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:a690f552-3958-4626-995b-77c1b4741501 ;
        skos:definition  "Elektronisch signaleringsbord waarop, afhankelijk van de (verkeers)situatie, door middel van lichtpunten een (verkeers)teken kan worden getoond. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel   "matrixsignaalgever (mtm)"@nl .

cbnl-term:1aff482c-8a39-4bcf-af11-3fe28dbbe64b
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "waterbuffer"@nl .

cbnl-term:2e1dfdc7-e2ae-4f2d-b49d-36a6b1818043
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "voortstuwer"@nl .

cbnl-term:9f049c1e-4ca8-483f-ab69-a5babd18dea0
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
        skos:broader     cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
        skos:definition  "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met een in overdraagbare aandelen verdeeld maatschappelijk kapitaal. De vennootschap wordt door een of meer personen opgericht bij notariële akte."@nl ;
        skos:prefLabel   "naamloze vennootschap"@nl .

cbnl-term:ae0a32a4-cdf8-4b35-8841-724e89a4c732
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:74c3a118-6305-40a1-b7c9-7c3587446785 ;
        skos:definition  "Verzameling van samenhangende ecologische links en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
        skos:prefLabel   "ecologisch netwerk"@nl , "ecological network"@en .

cbnl-term:04a2f9da-8e21-4af5-a8f4-1b415f89b648
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "folie"@nl , "film"@en .

cbnl-term:5ff7c423-4a0f-4acb-b6e8-18610ec0cd10
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "over- en onderdrukinstallatie"@nl , "positive and negative pressure system"@en .

cbnl-term:e245e4ea-f9fe-48d4-a758-83edd102f4df
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "none" ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
        skos:broader     cbnl-term:b7045eba-aac6-4ed4-856c-1512a0800dbf ;
        skos:definition  "a topological space that locally resembles Euclidean space near each point. More precisely, each point of an n-dimensional manifold has a neighborhood that is homeomorphic to the Euclidean space of dimension n."@en ;
        skos:prefLabel   "varieteit"@nl , "manifold"@en .

cbnl-term:21b99b62-991c-4b52-ab13-d5053a95a01a
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "askoppeling"@nl , "shaft coupling"@en .

cbnl-term:851983d3-6ec2-4e66-832c-af765e8d8c26
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "heugelstang"@nl , "toothed rack"@en .

cbnl-term:843d0546-6e4b-4d52-912a-5d7d7d55f6f6
        a                skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
        dct:created      "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:modified     "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
        dct:references   "NPR 4768" ;
        skos:broader     cbnl-term:8b98710c-a4a9-4796-82ee-afe0e2c28421 ;
        skos:definition  "Een viaduct voor passages van dieren over een weg of spoorweg."@nl ;
        skos:prefLabel   "ecoduct"@nl , "wildlife crossing"@en .

cbnl-term:a454b1f3-ae05-43f1-903a-502d97d64a37
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "drukpaal"@nl .

cbnl-term:ede6384c-a3db-45f9-91c2-5246d432b8b8
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f ;
        skos:definition  "Opstaand markeringsteken dat dient ter ondersteuning bij navigatie van scheepvaartverkeer (bron: NPR 4768)"@nl ;
        skos:prefLabel   "baken"@nl , "beacon"@en .

cbnl-term:69c5c3dd-f39d-45d1-99d5-98a5d58c83bf
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oplegtafel"@nl , "support table"@en .

cbnl-term:af6d8ef4-2d15-4487-bd78-e75a3898c478
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "camera (beweegbaar)"@nl .

cbnl-term:a5a4342e-a2d3-4625-a766-c129c35a4f9f
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bak"@nl , "bin"@en .

cbnl-term:5273fe50-14cc-4053-9ab1-3f8c1d04f361
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "beheerobject overstijgende voorziening"@nl .

cbnl-term:2773f4f6-11ac-46e7-af75-834803527fc1
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "infiltratieveld"@nl , "infiltration field"@en .

cbnl-term:49f540e6-c8e2-4298-b5d3-0ccc752ccf88
        a                skos:Concept ;
        skos:altLabel    "dvm systeem"@nl ;
        skos:broader     cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
        skos:definition  "Systeem dat het proces van dynamisch verkeersmanagement ondersteunt. Voorbeelden zijn toerit-doseringsystemen en spitsstroken die met een bediensysteem bediend worden. (bron: Definities Verkeersmanagement)"@nl ;
        skos:prefLabel   "dynamisch verkeersmanagementsysteem"@nl , "dynamic traffic management system"@en .

cbnl-term:9f91d311-50b9-42a2-92ca-6566384659c5
        a               skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "krukstang"@nl , "connecting rod"@en .

cbnl-term:9214ce94-5d42-4342-ad32-a91cd8a98fdf
        a                skos:Concept ;
        skos:broader     cbnl-term:c6395f2f-6770-4686-ac35-d30e3ab54f0c ;
        skos:definition  "<bag> door het bevoegde gemeentelijke orgaan aan een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats toegekende benaming, bestaande uit een combinatie van de naam van een openbare ruimte, een nummeraanduiding en de naam van een woonplaats; (bron: Wet basisregistratie adressen en gebouwen)"@nl ;
        skos:prefLabel   "address"@en , "adres"@nl .
