# baseURI: https://bimloket.nl/data/term/cbnl/
# imports: http://www.w3.org/2004/02/skos/core
# imports: https://w3id.org/nen2660/skos/term
# prefix: cbnl-term

@prefix abdl: <http://www.rws.nl/abdl#> .
@prefix cbnl-term: <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix nen2660-term: <https://w3id.org/nen2660/term#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:FunctionalEntity ;
  skos:definition "is function that is what is played by an individual object in an activity or in a fact."@en ;
  skos:prefLabel "rol"@nl ;
  skos:prefLabel "role"@en ;
.
cbnl-term:
  a owl:Ontology ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
  owl:imports <https://w3id.org/nen2660/skos/term> ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0016f909-dd1d-46c5-855e-fec88fb15ee8>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:cb12f8af-317c-438b-926f-470cc7b2b967 ;
  skos:definition "Vierarmig knooppunt met gezamenlijke afritten voor rechtsafgaande en linksafgaande verbindingswegen, waarbij de laatste worden afgesplitst als turbinebogen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "turbine intersection"@en ;
  skos:prefLabel "turbineknooppunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/019ea484-49a9-4cc5-be7a-2986b3488604>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verticale wand ter scheiding van land en water, opgebouwd uit een muur van gemetselde stenen of gestort beton."@nl ;
  skos:prefLabel "muur"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0215d090-a011-4378-8e2d-7a79fa928ade>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie voor het bestrijden/ blussen van een brand met verschillende blusmiddelen (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "brandblusinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "fire-extinguishing installation"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/021681e9-cc78-46f7-9073-2ce80081e952>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bak met kraan en afvoer waarin personen zich of iets anders mee kunnen wassen" ;
  skos:prefLabel "wastafel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0278e87f-11b6-411e-9b14-af143c61d00d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Spoorbaan waarop een tram zich voortbeweegt." ;
  skos:prefLabel "tram track"@en ;
  skos:prefLabel "trambaan"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/02998a9f-ab72-4361-804d-b4eba6c1a86e>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Eisen EenC (oud)" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32> ;
  skos:definition "Contractdocument, onderdeel van een EC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie eisendeel (ec)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/02c3a921-abcf-45fc-ab1e-aa658e3fcc5a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Pool of elektrode van een katrhodische bescherminstallatie aangebracht op het te beschermen stalen of met wapening voorziene betonnen oppervlak waar de elektronen uitkomen." ;
  skos:prefLabel "anode"@en ;
  skos:prefLabel "anode"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/02d3cec7-d2b8-4444-bffc-819ee70f6e3f>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Algemeen DenC (oud)" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32> ;
  skos:definition "Contractdocument, onderdeel van een DC overeenkomst, waarin de proceseisen zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie procesdeel (dc)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/02e00411-7a5a-45cb-ba32-219a6122608c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Krat met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd." ;
  skos:prefLabel "infiltratiekrat"@nl ;
  skos:prefLabel "infiltration box"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/02f69644-d083-4544-ae73-56485dda616c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Machine die de stromingsenergie van water, wind of lucht door middel van om een as roterende schoepen omzet in mechanische energie en vervolgens omzet in elektrische energie." ;
  skos:prefLabel "turbine"@en ;
  skos:prefLabel "turbine"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0301955d-53b9-46bd-a954-d91cdc370e1a>
  a skos:Concept ;
  dct:issued "2021-06-30T23:59:59.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader nen2660-term:AmountOfBulkMatter ;
  skos:definition "prefDef: Bulk materie, bestaand uit een aaneengesloten vloeistofmassa. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "amount of liquid matter"@en ;
  skos:prefLabel "hoeveelheid vloeibare materie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0314e6db-2c43-4364-adc6-f91244c3a204>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Gellish library" ;
  rdfs:comment "TODO engelse definitie uit Gellish library." ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "discrete object that is capable of life or which is alive. A lifeform may have existed in the past."@gb ;
  skos:prefLabel "biological object"@en ;
  skos:prefLabel "biologisch object"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/036d16b0-e6c8-447b-86dd-4346afa51507>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-03-18T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-03-18T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b88e172-1c1a-48bf-a69f-5b5906416a16> ;
  skos:definition "An alarm is a device that signals the existence of a condition or situation that is outside the boundaries of normal expectation or that activates such a device. Alarms include the provision of break glass buttons and manual pull boxes that are used to activate alarms."@nl ;
  skos:prefLabel "alarm"@en ;
  skos:prefLabel "alarm"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/03a0b3e8-e436-496a-b8f7-3b60d969517b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "As met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen die middels rotatie vloeistoffen van laag naar hoog kan verplaatsen." ;
  skos:prefLabel "auger"@en ;
  skos:prefLabel "vijzel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/03fa3351-4591-4cf5-bde1-ae3f0c32f9c5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Deel van de vaarweg dat voor de scheepvaart door te baggeren op een bepaalde minimale diepte wordt gehouden zodat scheepvaartverkeer mogelijk is" ;
  skos:prefLabel "navigation channel"@en ;
  skos:prefLabel "vaargeul"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/04000a6b-2aa8-4c1d-8e94-cf39c6e0a310>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geografisch stuk grond ten behoeve van landbouwkundige activiteiten om te komen tot gewassen die geschikt zijn voor menselijke consumptie." ;
  skos:prefLabel "landbouwgrond"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/04a2f9da-8e21-4af5-a8f4-1b415f89b648>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "film"@en ;
  skos:prefLabel "folie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/04b3e8b8-24f9-4676-bfe4-d5c5efb670c7>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO-IEC 15288" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7998c724-d2de-4e51-9a84-a86eb1a2c075> ;
  skos:definition "plan that is a result of the design process (4.1.15)."@en ;
  skos:prefLabel "design"@en ;
  skos:prefLabel "ontwerp"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/04d0dfa9-2af5-4954-a37a-82bfd84220a0>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Beweegbare wagen deel van een object dat langs een geleiding kan worden getransporteerd voor onderhoud en inspectie naar plaatsen van een object die anders moeilijk of niet bereikbaar zijn." ;
  skos:prefLabel "inspectiewagen"@nl ;
  skos:prefLabel "inspection car"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/04e6cfcd-72ef-4840-8233-6d6f72e330f2>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Ondersteuningsconstructie van een brug, viaduct en soortgelijke kunstwerken die fungeert als vrijstaande drager." ;
  skos:prefLabel "pier"@en ;
  skos:prefLabel "pijler"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/05104222-db8a-4f35-b909-61b9245ffa30>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Horizontaal en constructief element in een gebouw, dat zowel een dragende als een scheidende functie heeft" ;
  skos:prefLabel "floor"@en ;
  skos:prefLabel "vloer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0525668b-af1e-4e22-a46b-0af0c90eb27e>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:cb12f8af-317c-438b-926f-470cc7b2b967 ;
  skos:definition "Knooppunt waarbij de links afslaande stromen over een lusvormige verbindingsweg worden geleid. Tussen twee lussen zijn er korte weefvakken. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "clover-leaf interchange"@en ;
  skos:prefLabel "klaverbladknooppunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/053fb6c1-f8b8-4156-8867-b1c60f584d27>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gedeelte van een vangconstructie dat een vangkabel over een stuk water brengt om de kracht van een botsend vaartuig te absorberen" ;
  skos:prefLabel "arm"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/057385f1-24a7-4fd3-a5db-bb984accafc1>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Inspectiekader RWS" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "schouw"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a23673e-3f87-4edb-a9eb-c9f3a3a0d36d> ;
  skos:definition "Niet gerichte inspectie, in het kader van de korte termijn zorgplicht (directe aansprakelijkheidsrisicos) van een beheerder."@nl ;
  skos:prefLabel "schouwen"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0599ec44-1984-4c83-9890-21cd3b6c536a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "beek"@nl ;
  skos:prefLabel "brook"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/05b35527-480a-4382-bfee-f1c3e1c63576>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gegraven waterloop, veelal droogstaand, voor de afwatering en/of ontwatering van het omringende gebied, die afwatert op een sloot " ;
  skos:prefLabel "field channel"@en ;
  skos:prefLabel "greppel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/05f78e43-4b46-44a7-bf5f-7414a8d83590>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Rechtopstaande constructie die dient als afscheiding en/ of ruimte voor nest- en schuilgelegenheid voor fauna." ;
  skos:prefLabel "fauna wall"@en ;
  skos:prefLabel "faunawand"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/063ec8ae-0960-44b3-8bf1-5efb4d4c30ae>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel, dat door vorm, gewicht en fundering zonder verankering iets kan keren." ;
  skos:prefLabel "keerelement"@nl ;
  skos:prefLabel "retaining element"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0652a0b3-cc6b-4d62-a6c7-1cbce148c610>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "frame"@en ;
  skos:prefLabel "frame"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0659ae9b-da31-458d-8f7b-36307049c458>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:ddbb37c6-2ae7-480f-aab9-db6c18b0b6a5 ;
  skos:definition "Sluis om een overvloed aan water op het binnenwater gereguleerd naar een lager gelegen buitenwater te laten afvloeien. Tevens dient de spuisluis voor het keren van buitenwater."@nl ;
  skos:prefLabel "sluice gate"@en ;
  skos:prefLabel "spuisluis"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0686038d-9b48-4f83-8dd8-607a585f9328>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f> ;
  skos:definition "Lijn over de bakens op de koppen van de kribben of bakens langs een gestrekte rivieroever. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl ;
  skos:prefLabel "bakenlijn"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/071f7135-c259-40b1-ac9d-7b35277010bd>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "goot"@nl ;
  skos:prefLabel "gutter"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/075fe984-3182-4ca1-87bb-e145815c2aab>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "intercom"@en ;
  skos:prefLabel "intercom"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0774af00-393e-40d5-978b-5ad6a94e9c96>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "storm surge barrier"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d> ;
  skos:definition "bouwwerk, geen gebouw zijnde dat verhindert dat water bij stormvloed of springtij de monding van een rivier instroomt en stroomopwaarts tot overstromingen leidt."@nl ;
  skos:prefLabel "flood barrier"@en ;
  skos:prefLabel "stormvloedkering"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/086d1cd7-5b61-4afd-8792-9671b5d58031>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een gat of kanaal ten behoeve van ventilatie of om de doorstroming van lucht te bevorderen" ;
  skos:prefLabel "air duct"@en ;
  skos:prefLabel "luchtkanaal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0880b876-6bc9-4ff9-8afc-bae89478b2ee>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een overbrenging. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "aandrijving en bewegingswerk"@nl ;
  skos:prefLabel "powertrain and operating mechanism"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/08923442-dae2-4246-8f2d-80169afbe52c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Grondkerende constructie in de vorm van een wand naast een sluis, brug of landhoofd." ;
  skos:prefLabel "vleugelwand"@nl ;
  skos:prefLabel "wing wall"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/089431e1-e3ef-4920-8791-fafe54d68141>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:c314ef11-ecf8-40cc-bc20-9557d62bd0e8 ;
  skos:definition "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "rail traffic sign"@en ;
  skos:prefLabel "spoorverkeersteken"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0902b019-2138-4da1-a31d-bbb3cfa710b5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Paal op een schietbaan waarop het doelwit is bevestigd" ;
  skos:prefLabel "markeringspaal"@nl ;
  skos:prefLabel "marking pole"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/090d6e35-2da5-4f2c-ba62-b2ec1a786311>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kunstmatige voorziening, een soort kelder of andere(kleine) ruimte waarin dieren (o.a. vleermuizen) kunnen schuilen/wegkruipen in het geval van een dreigend gevaar" ;
  skos:prefLabel "fauna hiding place"@en ;
  skos:prefLabel "wegkruipplek"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/09338aa6-b5e5-4f0b-b93d-5b937e1947f7>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2b922981-48a3-49a1-9bb9-2c5fda6c028d> ;
  skos:definition "In de verharding opgenomen lusvormig onderdeel van een verkeersdetector. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "detectielus"@nl ;
  skos:prefLabel "induction loop"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/093e443d-516e-41a2-8821-17a714bd7544>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebied, voorafgaand aan de toegangsgeul, dat onderdeel is van de toegang naar grote zeehavens" ;
  skos:prefLabel "aanloopgebied"@nl ;
  skos:prefLabel "approach area"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0965945f-8e16-45ff-94ce-87a5bad318c4>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Het hellende vlak van het dijklichaam aan de binnenzijdse zijde van de dijk" ;
  skos:prefLabel "binnentalud"@nl ;
  skos:prefLabel "inner slope"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/096caf4a-1c4e-47ba-a803-aea88ba91ddb>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "verticaal (vakwerkligger)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0974d17a-654e-474b-9755-40a923a94868>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "level indicator"@en ;
  skos:prefLabel "peilschaal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/09967ef0-6bcd-4c46-8b80-1f62e5c9190a>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "De hartlijn van een weg."@nl ;
  skos:prefLabel "wegas"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/09b12666-ee7e-47e9-942f-362f9797b9c7>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/46765342-0215-4b78-8e65-195591f691a3> ;
  skos:definition "Fundering bestaande uit een laag niet-gebonden mineraal aggregaat. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "funderingslaag (ongebonden)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/09b4bf03-f8cb-4e24-bca9-a06d0593738e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Terreindeel zonder verharding bestaand uit het materiaal van de ondergrond waar het oppervlak ligt" ;
  skos:prefLabel "onverhard oppervlak"@nl ;
  skos:prefLabel "unpaved surface"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/09b9e998-01dd-4093-9b69-02353451b570>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wet luchtvaart" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "luchtverkeer"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/241d76eb-92fd-426d-862c-2d956a9214c4> ;
  skos:definition "het verkeer (geheel der verplaatsingen) van luchtvaartuigen in de lucht of op een luchthaven, alsmede het gebruik van het luchtruim door toestellen die geen luchtvaartuigen zijn."@nl ;
  skos:prefLabel "air traffic"@en ;
  skos:prefLabel "luchtvaartverkeer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/09c52d7c-7e7d-40c8-861d-5610df32ff64>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "beton"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:Mixture ;
  skos:definition "Verhard mengsel van cement, water, toeslagmaterialen en eventueel hulp- en/of vulstoffen."@nl ;
  skos:prefLabel "cementbeton"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a1279a7-859f-46c0-80e0-9386af4d1516>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Lichtbaken voor het geleiden van scheepvaartverkeer geplaatst op het hoogste punt van een krib " ;
  skos:prefLabel "lichtopstand"@nl ;
  skos:prefLabel "light beacon"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a1a6661-57b6-4c5d-9f39-ed1f6320637c>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "cable penetration"@en ;
  skos:prefLabel "kabeldoorvoer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a1d1081-03f4-40cc-8b27-b7e8937093e9>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "compressor"@en ;
  skos:prefLabel "compressor"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Uniforme Administratieve Voorwaarden voor geïntegreerde contractvormen 2005" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5acb4ec8-3877-4a53-968e-9ecaa6287765> ;
  skos:definition "het als zodanig in de Basisovereenkomst aangemerkte contractdocument dat door of namens de Opdrachtgever is vervaardigd, op basis waarvan de Opdrachtnemer zijn Aanbieding heeft opgesteld en ingediend."@nl ;
  skos:prefLabel "tender specification"@en ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a4fdd95-fdf1-4635-9c4b-17c7a0fe1694>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:Mixture ;
  skos:definition "mengsel (grondsoort) van grotendeels minerale deeltjes, waarvan minimaal 50 massaprocent een korrelgrootte heeft tussen 63 micrometer en 2 mm, en maximaal 8 massaprocent een korrelgrootte heeft kleiner dan 2 micrometer."@nl ;
  skos:prefLabel "sand"@en ;
  skos:prefLabel "zand"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a987807-cfcb-446c-be46-010d2486cbe1>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "er staat output in de originele definitie en dat is een passieve functionele entiteit." ;
  skos:broader nen2660-term:FunctionalEntity ;
  skos:definition "actieve activiteit (output) (3.7.5) van een organisatie (3.2.1) waarbij er noodzakelijkerwijs ten minste één activiteit wordt uitgevoerd tussen de organisatie en de klant (3.2.4)."@nl ;
  skos:prefLabel "dienst"@nl ;
  skos:prefLabel "service"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a9dac20-8989-4be6-8cc9-ee15cb638614>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Filtermedium wat zich in het filterhuis bevindt. Bijvoorbeeld lavastenen of actieve kool" ;
  skos:prefLabel "filtervulling"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a9f01fd-e8e2-4ec7-94e4-913abda12704>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "IfcPropertyÂ is an abstract generalization for all types of properties that can be associated with IFC objects through the property set mechanism."@nl ;
  skos:prefLabel "eigenschap"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0ab633ec-1ad5-4614-a3bf-7b1e09906a6d>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/709e9e5f-f4d4-4ff6-ba67-5025850be83d> ;
  skos:definition "Installatie die dient om de openbare infrastructuur, met name wegen, te verlichten. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "openbare verlichting"@nl ;
  skos:prefLabel "public lighting"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0ab8028f-8f6c-4aa4-8763-f0f535dcca4b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "chain"@en ;
  skos:prefLabel "ketting"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0abe98a0-f953-4752-a399-389528b715ff>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A pipe fitting is a junction or transition in a piping flow distribution system used to connect pipe segments, resulting in changes in flow characteristics to the fluid such as direction or flow rate. Pipe fittings include elbows, junctions, manifolds, and plumbing boxes."@nl ;
  skos:prefLabel "pijppasstuk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0afcaa70-439e-42f5-b5eb-41480ca04cb1>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Oplegging in de vorm van een balk die boven op andere balken/palen bevestigd kan worden. Vaak met oplegplaten om de bevestiging te vergemakkelijken." ;
  skos:prefLabel "cap beam"@en ;
  skos:prefLabel "oplegbalk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0b339142-d00d-4b5e-a527-436700c94314>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie in de vaarweg die dient om schepen af te remmen en te geleiden bij bruggen en sluizen." ;
  skos:prefLabel "geleidewerk"@nl ;
  skos:prefLabel "guide work"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0b74d641-3e57-4398-abdc-5c92639ea053>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Terrein- of straatmeubilair met een horizontaal, vlak blad op één of meer poten om dingen op te zetten of om aan te zitten, bijvoorbeeld om te eten of aan te werken" ;
  skos:prefLabel "table"@en ;
  skos:prefLabel "tafel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0b99d7ba-f659-4ec2-864e-cf454db69239>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f> ;
  skos:definition "Drijvend voorwerp met of zonder lichtbron dat kan worden verankerd bedoeld voor scheepsnavigatie (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "can buoy"@en ;
  skos:prefLabel "ton"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0bef146a-4d03-45d5-8abc-59a96d40568d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "AÂ built system is a group by which built elements are grouped according to a common function within the facility. The groupÂ IfcBuiltSystemÂ defines the occurrence of a specialized system for use within the context of a facilities physical or finishing fabric."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwsysteem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0c41db79-76bf-47d3-b607-0698f09c2b7a>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/881f07af-fb6e-41a4-a504-cd393f0d819d> ;
  skos:definition "Breed natuurlijk stromend oppervlaktewater (waterloop) die de afwatering van een stroomgebied verzorgt."@nl ;
  skos:prefLabel "river"@en ;
  skos:prefLabel "rivier"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0ca03e5b-e3d7-48ed-a96d-6f9f67028c57>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Driehoekige detector aangebracht op een portaal voor een tunnelingang die signalen afgeeft op het moment dat een te hoog voertuig tegen de triangel aanrijdt." ;
  skos:prefLabel "triangel"@nl ;
  skos:prefLabel "triangle"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0ca79041-1a71-4e68-bfe6-7296df0af83c>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A stair flight is an assembly of building components in a single run of stair steps not interrupted by a landing . The stair steps and any stringers are included in the stair flight. A winder is also regarded a part of a stair flight. An IfcStairFlight is normally aggregated by an IfcStair through the IfcRelAggregates relationship, the stair flight is then included in the set of IfcRelAggregates.RelatedObjects . An IfcStairFlight normally connects the floor slab of zero to two different storeys or partial storeys, or landings within a building. The connection relationship between the IfcStairFlight and the IfcSlab can be expressed using the IfcRelConnectsElements relationship."@nl ;
  skos:prefLabel "steektrap"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0ce189f9-ebc2-4e1b-b82a-6fe48037c81b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:bd9a50c3-1aa0-4d23-9531-028c363d13da ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende vaarweglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "vaarwegennetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "waterway network, water transport network"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0d0e94e1-2d70-4fe1-8fa2-299eb8772ff2>
  a skos:Concept ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:Activity ;
  skos:definition "Activiteit die plaatsvindt of kan plaatsvinden binnen de fysieke 4D ruimte-tijd. Een fysieke activiteit vormt een manifestatie en een afbakening van materie en/of energie."@nl ;
  skos:prefLabel "fysieke activiteit"@nl ;
  skos:prefLabel "physical activity"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0d48e90d-0941-4f0f-879a-3559b7a041c0>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/47a1f61e-8e98-4227-a042-c4035686daf7> ;
  skos:definition "Open verharding bestaande uit een laag ongebonden grind en/of steenslag. mijnsteen, schelpen en dergelijke. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "ongebonden verharding"@nl ;
  skos:prefLabel "unbounded paving"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0d53d857-7a99-4633-9e84-195effaf7eb9>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/353f0a23-234a-4364-80c8-b2230b549010> ;
  skos:definition "Convergentiepunt van twee rijbanen met (ongeveer) dezelfde ontwerpsnelheid. Van elk van de samenkomende rijbanen loopt ten minste een rijstrook door. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "merging point"@en ;
  skos:prefLabel "samenvoeging"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0d5b1ff2-b6f0-4d0f-a87d-5d376f6b2d14>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A cable carrier fitting is a fitting that is placed at junction or transition in a cable carrier system."@nl ;
  skos:prefLabel "kabelgoot passtuk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0d686e0e-ea68-4c0b-98d2-c4ebbe1c4ea6>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "geotextiel"@nl ;
  skos:prefLabel "geotextile"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0d862c37-72e2-4289-8bc1-3eea363f0399>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een voertuig op een bepaalde locatie in een wegennetwerk te detecteert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "verkeersdetectie-installatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0dcef9fe-ea70-414e-a8ad-8a4a786abd4c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Schuine zijde van een grondlichaam." ;
  skos:prefLabel "slope"@en ;
  skos:prefLabel "talud"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0e25ee3d-3eea-4693-95b7-ad5e367a7fdb>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "biezenvegetatie"@nl ;
  skos:prefLabel "border vegetation"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0e9335c8-19b3-40a2-a7b3-6f8fa5cbbe22>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:bd9a50c3-1aa0-4d23-9531-028c363d13da ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende weglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "road network"@en ;
  skos:prefLabel "wegennetwerk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0eb0dc6e-5f40-4226-93df-1a596084cbf0>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van de afnemer van bepaalde producten en/of diensten."@nl ;
  skos:prefLabel "client"@en ;
  skos:prefLabel "klant"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0ecbc78b-912a-4960-9a6f-d025f1769912>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie waarmee de doorlaat van water in een contructie of constructiedeel wordt geregeld doormiddel van een translerend deel (de schuif)" ;
  skos:prefLabel "gate valve construction"@en ;
  skos:prefLabel "schuifconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0f05f810-cbaf-4f05-b07e-a7218309da24>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "afdichting"@nl ;
  skos:prefLabel "seal"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0f3ddbd5-7b01-4c15-babc-fb00789aaace>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Grondlichaam dat zorgt voor steun en overgang van het grondlichaam naar bijvoorbeeld een brug of sluis" ;
  skos:prefLabel "land abutment"@en ;
  skos:prefLabel "landhoofd"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0fa4ce00-c62f-4483-8d81-6897728a73c7>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A flow instrument reads and displays the value of a particular property of a system at a point, or displays the difference in the value of a property between two points. Instrumentation is typically for the purpose of determining the value of the property at a point in time. It is not the purpose of an instrument to record or integrate the values over time although they may be connected to recording devices that do perform such a function . This entity provides for all forms of mechanical flow instrument thermometers, pressure gauges etc. and electrical flow instruments ammeters, voltmeters etc. "@nl ;
  skos:prefLabel "stromingssensor"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0faa6a6e-3c44-44da-b19f-542f265b24a0>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Overkapping, mogelijk voorzien van klim- en leiplanten, voor het creëren van een (natuurlijke) zonwering" ;
  skos:prefLabel "pergola"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0fb9a019-f4cd-4d3c-849e-0dce1dd5abdc>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "het quotient van de massa m en het ingenomen volume V."@nl ;
  skos:prefLabel "density"@en ;
  skos:prefLabel "dichtheid"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1016becd-e654-4279-8fba-d86796d17c3a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verticale open verbinding binnen de hoofddraagconstructie van een bouwwerk die wordt gebruikt om leidingen (in het bijzonder gas- , elektra en waterleidingen) te herbergen" ;
  skos:prefLabel "schacht"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/10174592-32f3-44b2-8aa0-d35cca82c60e>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowMovingDevice defines the occurrence of an apparatus used to distribute, circulate or perform conveyance of fluids, including liquids and gases such as a pump or fan , and typically participates in a flow distribution system. Its type is defined by IfcFlowMovingDeviceType or its subtypes."@en ;
  skos:prefLabel "stroomingsapparaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/106555b9-a3b4-43fb-99f4-ed42d1c10136>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "anti-vandalism provision"@en ;
  skos:prefLabel "antivandalismevoorziening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/106ba066-810b-40bb-a9e9-8d829b7f67b6>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie dat ervoor zorgt dat tijdens onderhoud twee of meerdere personen met elkaar in direct contact staan" ;
  skos:prefLabel "werk-spreekverbinding"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/10a3f0c9-cbbd-42b9-a164-0924cb7467df>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "a scalar quantity expressing the amount of three-dimensional space enclosed by a closed surface."@en ;
  skos:prefLabel "volume"@en ;
  skos:prefLabel "volume"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/10c7925d-b999-423a-a6cc-ef2ae30c82b0>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Waterkerende aansluitende zandheuvel aan de kust die door de natuur opgeworpen is door wind of stromend water." ;
  skos:prefLabel "duin"@nl ;
  skos:prefLabel "dune"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/10dd8e04-0b7e-44ea-a630-1777036f2024>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Detector waarbij met behulp van een infrarood warmtecamera de oorzaak van de lekkage precies kan worden opgespoord" ;
  skos:prefLabel "leak detection"@en ;
  skos:prefLabel "lekdetector"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/10fce551-6917-4d38-b547-d531c2f03dcc>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verticale betonnen of stenen rand die dient ter bescherming en ondersteuning van een dijklichaam of kunstwerk" ;
  skos:prefLabel "opsluitband"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1164dd67-dc2f-4a35-94a6-8c08b90b30c6>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Woningwet" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "construction entity"@en ;
  skos:broader cbnl-term:bcf4e4b3-0744-47c2-a399-6c972d9659ae ;
  skos:definition "Bouwwerk of een gedeelte daarvan, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt (en dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel)."@nl ;
  skos:prefLabel "building"@en ;
  skos:prefLabel "gebouw"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/117e426c-776f-4b89-b8d9-5b99bef46618>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van touwwerk dat in verschillende sporten wordt gebruikt. Bijvoorbeeld een volleybalnet" ;
  skos:prefLabel "net"@en ;
  skos:prefLabel "net"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/118dfe66-900e-461b-83a7-69ea114cbb44>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van assen gebruikt in een aandrijving- of bewegingswerk" ;
  skos:prefLabel "assenstelsel"@nl ;
  skos:prefLabel "shaft system"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/11bdd1d5-8261-492d-bf30-2e8df90af7ff>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "behuizing"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Object met een permanent karakter dat dient om iets in te bergen en te beschermen. (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
  skos:prefLabel "cabinet"@en ;
  skos:prefLabel "kast"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/11f4bfeb-24c1-4d59-acc8-7cc90f393dae>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "cantilever column"@en ;
  skos:prefLabel "hameistijl"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/11fed174-18f2-404d-8654-762193d2f351>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/92a650ae-eb23-412a-b8a8-1d94d72ac014> ;
  skos:definition "Holle leiding voor het doorstromen van gassen, vloeistoffen of capsules, bestemd om hetzij gas, een vloeistof of capsules te transporteren, hetzij een vloeistof als intermediair te gebruiken voor het transport van warmte of een opgeloste of verpulverde stof. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
  skos:prefLabel "buis"@nl ;
  skos:prefLabel "tube"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1200d6af-5bc1-458b-8d46-f6d427ea100a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
  skos:definition "Toegevoegde hoeveelheid materiaal om een oppervlakte in verticale zin op de juiste hoogte te brengen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "fill"@en ;
  skos:prefLabel "ophoging"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/122cdae4-433c-4ca2-a48a-702f289c86af>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Rechtop staande draagconstructie van een brug waaraan tuien zijn bevestigd die het wegdek dragen." ;
  skos:prefLabel "pylon"@en ;
  skos:prefLabel "pyloon"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/122d5a8f-f63f-481a-b4b2-877f94137b75>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "cubic meter"@en ;
  skos:prefLabel "kubieke meter"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/129c12d6-05b4-417a-8c53-3fe64cf32a9b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5bdcf8dd-cb2e-43cf-8cb8-47a6f99f3ec5> ;
  skos:definition "gehandicaptenvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en niet is uitgerust met een motor."@nl ;
  skos:prefLabel "gehandicaptenvoertuig zonder motor"@nl ;
  skos:prefLabel "mobility scooter without engine"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/12e5ebe3-729c-4428-ab1d-83d9bfbfbf5f>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Overspanningsconstructie in gebogen vorm, waarbij de krachtsafdracht via de boog naar twee steunpunten leidt." ;
  skos:prefLabel "arch"@en ;
  skos:prefLabel "boog"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/12f3a51a-58c8-442b-9a98-a4c6a0c9f9ff>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Betonnen rand ter geleiding van het verkeer." ;
  skos:prefLabel "kerb strip"@en ;
  skos:prefLabel "schampstrook"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/12faaf5c-1ae2-43a9-baed-5a8fcccd6e81>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie voor het hijsen en transporteren van zware lasten (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "hijs- en hefinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "hoisting and transport installation"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1337aa77-90a3-4019-b10a-7427ba1ca676>
  a skos:Concept ;
  dct:references "CROW 156" ;
  skos:altLabel "asfalt"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:d6c88372-0a73-4154-8b8c-37d69e7c6b6d ;
  skos:definition "Gesloten verharding bestaande uit asfaltbeton of andere met bitumen gebonden materialen."@nl ;
  skos:prefLabel "asfaltverharding"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/134e50bd-3b1f-46ab-a528-6fe59fc88051>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Onderdeel van het sanitair bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting." ;
  skos:prefLabel "toilet"@en ;
  skos:prefLabel "toilet"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/13d8ef79-f63a-4aa8-9122-d5e8c09c38d8>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "obstakelmarkering"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f> ;
  skos:definition "markering waarmee gevaar of ondiepten worden gemarkeerd (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "cardinal marking"@en ;
  skos:prefLabel "kardinale vaarwegmarkering"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/13fa10b3-3906-453c-b513-2ae7ea61e01a>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "volgens de definitie is dit een bouwconstructie." ;
  skos:broader cbnl-term:af0908c5-7819-4804-a1b5-026cba3e1ad5 ;
  skos:definition "Dwars op het water opgeworpen infrawerk (waterbouwkundige constructie) om water te keren, te beheersen, te leiden of te verdelen."@nl ;
  skos:prefLabel "dam"@en ;
  skos:prefLabel "dam"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/141265c8-e93f-48f3-8a2d-94f8a431fd33>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Korte, ongeveer één meter hoge paal, waar een drukknop op is bevestigd waarmee voetgangers en fietsers hun aanwezigheid melden aan een verkeerregelinstallatie." ;
  skos:prefLabel "drukknoppaal"@nl ;
  skos:prefLabel "push button post"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/14bbb602-e197-4a07-bd8b-6713c9d8ac13>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "a part that represents complex assemblies aggregated from several parts."@en ;
  skos:prefLabel "elementsamenstelling"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/14ecc91a-0852-49ac-b2b1-1f140ef2cc91>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Beschoeide of gemetselde constructies langs de oever waar schepen kunnen aanleggen" ;
  skos:prefLabel "kade"@nl ;
  skos:prefLabel "quay"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/15223f9a-565d-475f-9564-8c18b58e34b5>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Constructie langs of nabij een vaarweg, aansluitend aan een kunstwerk, bedoeld voor het geven van geleiding van schepen, en/of het afmeren van schepen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "remming- en geleidewerk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/15466e7e-561d-4eb6-9d2b-3fad2f49d344>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An air terminal box typically participates in an HVAC duct distribution system and is used to control or modulate the amount of air delivered to its downstream ductwork. An air terminal box type is often referred to as an air flow regulator. "@nl ;
  skos:prefLabel "luchtkanaal eindpunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/15558c1e-1a36-4900-835d-8fa0c0fd937f>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Koperen staaf of buis voor het geleiden van elektrische energie naar de aarde" ;
  skos:prefLabel "aardelektrode"@nl ;
  skos:prefLabel "earth electrode"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/15d6f204-d202-4517-bf14-7788aa8d8de2>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Door een fysiek voorkomen gekarakteriseerd zichtbaar begrensd stuk grond. (bron: NEN 3610)"@nl ;
  skos:prefLabel "terrain"@en ;
  skos:prefLabel "terrein"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/160145b3-04ea-4e33-aa4a-bac65c2f4f11>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stroomgeul die zowel onder als boven water kan liggen en golfdempende eigenschappen heeft" ;
  skos:prefLabel "voorland"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/16371def-a4ff-4644-ae44-e5d7704c72fd>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "canal"@gb ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/881f07af-fb6e-41a4-a504-cd393f0d819d> ;
  skos:definition "Gegraven groot oppervlaktewater (waterloop) dat dient voor scheepvaart en of watertransport."@nl ;
  skos:prefLabel "channel"@gb ;
  skos:prefLabel "kanaal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/164831d9-1a18-4929-8d7e-83626d7e525e>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "coppice"@en ;
  skos:prefLabel "hakhout"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/16747ed7-0af9-4ac7-912e-4f21549ed787>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Elektronische schakeling voor een geleidelijke, gecontroleerde start en stop van een installatiedeel waarbij het koppel behouden blijft" ;
  skos:prefLabel "elektrische aandrijving"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1676a3f3-9aca-4758-8075-3c091733ffdc>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "speed control system"@en ;
  skos:prefLabel "toerenregelinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "nutsvoorzieningnetwerk"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/74c3a118-6305-40a1-b7c9-7c3587446785> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende utiliteitslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "utiliteitsnetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "utility network"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/16a32cef-2290-4686-b95b-89517ef3ad72>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bassins waarin zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met door processen in gang te zetten diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Het beheerobject procesbassins is een verzamelobject, hetgeen zegt dat er verschillende soorten uit gedecomponeerd kunnen worden" ;
  skos:prefLabel "procesbassin"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/170d676a-9b7a-4a7d-9c4e-3daebeead6bf>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sloof is een langwerpig horizontaal constructiedeel op maaiveldhoogte dat als bescherming wordt geplaatst op de koppen van damwandplanken" ;
  skos:prefLabel "cap beam"@en ;
  skos:prefLabel "sloof"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/170f247f-005c-4362-b117-ffff13fd68d1>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "RWS DBFM-hoofdovk" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/500556e1-4b83-4888-8a53-dac2e71dfc0f> ;
  skos:definition "proceseis die wordt gesteld aan een proces van een opdrachtnemer in de context van een DBFM contract."@nl ;
  skos:prefLabel "managementeis"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1715f9a2-8549-4288-8f4c-af641b714716>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107 ;
  skos:definition "Grondkerende constructie van beton die in een diepe, nauwe sleuf wordt gestort, terwijl de wanden van de sleuf tijdelijk op hun plaats worden gehouden door een dunne thixotrope specie. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "diepwand"@nl ;
  skos:prefLabel "slurry wall"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1727283a-a9fc-46e1-891b-d09aebde3d20>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "An element component is a representation for minor items included in, added to or connecting to or between elements, which usually are not of interest from the overall building structure viewpoint. However, these small parts may have vital and load carrying functions within the construction. These items do not provide any actual space boundaries."@nl ;
  skos:prefLabel "component"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/17389d4b-22d4-44e2-bae5-910c1b4f49cd>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afdekking van iets met zand" ;
  skos:prefLabel "sand covering"@en ;
  skos:prefLabel "zandbedekking"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/174103ad-ecb0-4b48-bc2c-ae65d499044c>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/268c2745-4af4-4610-a8c0-815870876785> ;
  skos:definition "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "height"@en ;
  skos:prefLabel "hoogte"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/174b2785-1487-49d2-8bc3-8c7134711359>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Zwarte gesloten plaat achter een signaalgever ter bescherming en voor het optimaliseren van het contrast tussen de getoonde “lichtbeelden” op de signaalgever en het hemellicht (luminantie) achter de signaalgever." ;
  skos:prefLabel "achtergrondschild"@nl ;
  skos:prefLabel "backing board"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/174fecbc-ac70-4233-9e9e-ffc393a1a599>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/87549519-a07e-473a-a239-8ce0867aa3fc> ;
  skos:definition "vaste, weldoordachte procedure (werkwijze) om een bepaald doel te bereiken"@nl ;
  skos:prefLabel "method"@en ;
  skos:prefLabel "methode"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/177670e5-e0f5-484e-a6df-00e3444264eb>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/553f0240-3685-4a2a-937a-8511010b50a9> ;
  skos:definition "organisatie-eenheid die tijdelijk is opgezet om de aansturing voor bepaald werk zo soepel mogelijk te laten verlopen."@nl ;
  skos:inScheme abdl:ONT-0000 ;
  skos:prefLabel "werkorganisatie-eenheid"@nl ;
  skos:prefLabel "work organisation unit"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/182a8efa-cae4-4fc7-8e4d-9a902bc12286>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "stijl"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/18310ba1-65df-4430-b32a-44506fe27896>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afgezonken buisleiding die een waterloop kruist." ;
  skos:prefLabel "underwater pipe"@en ;
  skos:prefLabel "zinker"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1892670e-52c0-4be6-986c-1bc535f09681>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, buis dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)" ;
  skos:prefLabel "buisbeluchter"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1898f499-d700-4e88-8440-ce5314fe2928>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Watervlakte waar water uit de grond ontspringt."@nl ;
  skos:prefLabel "bron"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/18d03b3d-0ce4-4bea-9ab4-3ae894d02e5b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een aaneenschakeling van aangeplante bomen bestaande uit één of meerdere rijen van bomen" ;
  skos:prefLabel "bomenrij"@nl ;
  skos:prefLabel "row of trees"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1929f067-e783-4ad8-b275-bad275ea5a32>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kunstmatige lichtbron bedoeld om ruimten en/of voorwerpen te verlichten, in combinatie met een armatuur."@nl ;
  skos:prefLabel "lichtpunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1967431a-2503-4726-89e2-df429d1e20e8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige delen die een inkomende stroom vloeistof of gas verdeelt over meerdere uitgangen." ;
  skos:prefLabel "distribution block"@en ;
  skos:prefLabel "verdeelblok"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/196b8a07-db3b-40dc-98d3-b828c3cd2e04>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kunstwerk om een rivier, beek of poldertocht onder een andere waterloop (watergang) door te leiden die een ander waterpeil heeft. Omdat sifons tevens een waterkerende functie hebben moeten ze aan beide zijden afsluitbaar zijn." ;
  skos:prefLabel "sifon"@nl ;
  skos:prefLabel "siphon"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/19931685-a758-4607-83da-decb8589ad0a>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Design & Engineering Methodology for Organizations" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "meta-ontwerp"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/56633dc7-70fe-4c28-89e9-f9b961edf17b> ;
  skos:definition "Conceptually, architecture is a set of normative restrictions of design freedom. Operationally, an architecture is a coherent and consistent set of design principles. It regards one or more system kinds and one or more design domains, and it addresses one or more areas of concern."@en ;
  skos:prefLabel "architecture"@en ;
  skos:prefLabel "architectuur"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/19b096a3-d392-429b-9de7-973332115de8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Buitendijks gebied dat is aangeslibd, doorgaans begroeid en met (gewone) vloed niet meer onder water loopt." ;
  skos:prefLabel "kwelder"@nl ;
  skos:prefLabel "salt marsh"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a09224c-d24f-4e69-80d1-b5454c885d53>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "vaartuig"@nl ;
  skos:altLabel "voertuig"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:a3be7fcc-7bf8-46aa-b926-c7d8ff3a3288 ;
  skos:definition "machine bestemd voor het verkeer over wegen."@nl ;
  skos:prefLabel "vehicle"@en ;
  skos:prefLabel "voer/vaartuig"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a1ec4d9-a57b-46dd-84f0-7c0df667e6f1>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5eda7807-e24c-4a61-9183-7299f64c73c2> ;
  skos:definition "is de discipline die zich bezighoudt met het produceren van woningen en andere bouwwerken."@nl ;
  skos:prefLabel "civiele dicipline"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a23673e-3f87-4edb-a9eb-c9f3a3a0d36d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Inspectiekader RWS" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "moet hier niet het hele werkwoord genoemd worden? inspectie is wat anders dan inspecteren. Anders had het ook observatie moeten zijn etc." ;
  skos:altLabel "inspectie"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4191b3c6-88fd-4d2f-8e82-43368dbd830b> ;
  skos:definition "observatie proces (inwinnen, verwerken en interpreteren van gegevens) dat de actuele situatie van een object ten aanzien van functioneren, presteren en toestand vaststelt en doorvertaalt naar risicos en consequenties (beheersmaatregelen) voor een beheerder."@nl ;
  skos:prefLabel "inspecteren"@nl ;
  skos:prefLabel "to inspect"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a2a18f7-d1a1-466b-bd45-b5166fc3569a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Grondlichaam (deels de oude dijk) om de waterafvoer bij hoogwater te geleiden en in de richting van de loop van de rivier aangebracht." ;
  skos:prefLabel "leikade"@nl ;
  skos:prefLabel "training quay"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a2c6e27-5cb4-4a64-a252-abeefb0a18c8>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek zijn voor de registratie van ruimtelijke objecten die dienen voor de inrichting van de openbare weg."@nl ;
  skos:prefLabel "weginrichtingsobject"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a9cdf2b-1f64-49a6-a1d1-1befcef5e44a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sluitmechanisme om openingen in hevels, sifons en doorlaatwerken te (deels) kunnen sluiten" ;
  skos:prefLabel "gate valve"@en ;
  skos:prefLabel "schuif"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1aff482c-8a39-4bcf-af11-3fe28dbbe64b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebied voor het bergen van water" ;
  skos:prefLabel "waterbuffer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1b255c67-f6c9-4b74-b736-d2b619271c4a>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A lamp is an artificial light source such as a light bulb or tube."@nl ;
  skos:prefLabel "lamp"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1b288a0c-f741-4839-ab28-8ff84916200d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stuk grasland waar vee op graast." ;
  skos:prefLabel "pasture"@en ;
  skos:prefLabel "weide"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1b3e9e65-3ca8-48f7-9598-38b826019f65>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Informatiemodel Water" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  skos:broader nen2660-term:SpatialRegion ;
  skos:definition "Administratief gebied onder het bestuur van een waterschap."@nl ;
  skos:prefLabel "water body area"@en ;
  skos:prefLabel "waterschapsgebied"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1bf211fd-73af-493e-9160-05f1aa699744>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1c4066e9-1bd4-4113-9488-806369d02f27> ;
  skos:definition "a spatial stucture element that is defined by one or more modes of transportation crossing the territories of more than one country like highways, railroads or public transit which share a common course."@en ;
  skos:definition "een ruimtelijk structuur element gevormd door een strook land/gebied (ook in de lucht) liggend tussen twee (of meerdere) territoria of \"mainports\", waardoor vervoer van goederen/personen plaatsvindt."@nl ;
  skos:prefLabel "corridor"@en ;
  skos:prefLabel "corridor"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1c0c0422-2f04-481e-af85-aa4cee2eb3af>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat dat informatie op een scherm kan tonen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "monitor"@en ;
  skos:prefLabel "monitor"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1c1a4dd1-93e5-42ba-bbb1-269c2a7d1ee3>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "geintroduceerd voor samenstellingen. Samengesteld door verbindingen of regels (wet)." ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "een discreet object dat bestaat uit meerdere verbonden delen."@nl ;
  skos:prefLabel "assembly"@en ;
  skos:prefLabel "samenstel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1c4066e9-1bd4-4113-9488-806369d02f27>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:SpatialRegion ;
  skos:definition "A spatial structure element is the generalization of all spatial elements that might be used to define a spatial structure. "@nl ;
  skos:prefLabel "ruimtelijk structuur element"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1c48852d-8e32-4c34-a776-2eb0d3491cf4>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling voertuigen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e ;
  skos:definition "prefDef: wegvoertuig van de voertuigcategorie L met de voertuigclassificatie L1e, L2e of L6e, niet zijnde een motorrijtuig met beperkte snelheid of gehandicaptenvoertuig; in ieder geval wordt als bromfiets aangemerkt een voertuig dat blijkens het kentekenregister een bromfiets is."@nl ;
  skos:prefLabel "bromfiets"@nl ;
  skos:prefLabel "moped"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1c48d837-49f6-4f0c-8470-f8fbfeefeabb>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "staalmat"@nl ;
  skos:prefLabel "wire mesh fence"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1c62813c-81f1-4181-8ba2-79d25c56c9bc>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Armatuur met lichtbron en eventueel een reflector voor het zichtbaar maken (aanstralen) van objecten en/ of installaties" ;
  skos:prefLabel "aanstraalverlichting"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1c79a179-b319-48c6-b56d-b42e2ada8888>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "constructed wetland"@en ;
  skos:prefLabel "helofytenfilter"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1c7a3056-2372-4139-8bd4-0528912e4aa3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Aan de bovenzijde open constructie met tenminste 2 wanden en een vloer om een spoor- of autoweg ten opzichte van het omliggende maaiveld verdiept te laten liggen." ;
  skos:prefLabel "open tunnelbak"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1d0c787b-1c42-4c6c-9d3b-e7760e7dd181>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Schuif om water in en uit een sluis te laten" ;
  skos:prefLabel "levelling valve"@en ;
  skos:prefLabel "nivelleerschuif"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1d2e3139-763b-4423-a731-93f1bf79d3d3>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "urnengraf (bovengronds)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1d4f365d-e572-461e-ae8a-08b3b900e4ee>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "klep"@nl ;
  skos:prefLabel "valve"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1dcd7adb-b28c-4016-9ea3-3266bd2677a1>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "plafondafwerking"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1e01fe8e-6892-4bb3-b521-6cd9db71f617>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie in de hoofddraagconstructie van een boogbrug, die de verbinding maakt tussen de boog en het rijdek" ;
  skos:prefLabel "hanger (arch bridge)"@en ;
  skos:prefLabel "hanger (boogbrug)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1e2c5518-2796-484c-80c8-0be98cbd9b9c>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:comment "zwakke definitie, metrische wordt herhaald in de definitie." ;
  skos:broader cbnl-term:b7045eba-aac6-4ed4-856c-1512a0800dbf ;
  skos:definition "a topological space with a metric."@en ;
  skos:prefLabel "metric space"@en ;
  skos:prefLabel "metrische ruimte"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1e5a0a6b-780f-4287-8dae-dc6938895f10>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  skos:altLabel "speed"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition " the rate of change of its position with respect to a frame of reference, and is a function of time."@en ;
  skos:prefLabel "snelheid"@nl ;
  skos:prefLabel "velocity"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1e68cdae-0f37-4231-b3a9-810d67e5d67c>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NVN-ISO/IEC TS 33060" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/56633dc7-70fe-4c28-89e9-f9b961edf17b> ;
  skos:definition "A set of criteria or conditions that place limits or restrictions on actions, attributes or qualities. It establishes measures or qualities for determining acceptability, conformance or merit. It may be required as part of an agreement or contract."@en ;
  skos:prefLabel "specificaties"@nl ;
  skos:prefLabel "specifications"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1e7655e9-39b7-40e0-9739-57660e55cf1b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "weerhut"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f03fba6-db05-4cfd-b4cb-9d27f5d5c30d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verzameling van rommelig op elkaar liggende stenen van een grovere samenstelling dan grind" ;
  skos:prefLabel "steenhoop"@nl ;
  skos:prefLabel "stone pile"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f671590-e874-40b5-b35f-560d45dff294>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Weg, verkeersbaan of rijbaan bestemd voor fietsers, snorfietsers en eventueel bromfietsers."@nl ;
  skos:prefLabel "fietspad"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f758d5e-6adf-4463-a03a-80fe8f4a3f46>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Inlaatvoorziening voor het geleiden van de toe- en afvoer van afvalwater in het rioleringsstelsel" ;
  skos:prefLabel "flow profile"@en ;
  skos:prefLabel "stroomprofiel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f792185-4140-4f07-b687-98b215994108>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A junction box is an enclosure within which cables are connected. Cables may be members of an electrical circuit for electrical power systems or be information carriers in a telecommunications system . A junction box is typically intended to conceal a cable junction from sight, eliminate tampering or provide a safe place for electrical connection."@nl ;
  skos:prefLabel "splitsstuk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f>
  a skos:Concept ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Met behulp van markeringsvoorwerpen aangeven van de vaargeul, dan wel obstakels of gevaren in de vaargeul. Markeringsvoorwerpen kunnen boeien en bakens zijn (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "vaarwegmarkering"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7ff7f3-7729-41c2-8267-17301fc68487>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling voertuigen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e ;
  skos:definition "wegvoertuig, met uitzondering van een motorvoertuig, aanhangwagen, niet-gemotoriseerd gehandicaptenvoertuig, fiets en zijspanwagen, doch met inbegrip van een handwagen met motorvermogen."@nl ;
  skos:prefLabel "car"@en ;
  skos:prefLabel "wagen"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f996bdf-6b78-454a-be1c-440e039f9d4e>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "bolt"@en ;
  skos:prefLabel "grendel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1fc687d1-7f9d-430f-9d70-828ab3788bdc>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:af0908c5-7819-4804-a1b5-026cba3e1ad5 ;
  skos:definition "infrawerk gevormd door een gebaand gedeelte (van het terrein) voor het verkeer over rails (trein, tram, sneltram, kraan)"@nl ;
  skos:prefLabel "rail road"@en ;
  skos:prefLabel "spoorweg"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1fcb6fe7-8f62-43e2-929a-5050c5b77842>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "rolluik"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1fedd18e-724f-4105-8a45-83ba53489464>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Shading devices are purpose built devices to protect from the sunlight, from natural light, or screening them from view. Shading devices can form part of the facade or can be mounted inside the building, they can be fixed or operable. NOTE Also other building elements such as protruding slabs or balconies can act as shading devices. Those elements however have another primary purpose and are defined as IfcSlab or by other subtypes of IfcBuildingElement. "@nl ;
  skos:prefLabel "zonnescherm"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1ff1783f-cd63-4865-ab3e-a0558bc2c0a7>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die wordt gebruikt als verkeerleidingshulpmiddel, werkend op basis van de combinatie radar en communicatie, waarbij aan de verkeersleider automatisch positie en identiteit van elk met een zogenaamde transponder uitgerust (lucht)vaartuig gepresenteerd wordt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "radar installation"@en ;
  skos:prefLabel "radarinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1ff56d23-3b4c-4d72-98b9-f9a93dd243c0>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Smalle geleidestrook bestemd voor fauna om een barrière (een weg, water e.d.) te kunnen passeren." ;
  skos:prefLabel "access strip"@en ;
  skos:prefLabel "loopstrook"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/202567e1-4b57-4b00-bc12-a110efc68529>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Geluidbeperkende voorziening in de vorm van een constructie langs een weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "geluidbeperkende constructie"@nl ;
  skos:prefLabel "road traffic noise reducing device, noise limiting construction (road)"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/20783aa2-20bf-4c2f-b841-f20e068b15a7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Mechanisme dat door bediening een beweging geleidelijk tot stilstand brengt." ;
  skos:prefLabel "brake"@en ;
  skos:prefLabel "rem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2085e5af-34e8-4877-94b8-9af879debd5e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Terrein langs de (snel)weg waar de mogelijkheid is om te rusten, eten of te drinken, het toilet te bezoeken of te tanken" ;
  skos:prefLabel "service area"@en ;
  skos:prefLabel "verzorgingsplaats"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/209c2afd-1af1-422b-91f9-46208a00a4ad>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f> ;
  skos:definition "vast markeringsvoorwerp dat een gevaarlijk punt (kribkop, strekdam of ondiepte) markeert. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "groyne marker"@en ;
  skos:prefLabel "kribbaken"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/20a9a5f1-6456-4340-bbd8-5b525f16cbd2>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
  skos:definition "The built/building element comprises all elements that are primarily part of the construction of a building, i.e., its structural and space separating system. Building elements are all physically existent and tangible things"@nl ;
  skos:prefLabel "gebouwelement"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/20d45ef5-c060-41db-8f19-50641d89e292>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stang met schroefdraad dat als bevestigingsmiddel dient om de afstand tussen twee componenten te fixeren." ;
  skos:prefLabel "draadstang"@nl ;
  skos:prefLabel "threaded rod"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/21393d23-b254-4731-90a9-26c09626916d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van het dak" ;
  skos:prefLabel "dakafwerking"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/21480816-c8d2-4441-a617-fc8e85b20dac>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Met bomen aangeplante, rij-en wandelweg bestaande uit één of meer bomenrijen." ;
  skos:prefLabel "bomenlaan"@nl ;
  skos:prefLabel "tree-lined lane"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/217c05fe-7dea-41d9-8e5b-225c600e06e8>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Richtlijnen Vaarwegen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f64dbbd3-44e9-4924-8c19-a2fb48c5c0c0 ;
  skos:definition "aspecteis die bepaalt of een object veilig bruikbaar, dus beschikbaar is. Voor het bepalen van de interventieniveau’s en beheermaatregelen is het van essentieel belang dat beschikbaarheidseisen worden gedefinieerd."@nl ;
  skos:prefLabel "availability requirement"@en ;
  skos:prefLabel "beschikbaarheidseis"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2194c443-88a4-4c79-9e0c-74e41da2e30e>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/877cbbb9-adea-49ab-8634-df71ed3e36c4> ;
  skos:definition "organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele publiek- of privaatrechtelijke handeling, en die de rol van rechtspersoon kan spelen."@nl ;
  skos:prefLabel "formal organisation"@en ;
  skos:prefLabel "formele organisatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/21b00daa-7b3c-46dc-b8da-c30b52b4b5de>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A medical device is attached to a medical piping system and operates upon medical gases to perform a specific function. Medical gases include medical air, medical vacuum, oxygen, carbon dioxide, nitrogen, and nitrous oxide. Outlets for medical gasses should use IfcValve with PredefinedType equal to GASTAP, containing an IfcDistributionPort with FlowDirection SINK and PredefinedType equal to COMPRESSEDAIR, VACUUM, or CHEMICAL, and having property sets on the port further indicating the gas type and pressure. Tanks for medical gasses should use IfcTank with PredefinedType equal to PRESSUREVESSEL, containing an IfcDistributionPort with FlowDirection SOURCE and PredefinedType CHEMICAL, and having property sets on the port further indicating the gas type and pressure range. "@nl ;
  skos:prefLabel "medisch apparaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/21b99b62-991c-4b52-ab13-d5053a95a01a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "askoppeling"@nl ;
  skos:prefLabel "shaft coupling"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/21c93a0b-40be-4616-80c6-4cfc40edd3ab>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "cage gear"@en ;
  skos:prefLabel "pennenbaan"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/224440bc-0eaa-4877-86f2-ab33c17b7522>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een vaak cilindrisch constructiedeel van een waterbouwkundige constructie voor het bevestigen van scheepstrossen." ;
  skos:prefLabel "bolder"@nl ;
  skos:prefLabel "bollard"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/224485d2-6968-4a01-abe9-8a7f524eb2ef>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e ;
  skos:definition "Gemotoriseerd wegvoertuig behalve bromfiets, fiets met trapondersteuning en gehandicaptenvoertuig, bestemd om anders dan langs rails te worden voortbewogen."@nl ;
  skos:prefLabel "motor vehicle"@en ;
  skos:prefLabel "motorvoertuig"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/22aef6f2-39e8-4531-8926-0b570b366167>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2375969c-8d8c-4da9-8f58-399ce041cf03> ;
  skos:definition "Laag van de verharding tussen de toplaag en de fundering. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "interlayer"@en ;
  skos:prefLabel "tussenlaag"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/22edf9b4-291c-4e23-b10e-d69ecb9781f2>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
  skos:definition "Bovenste gedeelte van de aardebaan (weg), tot een diepte van 1 m onder het verhardingsoppervlak, waarvan het zand aan bepaalde eisen moet voldoen en waarop de verharding rust. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "sand bed"@en ;
  skos:prefLabel "zandbed"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2306e7d4-c993-49eb-8bcf-d868c848ac3b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:bd9a50c3-1aa0-4d23-9531-028c363d13da ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende spoorweglinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "railway network"@en ;
  skos:prefLabel "spoorwegennetwerk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/235ec511-23fd-49eb-ab69-33ad1d8496d2>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie om kwelwater tegen te houden voor het garanderen van de stabiliteit van het dijklichaam." ;
  skos:prefLabel "onderloopsheidscherm"@nl ;
  skos:prefLabel "seepage barrier"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2369dc72-a4b9-4b77-b322-b5d3c8cab625>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Civiel-bouwkundige constructie voor het dragen van verkeersinformatiepanelen en/of –beseining. (bron: RTD 1001)"@nl ;
  skos:prefLabel "traffic-related loadbearing structure"@en ;
  skos:prefLabel "verkeerskundige draagconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/236aa5bb-e371-4432-95c1-cd1b5176402a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sportveld voor het spelen van basketbal met aan beide zijden een paal waaraan een ring met een netje (de basket) is vastgemaakt " ;
  skos:prefLabel "basketball court"@en ;
  skos:prefLabel "basketbalveld"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2375969c-8d8c-4da9-8f58-399ce041cf03>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
  skos:definition "Laag van de verharding (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "paving layer"@en ;
  skos:prefLabel "verhardingslaag"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/23a17fff-bf85-4b2d-a183-869c2c2db757>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "paaiplaats"@nl ;
  skos:prefLabel "spawning ground"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/23af8fa3-95ec-4d47-a20b-2df9d348dec4>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Terreindeel zijnde een afscheiding met beperkte breedte en beplant met bomen of struiken. (Bron: definities.geostandaarden.nl)"@nl ;
  skos:prefLabel "houtwal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/23b87f88-0b31-42a6-901f-0cedd1caa020>
  a skos:Concept ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  skos:altLabel "GMS"@nl ;
  skos:altLabel "gladheidsmeldsysteem"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die met behulp van sensoren in of naast de weg de variabelen zoals temperatuur en luchtvochtigheid opneemt en deze gegevens doorstuurd naar een centrale waar de kans op gladheid wordt bepaald."@nl ;
  skos:prefLabel "gladheidmeldsysteem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/23c992cb-338b-4e30-bf7a-2c0e74c0bb6c>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "anemometer"@en ;
  skos:prefLabel "windmeter"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/23fe7d41-2175-49e7-a8a7-fc4aa7590fcb>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie maakt dat het GEEN zee is onder waterlichaam en daarom onder samenstelling valt. Hier moet zee gedefinieerd zijn met als definitie: uitgestrekt oppervlaktewater bestaande uit zout water dat het grootste deel van de aarde bedekt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/881f07af-fb6e-41a4-a504-cd393f0d819d> ;
  skos:definition "Mariene (zoute) wateren, met uitzondering van de binnenwateren van staten, met inbegrip van de zeebodem en ondergrond daarvan."@nl ;
  skos:prefLabel "sea"@en ;
  skos:prefLabel "zee"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2410c180-2fad-4d84-8d2e-4c1606b90c0d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A tendon is a steel element such as a wire, cable, bar, rod, or strand used to impart prestress to concrete when the element is tensioned. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 steel bar s or groups of bars, strands or wires given a tensile stress that produces a compressive stress in prestressed concrete or masonry. .extDef NOTE To be efficient, the cable follows the deck alignment and moves vertically up on the top of the piers and down in the middle of the span. Therefore the cable axis is defined relatively towards the deck alignment. The ShapeRepresentation should be AdvancedSweptSolid geometry based on SectionedSolidHorizontal description including DistanceExpression, CircleProfileDef and AlignmentCurve, leading to a polyline describing the cable directrix. .extDef NOTE Regarding the Structural Analysis model, the cable has to be transformed into loads applied at each CartesianPoint defining the polyline."@nl ;
  skos:prefLabel "voorspanwapening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/241d76eb-92fd-426d-862c-2d956a9214c4>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:Activity ;
  skos:definition "Sociale activiteit van geheel van verplaatsingen van voer/vaartuigen over een transportlink."@nl ;
  skos:prefLabel "traffic"@en ;
  skos:prefLabel "verkeer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/24692ee7-df71-4c0f-88f0-165102419e03>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie voor het informeren van vaarweggebruikers door middel van (optische) verkeerstekens. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "scheepverkeersbeseining"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2475c027-ebd7-42fc-916e-b02ae28789bf>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "IfcFacilityPart provides for spatial breakdown of built facilities. It may be further specialised according to the type of facility being broken down."@nl ;
  skos:prefLabel "deel van voorziening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/24ba8ac0-391d-4195-90bb-1ab42e43fe7a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "beluchtingstank"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/24e02b2d-fedc-4ad2-ac47-ecab642f67fd>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "besluit"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "bewering dat een selectie vormt van een voorstelbare werkelijkheid (voorkeursvariant) uit een aantal mogelijke werkelijkheden (varianten) op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
  skos:prefLabel "beslissing"@nl ;
  skos:prefLabel "decision"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/250236f6-2081-4f1b-9e4c-23752c9592d2>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Waterwet" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:b53bdb2e-b27d-4d61-91bc-2c9c7137bf1c ;
  skos:definition "systeem (samenhangend geheel)van een of meer oppervlaktewaterlichamen en grondwaterlichamen, met bijbehorende bergingsgebieden, waterkeringen en ondersteunende kunstwerken."@nl ;
  skos:prefLabel "hydro network"@en ;
  skos:prefLabel "watersysteem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/25495681-5c46-4660-b5d6-dc5b707b29c3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "In het water staande constructie van in de bodem geplaatste palen of kokers boven water verbonden door gordingen om schepen aan vast te leggen of af te remmen." ;
  skos:prefLabel "meerstoel"@nl ;
  skos:prefLabel "mooring dolphin"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/258c4ff1-6acc-4d03-a7d2-0b7b822c1f11>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A space represents an area or volume bounded actually or theoretically. Spaces are areas or volumes that provide for certain functions within a building. A space is associated to a building storey or in case of exterior spaces to a site . A space may span over several connected spaces. Therefore a space group provides for a collection of spaces included in a storey. A space can also be decomposed in parts, where each part defines a partial space. This is defined by the CompositionType attribute of the supertype IfcSpatialStructureElement which is interpreted as follow COMPLEX space group ELEMENT space PARTIAL partial space NOTE View definitions and implementation agreements may restrict spaces with CompositionType ELEMENT to be non overlapping. The IfcSpace is used to build the spatial structure of a building that serves as the primary project breakdown and is required to be hierarchical . The spatial structure elements are linked together by using the objectified relationship IfcRelAggregates. Figure 187 shows the IfcSpace as part of the spatial structure. It also serves as the spatial container for space related elements. NOTE Detailed requirements on mandatory element containment and placement structure relationships are given in view definitions and implementer agreements. space composition Figure 187 Space composition The following guidelines should apply for using the Name, Description, LongName and ObjectType attributes. Name holds the unique name or space number from the plan. Description holds any additional information field the user may have specified, there are no further recommendations. LongName holds the full name of the space, it is often used in addition to the Name , if a number is assigned to the room, then the descriptive name is exchanged as LongName. ObjectType holds the space type, i.e. usually the functional category of the space . NOTE In cases of inconsistency between the geometric representation of the IfcSpace and the combined geometric representations of the surrounding IfcRelSpaceBoundary , the geometric representation of the space should take priority over the geometric representation of the surrounding space boundaries. Figure 188 describes the heights and elevations of the IfcSpace. elevation of the space top of construction slab equals elevation of storey provided by IfcBuildingStorey.Elevation relative to IfcBuilding.ElevationOfRefHeight elevation of the space flooring top of flooring on top of slab provided by IfcSpace.ElevationWithFlooring relative to IfcBuilding.ElevationOfRefHeight height of space top of slab below to bottom of slab above provided by BaseQuantity with Name Height floor height of space top of slab below to top of flooring provided by BaseQuantity with Name FinishFloorHeight net height of space top of flooring to bottom of suspended ceiling provided by BaseQuantity with Name FinishCeilingHeight Space elevations Figure 188 Space elevations "@nl ;
  skos:prefLabel "functieruimte"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/25e08bdd-82f7-44fe-acd2-9f1d19d7c5aa>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "life jacket"@en ;
  skos:prefLabel "reddingsvest"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/260b2ba5-4402-42ca-bb14-1240f84d7257>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Luchtkanaal voor de afvoer van gassen en rook afkomstig van een verbrandingstoestel." ;
  skos:prefLabel "flue"@en ;
  skos:prefLabel "rookafvoer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/26266749-6cf1-4bbf-9f3d-961340fc010a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie voor het detecteren van inbraken." ;
  skos:prefLabel "inbraakbeveiligingsinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "security system"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/264be9d3-2aef-47fb-ba8e-bd317bc492b4>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "denkproces"@nl ;
  skos:altLabel "thinking"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/87d17969-f0aa-4c96-91b0-d3c95aefbc61> ;
  skos:definition "mentale (rationele) activiteit die plaatsvindt binnen de geest (mind) van een persoon, en die resulteert in gedachten."@nl ;
  skos:prefLabel "denken"@nl ;
  skos:prefLabel "think"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/265db131-f6f5-4135-a825-8a7cdb6588ff>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f> ;
  skos:definition "Verankerd drijvend lichaam dat vaarwegen markeert ten behoeve van de scheepvaart (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "boei"@nl ;
  skos:prefLabel "buoy"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/26859dbb-24fe-4648-bb05-221abab72498>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Bevestigingsmiddel om constructieelementen met een anker te verbinden en te fixeren aan de ondergrond voor een stabiel geheel. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "anchoring"@en ;
  skos:prefLabel "verankering"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/268c2745-4af4-4610-a8c0-815870876785>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "lengte is een grootheid met de dimensie afstand."@nl ;
  skos:prefLabel "lengte"@nl ;
  skos:prefLabel "length"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/26b2207b-81c8-4400-bd04-ce50a73200fc>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie voor het toevoegen van zuurstof aan influent (afvalwater) zodat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengsel afbreken (aerobe zuivering) " ;
  skos:prefLabel "beluchtingsinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2710f14d-d8db-476e-b6d2-0908bb28d807>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "IBA"@nl ;
  skos:altLabel "individuele behandeling van afvalwater"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "individuele behandeling van afvalwater systeem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2773f4f6-11ac-46e7-af75-834803527fc1>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verdiept terrein met een waterdoorlatende bodem bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij dit water door middel van infiltratie in de bodem kan worden afgevoerd." ;
  skos:prefLabel "infiltratieveld"@nl ;
  skos:prefLabel "infiltration field"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2778ee08-d272-4d6f-a5c5-56d7e9828ef9>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/380c8de8-7b69-42d8-bb19-7ad720da7efa> ;
  skos:definition "Kruispunt warvan de wegorientatielijnen elkaar snijden. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "gelijkvloers kruispunt"@nl ;
  skos:prefLabel "level crossroads"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2791fc39-526d-4cd5-8a25-b344443a4263>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "railing"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "handrail"@en ;
  skos:prefLabel "leuning"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/279fcc62-3e0c-45b9-9a81-b5a2ff2e2ab1>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Profiel dat wordt geplaatst aan het uiteinde van een constructie of constructiedeel om de randen te beschermen tegen hoge plaatselijke spanningen en geconcentreerde belastingen zoals bijvoorbeeld aanrijdbelasting of stootbelasting" ;
  skos:prefLabel "beeindigingsprofiel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:TopConcept ;
  skos:definition "verzameling van nog niet in een hiërarchie geplaatste concepten."@nl ;
  skos:prefLabel "nog ongeklasificeerd"@nl ;
  skos:prefLabel "unclasified"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/285a0240-dff2-4364-85bb-743d9418b183>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende elektriceitslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "electricity network"@en ;
  skos:prefLabel "elektriciteitsnetwerk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/289b1d70-7905-4744-a700-ba934032b1b8>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "olie- en benzineafscheider"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Bouwbesluit 2012" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:bcf4e4b3-0744-47c2-a399-6c972d9659ae ;
  skos:definition "Bouwwerk of gedeelte daarvan, voor zover dat geen gebouw of onderdeel daarvan is (en niet bestemd en/of ingericht voor permanent menselijk verblijf)."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwwerk, geen gebouw zijnde"@nl ;
  skos:prefLabel "non building structure, structure other than a building"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2902c3b6-3020-4af9-bc99-6d71f86731f1>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Elektromotor die dient om de hoofmotor in werking te brengen." ;
  skos:prefLabel "starter motor"@en ;
  skos:prefLabel "startmotor"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2903208b-88c8-40e8-bf1f-6d06dec5ebea>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "kooi"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2903bd4c-c952-438e-a00e-8ab515b21a67>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Het hellende vlak van het dijklichaam aan de kerende zijde van de dijk" ;
  skos:prefLabel "buitentalud"@nl ;
  skos:prefLabel "external slope"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2950ee80-eece-41cb-881f-4adc23ed6a66>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel bestaande uit een aanrecht, ingebouwde spoelbak en kastjes." ;
  skos:prefLabel "keukenblok"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2a58b1d9-7911-4529-9659-1acbb7deba0c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afscheiding in de vorm van een korf of mand gevuld met een granulair materiaal (puin of steenbrokken) waarbij de schanskorf zowel constructief als decoratief kan worden aangewend." ;
  skos:prefLabel "gabion"@en ;
  skos:prefLabel "schanskorf"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2a5d743a-ab4c-49c5-ad70-a81a1f192d52>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat voor het nemen van monsters" ;
  skos:prefLabel "monsternameapparaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2a68d978-41be-4f2a-8664-4b2184e5261e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Scherm dat een waterbouwkundige constructie beschermt tegen kwelwater bij een waterstandsverschil" ;
  skos:prefLabel "achterloopheidscherm"@nl ;
  skos:prefLabel "seepage barrier"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2a744174-d4e2-44fa-a2b3-1d462094e795>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van een Object in een inputrelatie."@nl ;
  skos:prefLabel "input"@en ;
  skos:prefLabel "input"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2a7c64fb-1508-4a20-aa16-924ee4ee89d2>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Grondmechanisch constructiedeel om kerende constructies geotechnisch te stabiliseren." ;
  skos:prefLabel "anchor"@en ;
  skos:prefLabel "anker"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2ad3b2d6-8de9-4655-9e02-73ce8f6ea3ba>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "The building storey has an elevation and typically represents a (nearly) horizontal aggregation of spaces that are vertically bound. A storey is (if specified) associated to a building. A storey may span over several connected storeys. Therefore storey complex provides for a collection of storeys included in a building. A storey can also be decomposed in (horizontical) parts, where each part defines a partial storey.Â "@nl ;
  skos:prefLabel "verdieping"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:a4d93507-c6f6-4a93-838e-eee53c3db1e7 ;
  skos:definition "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "fysieke grootheid"@nl ;
  skos:prefLabel "physical quantity"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2ae3358d-a5dd-4d83-a16d-791a57d509c7>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  skos:altLabel "lichtintensiteit"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "a measure of the wavelength-weighted power emitted by a light source in a particular direction per unit solid angle, based on the luminosity function, a standardized model of the sensitivity of the human eye."@en ;
  skos:prefLabel "lichtsterkte"@nl ;
  skos:prefLabel "luminous intensity"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2afbfc97-4c9d-44e7-a2b5-c43f912d16a7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Component dat er voor zorgt dat een draagkabel de juiste spanning blijft behouden" ;
  skos:prefLabel "cable tension system"@en ;
  skos:prefLabel "kabelspaninrichting"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2b922981-48a3-49a1-9bb9-2c5fda6c028d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A sensor is a device that measures a physical quantity and converts it into a signal which can be read by an observer or by an instrument."@nl ;
  skos:prefLabel "sensor"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2bbd90d9-ba98-4267-936c-d91d4a46ddc0>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "fish lock"@en ;
  skos:prefLabel "vissluis"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2bd30941-7b96-4739-ac7c-bebe21be71d8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Platte rand aan het einde van een buis of koker die voor een verbinding zorgt met behulp van moeren en bouten" ;
  skos:prefLabel "flange"@en ;
  skos:prefLabel "flens"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2c168c66-407e-49d2-b2fa-f87cd6ff2768>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/90742d3c-b338-41f2-b89b-7c760f6cb9f7> ;
  skos:definition "Gelijkvloerse kruising van een weg met een niet voor het openbaar verkeer opengestelde weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "overpad"@nl ;
  skos:prefLabel "right of way"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2c513890-0172-46f3-87cd-b869105a9b33>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "https://nl.wiktionary.org" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f09d59ac-c595-4b24-9620-392788bed6ce ;
  skos:definition "aggregatietoestand van een stof met een veranderlijk volume die uit losse moleculen of atomen bestaat."@nl ;
  skos:prefLabel "gas"@en ;
  skos:prefLabel "gas"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2c623fa4-9e22-400c-b72b-ed03abe3f989>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader cbnl-term:d6423220-73e8-4176-a499-dbf7e48fb16e ;
  skos:definition "is de geografische positieaanduiding die de hoogte van een geografische locatie (bijvoorbeeld een berg of plateau) aangeeft in meters (of andere lengtemaat) ten opzichte van een referentieniveau: het nulvlak."@nl ;
  skos:prefLabel "geografische hoogte"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2cb93f0a-32bf-411d-b22e-cb021b880e23>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "langsligger"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2d0fa6f9-d8aa-4439-8842-335b68d60b09>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "sproei-installatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2d1c0537-c9b9-4de4-82ac-8d5908e4c13e>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "draaipoort"@nl ;
  skos:prefLabel "swing gate"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2d5e7969-00ce-439d-b1de-a8eff9fa881d>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/399c6eae-43c9-4df6-935f-4c8bb6fd26e2> ;
  skos:definition "Relatie tussen twee nodes die een directe verbinding in het netwerk voorstelt. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "netwerklink"@nl ;
  skos:prefLabel "network link"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2d734eae-1481-4151-8ae4-a99372286adc>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowTreatmentDevice defines the occurrence of a device typically used to remove unwanted matter from a fluid, either liquid or gas, and typically participates in a flow distribution system. Its type is defined by IfcFlowTreatmentDeviceType or its subtypes."@nl ;
  skos:prefLabel "stromingsbehandelingsapparaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2d7a23f3-6b08-443e-a6d1-8837a79c4713>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "de fysieke eenheid van energie. De joule is gedefinieerd als de energie die nodig is om een lichaam te verplaatsen met een kracht van 1 newton over een afstand van 1 meter."@nl ;
  skos:prefLabel "joule"@en ;
  skos:prefLabel "joule"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2dda83cb-7c22-46ff-b7d1-b0ae9faf44bf>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An electric flow storage device is a device in which electrical energy is stored and from which energy may be progressively released."@nl ;
  skos:prefLabel "elektriciteit opslagapparaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2de33ba4-3e06-43c4-be84-aa779d25377d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Werktuig om een bewegingswerk handmatig aan te drijven om een object bij calamiteiten of storingen weer in een veilige toestand te krijgen" ;
  skos:prefLabel "emergency manual control"@en ;
  skos:prefLabel "noodhandbediening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2df409d3-b991-41cd-b0fc-84e9fa6be266>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2084" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6d7e7efc-65ab-4e1b-b16d-a90d8febf788> ;
  skos:definition "bestuurlijk besluit van een persoon of organisatie die van algemene strekking is, inhoudende een publiek- of privaatrechtelijke rechtshandeling."@nl ;
  skos:prefLabel "besluit van algemene strekking"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2e1dfdc7-e2ae-4f2d-b49d-36a6b1818043>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "voortstuwer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2e378d83-a3c6-48d4-a964-d9e207355e84>
  a skos:Concept ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Armatuur met een of meerdere lichtbronnen die de verkeersstromen van de scheepvaart door middel van lichtsignalen reguleert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "scheepvaartsein"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2e5a3e0b-aac5-4bde-88c7-e543ad0bd062>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Platte band die loopt over twee of meerdere platte wielen voor verplaatsing van goed en/of zorgt het overbrengen van een draaiende beweging van het ene wiel naar een ander wiel" ;
  skos:prefLabel "riem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2ebc016f-b087-4b99-9b30-153a7a1bd804>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "paging system"@en ;
  skos:prefLabel "personenzoekinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2f19e4cc-3a94-4157-840e-00a164476cc3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie dat zorgt voor het leveren van een (constante) vloeistofdruk aan installatiedelen. Een hydraulisch aggregaat kenmerkt zich doordat alle installatiedelen bij elkaar zijn gemonteerd op een platform." ;
  skos:prefLabel "hydraulic power pack"@en ;
  skos:prefLabel "hydraulisch aggregaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2f6854d7-3503-4aa7-8a28-d339639d4294>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowTerminal defines the occurrence of a permanently attached element that acts as a terminus or beginning of a distribution system such as an air outlet, drain, water closet, or sink . A terminal is typically a point at which a system interfaces with an external environment. Its type is defined by IfcFlowTerminalType or its subtypes."@nl ;
  skos:prefLabel "stroomterminal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2fafac40-5fb6-47bd-82dc-fd21b6671a83>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Dragend horizontaal constructiedeel waarbij de lengte vele malen langer is dan de breedte en de hoogte in doorsnede" ;
  skos:prefLabel "balk"@nl ;
  skos:prefLabel "beam"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2fc39fcc-9be3-4257-9f28-0e18f9f278a0>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition """altDef: 1) Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw (inclusief funderingsconstructie), of het gedeelte van de wegconstructie op een kruising (NOCLA)
2) Uit lagen of elementen opgebouwde constructie op Onderbouw welke de verkeersbelastingen naar deze Onderbouw spreidt (bron: CS 22)"""@nl ;
  skos:definition "altDef: Constructie bestaande uit een of meer verhardingslagen, om verkeer over het terrein mogelijk te maken. (bron: Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat (NL))"@nl ;
  skos:definition "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CS 24)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CS 42)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: Stelsel RWS Basisspecificaties)"@nl ;
  skos:definition "altDef: TODO (bron: Bedrijfsobjectenmodel Rijkswaterstaat)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Verzameling van alle verhardingslagen en wegfundering. M.a.w. de afdracht en spreiding van de belasting door het verkeer naar de ondergrond (bron: Kader wegontwerpproces)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Voor het verkeer aangebrachte verhardingsconstructie van een verkeersbaan. (bron: Data-eisen Digitaal Topografisch Bestand)"@nl ;
  skos:definition "prefDef: Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "bovenbouw (weg)"@nl ;
  skos:prefLabel "paving"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/30b63e58-35ca-4ba2-8455-84e29d282a3c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verlaging in een begroeid terreindeel om het hemelwater tijdelijk te bergen en in de bodem te laten infiltreren." ;
  skos:prefLabel "wadi"@en ;
  skos:prefLabel "wadi"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/312b5114-1f0b-487b-95a0-072f3362e11f>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Speeltoestel om te klimmen." ;
  skos:prefLabel "climbing frame"@en ;
  skos:prefLabel "klimtoestel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/313d5f91-1b89-401f-b399-ba0b23a01d34>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek zijn voor de registratie van ruimtelijke objecten ter inrichting van het water."@nl ;
  skos:prefLabel "waterinrichtingsobject"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/317684f6-e4ff-432f-a356-5b5661f443e7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bord dat algemene, bewegwijzering en overige informatie verschaft." ;
  skos:prefLabel "informatiebord"@nl ;
  skos:prefLabel "information sign"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/318c647b-1ed9-4fd2-9e3c-797bb5f9a5af>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5> ;
  skos:definition "publiekrechtelijke organisatie (hiërarchische politieke organisatie) die gezag uitoefent over een bevolking binnen een bepaald grondgebeid, gelegitimeerd door een vorm van recht, waarvan de naleving wordt afgedwongen met een monopolie op het gebruik van geweld."@nl ;
  skos:prefLabel "staat"@nl ;
  skos:prefLabel "state"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/31b8acc4-6b07-476c-b3f9-ef6e55ce1d75>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wet milieubeheer" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  skos:altLabel "afval"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3 ;
  skos:definition "Materiaal dat een stof, mengsel of voorwerp vormt, waarvan de houder zich ontdoet, voornemens is zich te ontdoen of zich moet ontdoen."@nl ;
  skos:prefLabel "afvalstof"@nl ;
  skos:prefLabel "waste"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/31cb02c1-a915-4afa-842f-2408bbe9d1c7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verticale stijl van een puntdeur waaraan het boven- en onderdraaipunt zit bevestigd" ;
  skos:prefLabel "har"@nl ;
  skos:prefLabel "pintle"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/31d6f424-597e-467d-a190-ad86cd31a226>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die vanaf één punt alle sloten van deuren, volgens een bepaald protocol, kan ongrendelen en vergrendelen." ;
  skos:prefLabel "central door release"@en ;
  skos:prefLabel "centrale-deurontgrendeling"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/323c398d-0b3d-4e3b-962b-a68a4c0f97c9>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d> ;
  skos:definition "vast of beweegbaar bouwwerk, geen gebouw zijnde die dient om het peil bovenstrooms van de constructie te verhogen c.q. te regelen."@nl ;
  skos:prefLabel "barrage"@en ;
  skos:prefLabel "stuw"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/325b95c1-80ca-42cc-9bdd-cb9f9cf1da17>
  a skos:Concept ;
  dct:references "NEN-EN 15804" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5966a948-7a05-4575-a5be-db184bd80a1c> ;
  skos:definition "Product vervaardigd of bewerkt voor opname in bouwwerken."@en ;
  skos:prefLabel "bouwproduct"@nl ;
  skos:prefLabel "construction product"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/329c1ef1-6688-4479-8c95-3ff6d0037b6a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Horizontale bovenafsluiting van een ruimte of vertrek." ;
  skos:prefLabel "ceiling"@en ;
  skos:prefLabel "plafond"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/331c9a4f-a0b4-45fc-9a3e-bc486b0587a1>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Trede van een roltrap, voorzien van wielen aan de onderzijde, die omhoog of omlaag kan schuiven ten opzichte van andere treden." ;
  skos:prefLabel "escalator tread"@en ;
  skos:prefLabel "roltraptrede"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/33265315-e3de-42c6-8bba-3406ee68f73d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Droge gashouder in de vorm van een ballon die wordt toegepast om vrijgekomen gas bij het slibvergistingsproces tijdelijk op te slaan   " ;
  skos:prefLabel "ballon"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3387e50b-db36-4f1b-aace-fa956912df05>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "extensief gazon"@nl ;
  skos:prefLabel "extensive lawn"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/33e87005-5302-402a-b97a-b20714b6d94c>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:a6207985-e599-4901-acbd-588687f6adf3 ;
  skos:definition "organisme bestaande uit een cel zonder celkern, waarvan het erfelijk materiaal ligt los in het cytoplasma."@nl ;
  skos:prefLabel "bacterie"@nl ;
  skos:prefLabel "bacterium"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/33ec4027-b017-42aa-9f89-077371a6a89d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5> ;
  skos:definition "publiekrechtelijke organisatie van de Rijksoverheid waar het beleid van de regering wordt uitgevoerd."@nl ;
  skos:prefLabel "ministerie"@nl ;
  skos:prefLabel "ministery"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/33ff0566-8d39-4f59-8d03-653c589535f2>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:cb12f8af-317c-438b-926f-470cc7b2b967 ;
  skos:definition "Driearmig knooppunt waar de ene autosnelweg (vrijwel) haaks eindigt op de andere autosnelweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "t-intersection"@en ;
  skos:prefLabel "t-knooppunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3413cb8e-0cd1-4ecf-ad38-20ea77a437f8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Scharnierend onderdeel van een ophaalbrug met aan de voorzijde de hangstang en aan de achterzijde het contragewicht." ;
  skos:prefLabel "balanspriem"@nl ;
  skos:prefLabel "counterweight boom"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/343a2aec-6306-45e6-b908-80dce27bb3c5>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:c7e234be-ca83-42d9-8e10-0714e7e557ec ;
  skos:definition "The distribution element IfcDistributionControlElement defines occurrence elements of a building automation control system that are used to impart control over elements of a distribution system. IfcDistributionControlElement defines elements of a building automation control system. These are typically used to control distribution system elements to maintain variables such as temperature, humidity, pressure, flow, power, or lighting levels, through the modulation, staging or sequencing of mechanical or electrical devices."@nl ;
  skos:prefLabel "distributie regelelement"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/344d7423-8a0d-4f83-89ff-999a6f476ac1>
  a skos:Concept ;
  skos:broader nen2660-term:FunctionalEntity ;
  skos:definition "Functionele entiteit dat een verbinding (associatie, drager, kanaal) tussen twee delen, waarlangs een (soms dynamische) wisselwerking of interactie tussen die elementen plaatsvind met een bepaald doel."@nl ;
  skos:prefLabel "functional interface"@en ;
  skos:prefLabel "functioneel raakvlak"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3471703b-1c8b-474b-a5c4-e10f3a6cfdca>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Horizontale of licht hellende strook langs de weg, spoorweg of grondlichaam veelal begroeid met gras en/of beplanting" ;
  skos:prefLabel "berm"@nl ;
  skos:prefLabel "verge"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/34c5039e-3caa-4688-b6f7-b4b2291eba01>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Plaats waar een lichaam of de restanten daarvan, na het overlijden worden geplaatst." ;
  skos:prefLabel "graf"@nl ;
  skos:prefLabel "grave"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/34c6462e-b0c8-4f42-959c-08cbb9ee6ea9>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel ten behoeve van een behandelingsproces waarbij het hele filterbed wordt gebruikt om niet-oplosbare deeltjes uit hydraulie olie te filteren."@nl ;
  skos:prefLabel "depth filtration"@en ;
  skos:prefLabel "dieptefiltratie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/34cb586a-d3bc-4f7b-864a-20d201a3945f>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Bebouwing die geheel of gedeeltelijk onder de grond is aangebracht ten behoeve van een pompinstallatie (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "pompkelder"@nl ;
  skos:prefLabel "pump cellar"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/353f0a23-234a-4364-80c8-b2230b549010>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7> ;
  skos:definition "Punt of gebied waar twee rijbanen ten behoeve van verkeer met dezelfde rijrichting onder een kleine hoek samenkomen en overgaan in een rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "convergentiepunt"@nl ;
  skos:prefLabel "point of convergence"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/35437762-445f-4def-b8ba-6a2fb15a969a>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A controller is a device that monitors inputs and controls outputs within a building automation system. A controller may be physical having placement within a spatial structure or logical a software interface or aggregated within a programmable physical controller ."@nl ;
  skos:prefLabel "regelaar"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3547237a-9df6-4433-b982-b42cdc24631f>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A reinforcing element represents bars, wires, strands, meshes, tendons, and other components embedded in concrete in such a manner that the reinforcement and the concrete act together in resisting forces. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 rod s , bar s , fabric, fibres, wires and cable s added to give additional strength or support to a material or component. One or several instances of subtypes of IfcReinforcingElement should always be accompanied by a defining instance of a respective subtype of IfcReinforcingElementType . The type object holds shape and material information. "@nl ;
  skos:prefLabel "wapening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/355aa1ac-7e14-4048-ae57-962c4e05c234>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "prestatiemeting"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7c3b2cfb-97b1-4258-8b1a-48b2776c9ec5> ;
  skos:definition "Proces van het verzamelen, analyseren en / of rapporteren van informatie over de prestaties van een individu, groep, organisatie, systeem of component. Dit resulteert in een meting van een prestatie-indicator. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "performance measurement"@en ;
  skos:prefLabel "prestatie meten"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/359a28e8-7381-4dd3-8b22-e5ef00753feb>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verkeerslicht dat telkens aan en uit gaat en dient ter waarschuwing van het wegverkeer." ;
  skos:prefLabel "waarschuwingslicht"@nl ;
  skos:prefLabel "warning light"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/35e48305-42d7-4f67-930b-e73f57679a73>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/268c2745-4af4-4610-a8c0-815870876785> ;
  skos:definition "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "breedte"@nl ;
  skos:prefLabel "width"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3607d584-7128-45d3-86e5-ed3fc4686162>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bouwwerk dat betrekking heeft op het boven de grond bebouwde (dus exclusief ondergrond). Een opstal wordt binnen de NEN 2767-4 op een lager aggregatieniveau geplaatst dan ene gebouw. Het zijn bijvoorbeeld installatiegebouwen." ;
  skos:prefLabel "erection"@en ;
  skos:prefLabel "opstal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/36191f72-fcb0-4721-ae2f-6186a6293fac>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "electric motor"@en ;
  skos:prefLabel "elektromotor"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/36518d6f-c5f5-4709-aa8b-571fd4a67fd8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Toestel dat doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie heet water produceert en dit opslaat in een voorraad- of buffervat tot het moment van consumptie" ;
  skos:prefLabel "boiler"@en ;
  skos:prefLabel "boiler"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/365ca33e-64bb-4d45-9d88-9b4bc01a8bbb>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "(Afsluitbare) ruimte waarin apparatuur is opgesteld waarmee elektrische spanning wordt omgezet naar hogere of lagere waarden." ;
  skos:prefLabel "trafohuis"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/36a81821-f8b9-4032-a029-6ea038dce924>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A covering is an element which covers some part of another element and is fully dependent on that other element. The IfcCovering defines the occurrence of a covering type, that if given is expressed by the IfcCoveringType . .extDef NOTE Definition according to ISO ISO 6707 1 final coverings and treatments of surfaces and their intersections. Coverings are elements with relationships to the covered element and the space on the other side, they may contain openings, assigned by IfcRelVoidsElement , material information, assigned by IfcRelAssociatesMaterial , and others. EXAMPLE Coverings include wall claddings, floorings, suspended ceilings, moldings and skirting boards. NOTE A more basic information about claddings, floorings, and ceilings of a space can be attached to IfcSpace s using the Pset SpaceCommon properties. Then only a name can be provided and the covering quantities would be interpreted from the space quantities. Coverings can be assigned to a space represented by IfcSpace using the inverse relationship CoversSpaces pointing to IfcRelCoversSpaces . The space is then accessible via IfcRelCoversSpaces.RelatedSpace . It defines to which space a covering is facing towards. a space boundary represented by IfcRelSpaceBoundary using the inverse relationship ProvidesBoundaries pointing to IfcRelSpaceBoundary. The space is then accessible via IfcRelSpaceBoundary.RelatingSpace . a building element represented by IfcBuildingElement using the inverse relationship Covers pointing to IfcRelCoversBldgElements . The building element is then accessible via IfcRelCoversBldgElements.RelatingBuildingElement . NOTE The mere containment relationship between an IfcCovering and an IfcSpace is created by using IfcRelContainedInSpatialStructure The following guideline shall apply default if the space has coverings that may not have their own shape representation and no defined relationships to the building elements they cover, then the IfcCovering shall be assigned to IfcSpace using the IfcRelCoversSpaces relationship, if the space has coverings that have an own shape representation and the space has defined space boundaries, then the covering, which relates to that space, shall be contained in the space using IfcRelContainedInSpatialStructure . It may be assigned to the space boundaries using the IfcRelSpaceBoundary . if the covering does not relate to a space, then the covering should be assigned to the building element or a distribution element using the IfcRelCoversBldgElements relationship. "@nl ;
  skos:prefLabel "bekleding"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/36d3d583-9e63-48fd-9d5b-0c370d07157b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "FUP"@nl ;
  skos:altLabel "fauna-uitstapplaats"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie langs een steile of verticale oever van een waterweg, waar (te water geraakte) dieren aan land kunnen komen." ;
  skos:prefLabel "fauna-uittreedplaats"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/36fc7c91-6329-46a9-a293-f7539686510a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat krachten worden overgedragen aan de draagkrachtige ondergrond." ;
  skos:prefLabel "foundation"@en ;
  skos:prefLabel "fundatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/373bb446-5e45-4d2d-b823-901ee8eae99e>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "bewering over hoe de werkelijkheid eruit moet zien."@nl ;
  skos:prefLabel "regel"@nl ;
  skos:prefLabel "rule"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:a87a5b69-6c77-4bdd-8149-943f131ab27a ;
  skos:definition "Node in een wegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "road node"@en ;
  skos:prefLabel "wegnode"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3760af0d-dab3-466e-9dcd-e93032c0d7c9>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel van een aandrijvingswerk dat, al dan niet met tussenkomst van een reductie,  een staalkabel op spanning brengt door een roterende trommel." ;
  skos:prefLabel "kabeltrommel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/380c8de8-7b69-42d8-bb19-7ad720da7efa>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:e53c3a56-0539-42f8-917c-c9e54d93e994 ;
  skos:definition "netwerknode van drie of meer netwerklinks, waarbij er uitwisseling mogelijk is."@nl ;
  skos:prefLabel "intersection"@en ;
  skos:prefLabel "kruispunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/38bbb004-e338-4d49-8162-4b4efa688e6d>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "plasberm"@nl ;
  skos:prefLabel "wet berm"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/39390c22-30a4-4fd1-8fd7-a27277434a32>
  a rdf:Seq ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader nen2660-term:TopConcept ;
  skos:definition "een sequence om categorieën aan te geven waaraan voorwaarden gekoppeld kunnen worden."@nl ;
  skos:prefLabel "klasse"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/399c6eae-43c9-4df6-935f-4c8bb6fd26e2>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e31bac96-329a-4c6b-bfbd-c859637ad58d ;
  skos:definition "Passieve functionele entiteit."@nl ;
  skos:prefLabel "economic area"@en ;
  skos:prefLabel "economisch gebied"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/39aa5fa8-2e61-4d7a-b0c0-bd8ea2d2942a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Horizontaleen verticale balken die boven de waterspiegel is bevestigd aan een constructie ter preventie van aanvaarschades." ;
  skos:prefLabel "wrijfschort"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/39c99421-513d-481f-92df-8cc43e0e0523>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Oever of rivierbodem tussen twee kribben in." ;
  skos:prefLabel "groyne area"@en ;
  skos:prefLabel "kribvak"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/39eccdba-974e-41e4-9804-594410b5b82b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949 ;
  skos:definition "lijnorganisatie-eenheid, die onderdeel uitmaakt van een directie. Een afdeling staat onder leiding van een afdelingshoofd.  (vrij naar bron-definitie) (bron: Rijkswaterstaat Organisatie Structuur)"@nl ;
  skos:inScheme abdl:ONT-0000 ;
  skos:prefLabel "afdeling"@nl ;
  skos:prefLabel "department"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3a01e01c-00bf-40ed-8c7e-c8ecb7648f18>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Scheiding gemaakt van smeedwerk." ;
  skos:prefLabel "smeedwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "wrought ironwork"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3a468030-be23-41ea-8112-f41c4a477edf>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "edge element"@en ;
  skos:prefLabel "randelement"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3a845665-6bbc-45ea-8819-cc6ed325555d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A condenser is a device that is used to dissipate heat, typically by condensing a substance such as a refrigerant from its gaseous to its liquid state."@nl ;
  skos:prefLabel "condensor"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3aad32c2-29bb-4879-bc71-98572ac5bd2c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel met of voor een schanierend deel (balans) voor het verdelen van een of twee lasten. " ;
  skos:prefLabel "juk"@nl ;
  skos:prefLabel "yoke"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3adf4771-4b6d-40b6-9ebb-baf3f297b86c>
  a skos:Concept ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie voor verticaal transport van personen of goederen, bestaande uit een liftkooi die in een liftschacht langs leiders bewogen wordt en op vaste plaatsen stopt."@nl ;
  skos:prefLabel "lift installation"@en ;
  skos:prefLabel "liftinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3b6a2bce-b44c-49ac-8060-29b903129b18>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Vochtige akker met gesloten beplanting van wilgensoorten die voorkomen die regelmatig (eens in de 1-5 jaar) wordt ingekort tot aan de wortelstronk." ;
  skos:prefLabel "grienden"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3bae4fdc-e803-4104-95ee-996d58cd98b4>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "display screen, screen"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "beeldscherm"@nl ;
  skos:prefLabel "display"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3bb52046-c751-4796-af4a-82f399867804>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gesloten lijnvormige beplanting van houtachtige gewassen bestaande uit aangeplante struiken met een scheidende functie" ;
  skos:prefLabel "haag"@nl ;
  skos:prefLabel "hedge"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3bba6ecc-ff52-4d3f-9878-f98d3bcc6e69>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Object dat wordt gebruikt om toegang te autoriseren tot deuren die aangesloten zijn op een toegangssysteem" ;
  skos:prefLabel "kaart"@nl ;
  skos:prefLabel "map, chart"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3bc68416-4a43-4785-bf8c-874866952352>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/49f540e6-c8e2-4298-b5d3-0ccc752ccf88> ;
  skos:definition "Systeem voor het gereguleerd toelaten van verkeer op een toerit. (bron: Netwerkwerkmanagement Informatiesysteem (NIS) - Definities)"@nl ;
  skos:prefLabel "sliproad control system"@en ;
  skos:prefLabel "toeritdoseerinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3c1354e0-8ebc-4807-b158-6070c8d4979d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4edbce4e-c6cb-4316-bd89-eb38a9e10a0b> ;
  skos:definition "een coördinaat waarmee een locatie op aarde numeriek wordt vastgelegd met breedtegraad, lengtegraad en eventueel hoogte."@nl ;
  skos:prefLabel "geografisch coördinaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3c624619-27e2-4235-8ca5-5fc80dbc32ca>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel dat een roldeur (sluisdeur) draagt." ;
  skos:prefLabel "rolwagen (roldeur)"@nl ;
  skos:prefLabel "trolley (sliding gate)"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3c7f43bc-16f9-420b-8dc3-c6cad86f9c2b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van massa, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de constante van Planck h, die is vastgesteld op 6,626 070 15 × 10-34, uitgedrukt in de eenheid J•s, waarbij J•s gelijk is aan kg•m2•s-1 en de meter en de seconde volgen uit c en de cesiumfrequentie."@nl ;
  skos:prefLabel "kilogram"@en ;
  skos:prefLabel "kilogram"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3cbf095b-7cc6-41ba-a7a7-bf417ba74bcd>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "The opening element stands for opening, recess or chase, all reflecting voids. It represents a void within any element that has physical manifestation. Openings can be inserted into walls, slabs, beams, columns, or other elements. The IFC specification provides two entities for opening elements IfcOpeningStandardCase is used for all openings that have a constant profile along a linear extrusion. They are placed relative to the voided elements and the extrusion direction is perpendicular to the plane of the element horizontally for walls, vertically for slabs . Only a single extrusion body is allowed. It cuts through the whole thickness of the voided element, i.e. it reflects a true opening. IfcOpeningElement is used for all other occurrences of openings and in particular also for niches or recesses. NOTE View definitions or implementer agreements may restrict the types of elements which can be voided by an IfcOpeningElement or IfcOpeningStandardCase There are two different types of opening elements an opening, where the thickness of the opening is greater or equal to the thickness of the element a recess or niche, where the thickness of the recess is smaller than the thickness of the element. The attribute PredefinedType should be used to capture the differences, the attribute is set to OPENING for an opening or the attribute is set to RECESS for a recess or niche. If the value for PredefinedType is omitted, or the value is set to NOTDEFINED, no specific information of whether it is an opening or recess shall be assumed. An IfcOpeningElement has to be inserted into an IfcElement by using the IfcRelVoidsElement relationship. It may be filled by an IfcDoor , IfcWindow , or another filling element by using the relationship IfcRelFillsElements . Depending on the type of the IfcShapeRepresentation of the IfcOpeningElement the voiding relationship implies if the IfcShapeRepresentation . emRepresentationIdentifier Body , then the Body shape represntation of the opening has to be subtracted from the body shape representation of the voided element implicit Boolean difference operation. if the IfcShapeRepresentation . emRepresentationIdentifier Reference , then the Reference shape representation of the opening is not subtracted, it is provided in addition to the hole in the Body shape representation of the voided element. The IfcOpeningElement shall not participate in the containment relationship, i.e. it is not linked directly to the spatial structure of the project. It has a mandatory VoidsElements inverse relationship pointing to the IfcElement that is contained in the spatial structure. The inverse relationship ContainedInStructure shall be NIL. NOTE See IfcRelVoidsElement for a diagram on how to apply spatial containment and the voiding relationship."@nl ;
  skos:prefLabel "opening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3d12aaa8-e5f1-468e-906a-2b1bfc8a697e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Horizontale constructie met verhard oppervlak op, aan of langs een wand die een staplaats of passage mogelijk maakt voor personen." ;
  skos:prefLabel "bordes"@nl ;
  skos:prefLabel "platform"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3d2b84d9-9345-420a-b395-abd399f0fb10>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:c7e234be-ca83-42d9-8e10-0714e7e557ec ;
  skos:definition "The distribution element IfcDistributionFlowElement defines occurrence elements of a distribution system that facilitate the distribution of energy or matter, such as air, water or power."@nl ;
  skos:prefLabel "distributie stromingselement"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3dfb9eda-1ccd-4adc-8fc5-def622d5eaa4>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Berm tegen de dijk om de standzekerheid van het grondlichaam te waarborgen." ;
  skos:prefLabel "stabiliteitsberm"@nl ;
  skos:prefLabel "stability berm"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3e170377-1e2c-4574-bb93-3b9d70c41068>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e53c3a56-0539-42f8-917c-c9e54d93e994 ;
  skos:definition "Node in een voetgangersnetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "pedestrian node"@en ;
  skos:prefLabel "voetgangersnode"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3e59336d-5f82-4ddc-95ee-ce899ca62112>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afsluitbare duiker in de vorm van een buis of een koker waardoor het water in en uit een sluiskolk gelaten kan worden t.b.v. het nivelleringsproces." ;
  skos:prefLabel "lock culvert"@en ;
  skos:prefLabel "omloopriool"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3e5c0e9f-af63-4373-b73b-1903e075d602>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4d38de27-0657-4288-af83-bd6769a45657> ;
  skos:definition "<informatica> discrete waarde waaraan een semantische inhoud, dat wil zeggen een specifieke betekenis, is toegevoegd. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "symbol"@en ;
  skos:prefLabel "symbool"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3e5cb656-e44f-4954-b9d1-cbacd7e5eac7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Vegetatie die gekarakteriseerd wordt door dicht struikgewas (minder dan 5 meter hoog) meestal niet gehinderd door menselijke invloeden; vaak gelegen in de duinen (zandheuvels langs de kust)" ;
  skos:prefLabel "duinstruweel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3e5f9eb6-fc88-424c-8190-ecf4781dfc8c>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van installaties, verharding en opstallen waar brandstoffen ten behoeve van verbrandingsmotoren worden verkocht."@nl ;
  skos:prefLabel "motorbrandstofverkooppunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3e93c3eb-03db-42e0-b54e-4300173592a2>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "lijnafwatering"@nl ;
  skos:prefLabel "linear drain"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3f0ba9ba-c00c-4f6e-9b5b-102dd9f73c88>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "WKS"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/49f540e6-c8e2-4298-b5d3-0ccc752ccf88> ;
  skos:definition "Systeem langs de weg dat: gegevens over de passages van voertuigen op van te voren bepaalde rijstrookpunten inwint, bewerkt en beschikbaar stelt aan externe systemen (Monitoring); op basis van opdrachten van externe systemen en de lokale verkeerssituatie de bestuurders van passerende voertuigen door middel van beeldsignalen op vaste locaties informeert, waarschuwt, geleidt en stuurt (Signalering). (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "roadside system"@en ;
  skos:prefLabel "wegkantsysteem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3f0fa8a9-d2bf-4fe4-8e5d-e22d617a1561>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "newton"@en ;
  skos:prefLabel "newton"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3f253d48-369a-4030-ba07-b4018033ac26>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d> ;
  skos:definition "Kokervormig bouwwerk, geen gebouw zijnde onder een of meerdere wegen, spoorwegen, waterwegen en/of andere hindernissen, als ondergrondse doorgang voor verkeer, leidingen of dieren."@nl ;
  skos:prefLabel "tunnel"@en ;
  skos:prefLabel "tunnel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3f82b1a1-58b7-4722-88cd-82e6f63bfde0>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f> ;
  skos:definition "Drijvende markering om scheepvaart ter plaatse te informeren. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "drijfbaken"@nl ;
  skos:prefLabel "floating beacon"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3f84022c-2c32-4882-b134-314931c21bff>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Deurgeleiding in de vorm van een rail" ;
  skos:prefLabel "deurrails"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3fde9a6a-27af-4927-bb53-7f698554f700>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Lager, in de vorm van een hals, die ervoor zorgt dat verschillende delen van een constructie beter ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het verlagen van de wrijving" ;
  skos:prefLabel "collar bearing"@en ;
  skos:prefLabel "halslager"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/40123c08-63f5-4a07-a154-bd4ecf5c372e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Vlakke onbegroeide zandstrook langs een waterkant." ;
  skos:prefLabel "beach"@en ;
  skos:prefLabel "strand"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/403bd6d7-a5f3-478b-9943-0cd537f76cd9>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat dat warmte van het ene vloeistof en/of gas gescheiden overbrengt naar het andere" ;
  skos:prefLabel "heat exchanger"@en ;
  skos:prefLabel "warmtewisselaar"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4041f90b-b55d-433a-8d28-4b521228ff2c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afwerking van een stroomprofiel in een put of buis dat ervoor zorgt dat vuil weer in het stroomprofiel komt" ;
  skos:prefLabel "banket"@nl ;
  skos:prefLabel "banquette"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4046f1a6-6918-4bdd-b6dd-fc0942205f08>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bord dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route." ;
  skos:prefLabel "bewegwijzeringsbord"@nl ;
  skos:prefLabel "road signing board"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4089789b-944d-4185-a0e2-f016a6721ac9>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "verbindingsbrug (loopbrug)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/40de8e18-7f72-4bc9-8e82-9dd4790b4e08>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "overspanning"@nl ;
  skos:prefLabel "overvoltage"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/40df1c61-7b6f-4720-8269-9ca8ed224a11>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie bestaande uit schotten en kleppen voor het droogzetten (van delen) van objecten ter facilitering van inspecties en onderhoudsactiviteiten." ;
  skos:prefLabel "dewatering provision"@en ;
  skos:prefLabel "droogzetvoorziening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/40e8ea9b-54ec-4b45-aeeb-fc7752d76f08>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "rijksoverheid"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:c4289d8d-27d9-4a51-9440-207f6ac31133 ;
  skos:definition "openbaar lichaam TODO"@nl ;
  skos:definition "openbaar lichaam dat de verzamelnaam is voor de 12 ministeries, vele uitvoerende diensten, inspecties en Hoge Colleges van Staat."@nl ;
  skos:prefLabel "centrale overheid"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/40ee620d-b8ea-4c10-989f-51db8de02289>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A solar device converts solar radiation into other energy such as electric current or thermal energy."@nl ;
  skos:prefLabel "zonneenergie installatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4191b3c6-88fd-4d2f-8e82-43368dbd830b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "observation process"@en ;
  skos:altLabel "waarnemen, observatieproces"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:Activity ;
  skos:definition "denken dat resulteert in een observatie."@nl ;
  skos:prefLabel "observeren"@nl ;
  skos:prefLabel "observing"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/421eae95-e573-4ea0-8464-defa0001efcd>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie in de vorm van een hek, voorzien van rode en witte blokken of chevrons, die de weggebruiker attendeert op een gevarenpunt" ;
  skos:prefLabel "schrikhek"@nl ;
  skos:prefLabel "warning barrier"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/426afca0-6103-46ed-93c4-eb1e31d6c896>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "grate"@en ;
  skos:prefLabel "rooster"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/42750938-ab27-4cf3-85c1-32090ec321e9>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Beweegbare deur die wordt toegepast bij (hoog)waterkeringen en sluizen om het niveauverschil aan beide zijden in stand te houden" ;
  skos:prefLabel "lock gate"@en ;
  skos:prefLabel "sluisdeur"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/427d1b48-c9a4-4438-8662-a5e1770d44c4>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "kwestie"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een relevante gebeurtenis die heeft plaatsgevonden, niet gepland was en managementactie vereist. Het kan gaan om een punt van zorg, vraag, wijzigingsverzoek, suggestie of afwijking van de specificatie die tijdens een project wordt ingebracht. Projectissues kunnen gaan over alles wat met het project te maken heeft. (bron: PRINCE2 - Glossary of Terms English - Dutch)"@nl ;
  skos:prefLabel "issue"@en ;
  skos:prefLabel "issue"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/42885a5d-98f4-427c-834e-55c790b5b44f>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel dat fungeert als verbindingsstuk voor de overdracht van trek- en duwbewegingen van het aandrijvingswerk en het te bewegen onderdeel. " ;
  skos:prefLabel "push-pull rod"@en ;
  skos:prefLabel "trekduwstang"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/42f6369e-7229-4248-834b-87c634183108>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "RDF"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat waarmee de richting van de bron van een radiosignaal kan worden bepaald (gepeild) met een (ronddraaiende) antenne." ;
  skos:prefLabel "radio direction finding"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4377dc65-188d-4d3a-b188-bf14d91f2ba5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Schuif die in een waterkering wordt geplaatst middels een hefmechanisme  zodat gebieden van elkaar gescheiden kunnen worden" ;
  skos:prefLabel "hefschuif"@nl ;
  skos:prefLabel "vertical rising sluice gate"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/43bbbb08-efca-4fb2-b36b-3f5d64ba3a78>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Armatuur met lichtbron die in noodsituaties wordt gebruikt om mensen naar een (nood)uitgang te geleiden" ;
  skos:prefLabel "evacuatieverlichting"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/43dce396-316b-45d3-89b3-581e53faf136>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kleine of lichte kraan die speciaal gemaakt is om bij gevaar een persoon uit een gevaarlijke situatie kan takelen" ;
  skos:prefLabel "reddingsdavit"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/44188818-074c-4e91-a709-f0bf7a3d6938>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "UIT 68" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949 ;
  skos:definition "lijnorganisatie-eenheid bestaande uit een persoon of groep van personen die een organisatie (3.01) op het hoogste niveau bestuurt en beheert."@nl ;
  skos:prefLabel "directie"@nl ;
  skos:prefLabel "top management"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/441e71b7-158b-4302-8d10-dd0bfe28be6e>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "bunker"@en ;
  skos:prefLabel "bunker"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4441b3ac-f5f3-4343-9630-5f69d05c8bd4>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die de weggebruiker informeert over de beschikbaarheid van bepaalde routes door gebruik te maken van wisselende tekstregels en/of pictogrammen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "dynamische bewegwijzering en informatie systeem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/445b7a98-169b-4033-a1c2-22c97734e412>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Vormgegeven massa grond" ;
  skos:prefLabel "body of soil"@en ;
  skos:prefLabel "grondlichaam"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/44a9ea70-51b3-4933-a511-17782a7a9cac>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An interceptor is a device designed and installed in order to separate and retain deleterious, hazardous or undesirable matter while permitting normal sewage or liquids to discharge into a collection system by gravity."@nl ;
  skos:prefLabel "afscheider"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/456fb681-f349-4151-b0b3-389a4e93dfcf>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "schuifgeleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "slide guide"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/458b2a60-d7c8-43ef-affe-cbdf573908e2>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A filter is an apparatus used to remove particulate or gaseous matter from fluids and gases."@nl ;
  skos:prefLabel "filter"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/45a15c43-7ade-4c22-94b4-07104e70263d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bovenste constructiedeel van een prefab betonnen rioolput wat direct op de schachtopbouw is aangebracht en een sponning bevat voor de deksel zodat de put toegankelijk is." ;
  skos:prefLabel "kegelstuk"@nl ;
  skos:prefLabel "taper top"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/462d7ad2-d726-44ff-88ad-88c63f5aaa9d>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "beschermkap"@nl ;
  skos:prefLabel "protective cover"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/462f954d-b37b-4f0f-8344-5a12fcbc27db>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verdeelstation voor stroom op basis van zonnepanelen."@nl ;
  skos:prefLabel "stadsverwarmingsstation"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/46765342-0215-4b78-8e65-195591f691a3>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "fundering (weg)"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2375969c-8d8c-4da9-8f58-399ce041cf03> ;
  skos:definition "Laag in de verharding die zich bevindt tussen de onderbouw (weg) en de tussenlaag. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "funderingslaag"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/472d0049-de5a-4cb5-ac68-8a2640ba0151>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition """A built element whose length greatly exceeds its thickness and often also its width, usually of a single material laid on site on top of another horizontal or nearly horizontal built element. A course is distinctive from a earthworks element in that a course is a graded granular (which can be bound or unbound) material that is generally processed in some fashion, where as earthworks elements are soil earthen based structure that can be formed by removal and transport of general ground material. Structurally a course does not have capacity to carry loads over open span, or to be removed or replaced as a single unit. examples of courses include: Graded aggregate layers
Graded sand layers
Cement bounded material (CBM)
Asphalt layers"""@nl ;
  skos:prefLabel "tracé"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/472e061f-3321-4169-8e6b-9f468fdc2d82>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van een persoon of organisatie die een voorwerp of zaak in (wettig) eigendom heeft."@nl ;
  skos:prefLabel "eigenaar"@nl ;
  skos:prefLabel "owner"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/47a1f61e-8e98-4227-a042-c4035686daf7>
  a skos:Concept ;
  dct:references "CROW 156" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "bouwconstructie in de rol van deklaag die doorlatend is voor hemelwater en bestaat uit ongebonden materialen of in verband aangebrachte elementen die gemakkelijk aan te brengen of weer te verwijderen zijn."@nl ;
  skos:prefLabel "open verharding"@nl ;
  skos:prefLabel "permeable pavement"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/47cf385a-4ce0-4679-91d2-e9224f67f750>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "measurement process"@en ;
  skos:altLabel "meetproces"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:c10e5d00-cd32-4bc8-8826-9aa179ee1f57 ;
  skos:definition "observatie over de werkelijkheid met een bepaald waarheidsgehalte, die het resultaat is van een meetproces."@nl ;
  skos:prefLabel "measurement"@en ;
  skos:prefLabel "meting"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/47e33321-e797-4a87-87eb-ca486a1d3d8f>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:a87a5b69-6c77-4bdd-8149-943f131ab27a ;
  skos:definition "Node in een vaarwegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "vaarwegnode"@nl ;
  skos:prefLabel "waterway node"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/47fb0426-8766-492f-90b9-8cf4674d9dec>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "fauna recess"@en ;
  skos:prefLabel "fauna-insprong"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/48905a6b-7c67-4cca-a346-76bc42cd12e3>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A sanitary terminal is a fixed appliance or terminal usually supplied with water and used for drinking, cleaning or foul water disposal or that is an item of equipment directly used with such an appliance or terminal."@nl ;
  skos:prefLabel "sanitairtappunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/492061eb-2ccd-49ac-8b95-513367696894>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Weerstand die wordt gebruikt voor het kunstmatig belasten van statische of roterende noodstroomvoorzieningen." ;
  skos:prefLabel "ballast resistor"@en ;
  skos:prefLabel "ballastweerstand"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/497313fe-3afe-4b97-b379-55f19a559040>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "transport"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:Activity ;
  skos:definition "sociale activiteit van het verplaatsen van personen (passagiers) en/of goederen (lading) tussen twee locaties."@nl ;
  skos:prefLabel "transport"@en ;
  skos:prefLabel "vervoer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/497e2905-e75b-457b-b71e-0c5a89618cf0>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0880b876-6bc9-4ff9-8afc-bae89478b2ee> ;
  skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektromechanische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "aandrijving en bewegingswerk (elektromechanisch)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/49a0c286-8b34-4ead-94ff-97660b2af11a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "gelijkrichter"@nl ;
  skos:prefLabel "rectifier"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/49ba35ff-1e93-4216-8fe0-2152f4b459b8>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "schommel"@nl ;
  skos:prefLabel "swing"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/49e5d988-5fcb-4eda-b92a-0351e2631aaf>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bak met zand waarin kinderen kunnen spelen." ;
  skos:prefLabel "sandbox"@en ;
  skos:prefLabel "zandbak"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/49f540e6-c8e2-4298-b5d3-0ccc752ccf88>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "dvm systeem"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Systeem dat het proces van dynamisch verkeersmanagement ondersteunt. Voorbeelden zijn toerit-doseringsystemen en spitsstroken die met een bediensysteem bediend worden. (bron: Definities Verkeersmanagement)"@nl ;
  skos:prefLabel "dynamic traffic management system"@en ;
  skos:prefLabel "dynamisch verkeersmanagementsysteem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/49f68e6b-7786-447f-aa72-e1768f494617>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "bat cave"@en ;
  skos:prefLabel "vleermuiskelder"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4a1f475e-fd2d-4477-9aaa-41a532196481>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebied waar baggerschepen hun lading baggerspecie mogen storten." ;
  skos:prefLabel "dumping area"@en ;
  skos:prefLabel "stortvak"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4a661f5c-b6c2-4181-8ddf-f77a0cc59f5b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "signaalkabel"@nl ;
  skos:prefLabel "signal cable"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4aa99654-4a65-4884-a1f9-c5478fed1d15>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
  skos:definition "Ongeroerde grond onder het weglichaam (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "natural subsurface"@en ;
  skos:prefLabel "natuurlijke ondergrond"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4ad052a8-4272-4c36-b209-da86f0b10a51>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A protective device breaks an electrical circuit when a stated electric current that passes through it is exceeded. A protective device provides protection against electrical current only not as a general protective device . It may be used to represent the complete set of elements including both the tripping unit and the breaking unit that provide the protection. This may be particularly useful at earlier stages of design where the approach to breaking the electrical supply may be determined but the method of tripping may not. Alternatively, this entity may be used to specifically represent the breaking unit alone in which case the tripping unit will also be specifically identified . This entity is specific to dedicated protective devices and excludes electrical outlets that may have circuit protection."@nl ;
  skos:prefLabel "zekeringsschakelaar"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4ae1ebad-020f-448b-b0b7-0972ea7a69b6>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A slab is a component of the construction that may enclose a space vertically. The slab may provide the lower support floor or upper construction roof slab in any space in a building. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 thick, flat or shaped component, usually larger than 300 mm square, used to form a covering or projecting from a building. Only the core or constructional part of this construction is considered to be a slab. The upper finish flooring, roofing and the lower finish ceiling, suspended ceiling are considered to be coverings. A special type of slab is the landing, described as a floor section to which one or more stair flights or ramp flights connect. NOTE There is a representation of slabs for structural analysis provided by a proper subtype of IfcStructuralMember being part of the IfcStructuralAnalysisModel . NOTE S An arbitrary planar element to which this semantic information is not applicable or irrelevant shall be modeled as IfcPlate . A slab may have openings, such as floor openings, or recesses. They are defined by an IfcOpeningElement attached to the slab using the inverse relationship HasOpenings pointing to IfcRelVoidsElement . There are three entities for slab occurrences IfcSlabStandardCase used for all occurrences of slabs, that are prismatic and where the thickness parameter can be fully described by the IfcMaterialLayerSetUsage . These slabs are always represented geometrically by a SweptSolid geometry or by a Clipping geometry based on SweptSolid , if a 3D geometric representation is assigned. In addition they have to have a corresponding IfcMaterialLayerSetUsage assigned. IfcSlabElementedCase used for occurrences of slabs which are aggregated from subordinate elements, following specific decomposition rules expressed by the mandatory use of IfcRelAggregates relationship. IfcSlab used for all other occurrences of slabs, particularly for slabs with changing thickness, or slabs with non planar surfaces, and slabs having only SweptSolid or Brep geometry."@nl ;
  skos:prefLabel "constructieve vloer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4b03c9ec-8f24-4dc4-b204-1dee4dc8b953>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat dat onderdeel is van een intercominstallatie en bedoeld is om in noodsituaties contact op te nemen met een medewerker in een centrale." ;
  skos:prefLabel "emergency telephone"@en ;
  skos:prefLabel "noodtelefoon"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4b14850b-633b-46b4-ac5a-385d126b05c7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van een of meerdere aan elkaar bevestigde horizontaal of diagonaal geplaatste ramen inclusief sponningen, bevestigingsmaterialen en ophogingen die meestal, tijdens een aanbouw, zijn aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren. " ;
  skos:prefLabel "lichtstraat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4bd58c25-e5b8-4ba1-9d8b-c8d10d856fd4>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Beweegbare langszijdige hangende constructie waarlangs men een schip kan betreden of verlaten." ;
  skos:prefLabel "valreep"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4be4f052-7f66-45c9-ae8b-c9c4e820bf38>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "een natuurkundige grootheid die een voorwerp van vorm of van snelheid kan doen veranderen."@nl ;
  skos:prefLabel "force"@en ;
  skos:prefLabel "kracht"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4c247bba-5e62-43c4-b758-bcd02ff6df79>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2767-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiel bouwdeel worden geintroduceerd." ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "onderdeel dat een nen 2767-4 bouwdeel vormt."@nl ;
  skos:prefLabel "nen 2767-4 bouwdeel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4c304196-111b-4900-8e0e-9195d5101db8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Plant die overwintert door in een al of niet ondergrondse bol, een bolvormige ophoping van vlezige bladeren, voedsel op te slaan, die voor voedsel of sierdoeleinden (bloembollen) worden geteeld." ;
  skos:prefLabel "bollen"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4cad02dc-2f7a-4089-b223-3b09c50f025c>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "afsluiter"@nl ;
  skos:prefLabel "gate valve"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4cb083a7-f158-4941-bbb8-2fc696c75442>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Put die toegang geeft tot het netwerk van glasvezelkabels." ;
  skos:prefLabel "glasvezelput"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4cd6abb1-4444-415a-a379-913a44afd8f7>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Basisstation voor de aansluiting van gebouwen op het glasvezelnetwerk."@nl ;
  skos:prefLabel "glasvezelstation"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4cef9589-b903-4888-9c6d-7f0c6fa25d48>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "escalator installation"@en ;
  skos:prefLabel "roltrapinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4cf10b4b-978c-46dd-881f-75c9781ed1ef>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Camera uitgerust met een vaste orientatie en beeldvergroting." ;
  skos:prefLabel "camera (vast)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4d38de27-0657-4288-af83-bd6769a45657>
  a skos:Concept ;
  dct:issued "2021-04-15T16:54:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader nen2660-term:Representation ;
  skos:definition "prefDef: Object dat wordt uitgewisseld, of kan worden uitgewisseld,  tijdens communicatie tussen twee of meer actoren (sociale actoren of computer actoren). Een symbolisch object is een drager van informatie, en wordt op zijn beurt gedragen door een fysiek object. Een symbolisch object wordt uitgedrukt in een taal. (bron: NEN 2660-1 (Ontw))"@nl ;
  skos:prefLabel "symbolic object"@en ;
  skos:prefLabel "symbolisch object"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4d4695f3-d4e1-461b-8531-2ba573968579>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/55562110-9e82-4e90-ab12-57d800895282> ;
  skos:definition "Ongelijkvloerse kruising waarbij alle toe- en afritten in het verlengde liggen van de rijrichting op de autosnelweg. (bron: Richtlijn hectometrering)"@nl ;
  skos:prefLabel "haarlemmermeer connection"@en ;
  skos:prefLabel "haarlemmermeeraansluiting"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4d55d689-b777-4dbc-9ccf-c373730e6c65>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A duct silencer is a device that is typically installed inside a duct distribution system for the purpose of reducing the noise levels from air movement, fan noise, etc. in the adjacent space or downstream of the duct silencer device."@nl ;
  skos:prefLabel "luchtkanaaldemper"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4d6daf5d-42ad-43f6-846a-4c2a60f69658>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A duct fitting is a junction or transition in a ducted flow distribution system or used to connect duct segments, resulting in changes in flow characteristics to the fluid such as direction and flow rate."@nl ;
  skos:prefLabel "leiding passtuk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4dfc0b8b-d0bb-473a-a023-658501f4569c>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "samengestelde damwand"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4e0c9863-8247-4be5-93be-7f6abf9337e9>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A mobile telecommunications appliance is a device that transmits, converts, amplifies or receives signals used in mobile networks. Note: This entity is used to define specific appliances used in mobile telecommunication networks. General communications appliances and those used in fixed transmission networks should be instantiated using IfcCommunicationsAppliance."@nl ;
  skos:prefLabel "mobiele communicatieapparatuur"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4e7e491d-7d06-49f3-af97-811ad402356b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Meestal lineaire constructie bedoeld als een obstakel om twee gebieden van elkaar te scheiden." ;
  skos:prefLabel "afscheiding"@nl ;
  skos:prefLabel "partition"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4e95ef99-60c6-4d95-aa68-9ca41f900d38>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat om informatie (audio- en/of videosignalen) te registreren" ;
  skos:prefLabel "opnamemedium"@nl ;
  skos:prefLabel "recording medium"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4eab3890-f3bb-46ae-b936-b58ab765cfd2>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
  skos:definition "Vast deel van de aarde met de zich daarin bevindende vloeistoffen en gassen, inclusief de daarin aanwezige holle ruimtes; (bron: Wet basisregistratie ondergrond)"@nl ;
  skos:prefLabel "ondergrond"@nl ;
  skos:prefLabel "subsurface"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4ec87291-21ba-44ce-b774-c4ee5e8005cf>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie aangebracht op een constructie(deel) of leidingwerk met het doel om m.b.v. warmte bevriezing tegen te gaan. " ;
  skos:prefLabel "trace heating"@en ;
  skos:prefLabel "tracing"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4edbce4e-c6cb-4316-bd89-eb38a9e10a0b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader cbnl-term:c6395f2f-6770-4686-ac35-d30e3ab54f0c ;
  skos:definition "een ruimtelijke locatiereferentie dat wordt gebruikt om de plaats van een punt aan te geven."@nl ;
  skos:prefLabel "coördinaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4edd311a-1b06-46d5-a661-34009cab402f>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "rail system"@en ;
  skos:prefLabel "railsysteem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4edd7c4f-6843-4722-b408-53c984d1c4d5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Plaats waar de vaarweg is verbreed zodat schepen de gelegenheid hebben om te keren." ;
  skos:prefLabel "keerplaats"@nl ;
  skos:prefLabel "turning place"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4f3890c3-70f3-4f86-9d7d-9c013e616e0a>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "elektronisch communicatienetwerk"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende telecommunicatielinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "telecommunicatienetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "telecommunications network"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4f6ed063-9197-4e1e-b0a7-4321cc9ce3b2>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Reddingsmiddel in de vorm van een boei die bedoeld is om iemand die in het water gevallen te ondersteunen bij reddingsactiviteiten." ;
  skos:prefLabel "reddingsboei"@nl ;
  skos:prefLabel "rescue buoy"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4fc57a42-af1b-4073-a375-e04ee49c896f>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:d5b9a3f1-d095-48a8-baab-0e2f8fd5ef4b ;
  skos:definition "Divergentiepunt waar een rijbaan door middel van een of meer uitrijstroken wordt afgeleid van de doorgaande rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "diverging point"@en ;
  skos:prefLabel "uitvoeging"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/500556e1-4b83-4888-8a53-dac2e71dfc0f>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Eisen DenC (oud)" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:Requirement ;
  skos:definition "Eis die wordt gesteld aan een proces van een opdrachtnemer."@nl ;
  skos:prefLabel "proceseis"@nl ;
  skos:prefLabel "process requirement"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/50459dc4-d95e-4ef2-8566-672b3892b5ec>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Aanloopbaan met een zandbak, die het atletiekonderdeel verspringen faciliteert" ;
  skos:prefLabel "verspringaccommodatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/50e9d464-d31f-4549-9acc-3b9d9da45094>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "transport device"@en ;
  skos:prefLabel "transportinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/510ac35e-3f9e-4d84-851c-833e5057834e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een rechte strip voorzien van opstaande tanden waarin een tandwiel kan aangrijpen" ;
  skos:prefLabel "tandbaan"@nl ;
  skos:prefLabel "toothed track"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5130e7b6-18e2-495c-b462-d26c52afa727>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Paneel waarmee een bedienaar een installatie (lokaal) kan bedienen (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "bedieningspaneel"@nl ;
  skos:prefLabel "operational control panel"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/514b9bd3-7674-4171-a565-e6971ea8960d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sluisdeur toegepast in een waaiersluis en als voornaamste eigenschap heeft dat hij door zijn waaiervorm tegen de waterdruk in geopend en gesloten kan worden." ;
  skos:prefLabel "waaiervlotdeur"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5183e7c0-5de9-4c39-8c09-a6b2eb5a1cf7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Buitenste verdiepte ring van een bezinkbassin die dient voor het opvangen en transporteren van de drijflaag naar een afvoerput" ;
  skos:prefLabel "drijflaag afvoerbak"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/51bff23c-2da6-40ed-9008-bca905382b6a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "breakwater"@en ;
  skos:prefLabel "havendam"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/51dd2cad-c36f-4e9c-a9f4-3d0311996226>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "AnÂ IfcMemberÂ is a structural member designed to carry loads between or beyond points of support. It is not required to be load bearing. The orientation of the member (being horizontal, vertical or sloped) is not relevant to its definition (in contrary toÂ IfcBeamÂ andÂ IfcColumn). AnÂ IfcMemberÂ represents a linear structural element from an architectural or structural modeling point of view and shall be used if it cannot be expressed more specifically as either anÂ IfcBeamÂ or anÂ IfcColumn."@nl ;
  skos:prefLabel "lid"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5230d142-196b-4cb3-a174-44534b4eb1ab>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "Definitie maakt dat het GEEN waterlichaam is en daarom onder samenstelling valt. Hier moet oppervlaktewater gedefinieerd zijn met als definitie: Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer.." ;
  skos:broader cbnl-term:b53bdb2e-b27d-4d61-91bc-2c9c7137bf1c ;
  skos:definition "Samenhangend geheel van vrij aan het aardoppervlak voorkomend water, met de daarin aanwezige stoffen, alsmede de bijbehorende bodem en oevers (Waterwet: en, voor zover uitdrukkelijk aangewezen krachtens deze wet, drogere oevergebieden) alsmede flora en fauna; (bron: Waterwet)"@nl ;
  skos:prefLabel "oppervlaktewaterlichaam"@nl ;
  skos:prefLabel "surface water body"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5273fe50-14cc-4053-9ab1-3f8c1d04f361>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "beheerobject overstijgende voorziening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/527da94c-573a-4ddd-89bb-faf04d327270>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie om via een draadloze verbinding data uit te lezen en digitaal te verzenden. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "telemetrie-installatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/52d0c7a2-f813-43f1-9134-74201665cfa5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Tanks bedoeld voor de tijdelijke opslag van, tijdens het zuiveringsproces vrijgekomen, tussen- of eindproducten zoals gas of ontwaterd slib" ;
  skos:prefLabel "opslagtank"@nl ;
  skos:prefLabel "tank"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/52d49b91-3086-4514-9e5d-786376946cad>
  a skos:Concept ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Verkeersteken in de vorm van een verkeerslantaarn. (bron: Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990)"@nl ;
  skos:prefLabel "signal head, road traffic light"@en ;
  skos:prefLabel "wegverkeerslicht"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/53874d29-1077-4d2b-a31f-ac803f345adb>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "roostergoed container"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/53f6e2df-30b7-45af-b1ad-2f5833d4b085>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Deel van de hoofddraagconstructie gevormd door een combinatie van aan elkaar bevestigde stalen of betonnen platen." ;
  skos:prefLabel "plaatveld"@nl ;
  skos:prefLabel "plate field"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5472eb00-39c0-4438-8187-cde1b4c6fe12>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0880b876-6bc9-4ff9-8afc-bae89478b2ee> ;
  skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van mechanische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "aandrijving en bewegingswerk (mechanisch)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/54808068-0aa0-4516-a1c5-9b556ed05529>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "portable toilet"@en ;
  skos:prefLabel "toiletcabine"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/549e02ec-1900-4274-9b5d-918308eebf6b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Korte ongelijkvloerse verbinding die bestemd is voor wegverkeer onder een weg of spoorweg door." ;
  skos:prefLabel "onderdoorgang"@nl ;
  skos:prefLabel "underpass"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/54abd73c-a0ad-4b6d-b0c9-7f16d202e8fe>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie voor automatische of handmatige registratie en opslag van data uit een besturingssysteem, telefoon-, marifoon of intercomgesprek zodat deze later geraadpleegt kan worden." ;
  skos:prefLabel "dataloginstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/54bc59f6-029e-4814-8c46-4f5defed88bb>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van vier of vijf (als een scheepvaartsein zowel in- als uitstromen moet kunnen aangeven, bestaat deze uit 5 lampen) armaturen met rode reflectoren, die een teken kunnen projecteren voor de scheepvaart" ;
  skos:prefLabel "sluice signal"@en ;
  skos:prefLabel "spuisein"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/550e2315-3197-4155-aced-6525bff9707b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verticale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen." ;
  skos:prefLabel "fender post"@en ;
  skos:prefLabel "wrijfstijl"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/553f0240-3685-4a2a-937a-8511010b50a9>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "The Organization Ontology" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "discreet object such as a department or support unit which is part of some larger Organization and only has full recognition within the context of that Organization. In particular the unit would not be regarded as a legal entity in its own right."@en ;
  skos:prefLabel "organisatie-eenheid"@nl ;
  skos:prefLabel "organisational unit"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/55547d17-d0ed-45aa-938c-a9a5e4ff34c2>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Visueel hulpmiddel dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om het verkeer te leiden, regelen, informeren en waarschuwen en de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route" ;
  skos:prefLabel "bebording en bewegwijzering (statisch)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/55562110-9e82-4e90-ab12-57d800895282>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6fadc2f3-0ab7-4a39-a9c4-b73976433137> ;
  skos:definition "Ongelijkvloers kruispunt van een stroomweg en een weg van een lagere hoofdcategorie (CIA: niet-autosnelweg), waartussen uitwisseling mogelijk is. (bron: Richtlijnen Ontwerp Autosnelwegen)"@nl ;
  skos:prefLabel "aansluiting van wegen"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5556ab32-ae9c-4cf2-bd72-a87c0049b75f>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel dat ervoor zorgt dat een voorwerp tijdens het verplaatsen in balans blijft en dat krachten op het voorwerp goed verdeeld worden" ;
  skos:prefLabel "evenaar"@nl ;
  skos:prefLabel "spreader"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/55b02e3d-94f9-4dd1-9e68-6eb036faf332>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "bitumineus mengsel"@nl ;
  skos:altLabel "bituminous mixture"@en ;
  skos:broader nen2660-term:Mixture ;
  skos:definition "homogenous mixture typically of coarse and fine aggregates, filler aggregate and bituminous binder which is used in the construction of a pavement (bron: EN 13108-1)"@en ;
  skos:prefLabel "asfalt"@nl ;
  skos:prefLabel "asphalt"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/560801f6-50fc-4a09-9b9d-3821fd0a8f65>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "een informatieobject dat een maat vormt waarin grootheden numeriek kunnen worden uitgedrukt."@nl ;
  skos:definition "scale that specifies how the size or extent of an aspect is unambiguously quantified by a value on a mathematical range (bron: NEN-ISO 16354)"@en ;
  skos:prefLabel "eenheid"@nl ;
  skos:prefLabel "unit of measure"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/560bb04a-626e-48f6-b492-83bbad4da4df>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie voor het meten van een bepaalde grootheid. Bijvoorbeeld een debiet of het aantal deeltjes in de lucht. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "meetinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/56633dc7-70fe-4c28-89e9-f9b961edf17b>
  a skos:Collection ;
  dct:references "ISO 10303-221" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:TopConcept ;
  skos:definition "object which members have a plurality that is not by definition one. Typically the plurality of the members is bigger than one. It is a number of things. Those things may be individual things, classes, relations or combinations of them."@gb ;
  skos:prefLabel "set"@gb ;
  skos:prefLabel "set"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/56750133-bb19-401e-97cb-609aad6060f3>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek van toepassing zijn op overbruggingsobjecten."@nl ;
  skos:prefLabel "overbrugging"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5695caae-c3ce-45f2-82c0-5e70bd95e12d>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107 ;
  skos:definition "Grondkerende constructie bestaande uit palen en vlechtwerk van rijshout, dunne latten, platen of panelen die afkalving van oevers en taluds moet voorkomen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "betuining"@nl ;
  skos:prefLabel "brush matting"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/56c8b9d6-a36d-4672-8de3-25e44bcc089d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van een persoon of organisatie die het bezit veelal van een ander beheert."@nl ;
  skos:prefLabel "asset manager"@en ;
  skos:prefLabel "beheerder"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/56f33a0e-efa3-4f6e-a4d0-db030ebf8324>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het plafond vormen zoals het plafond zelf en de plafondafwerking" ;
  skos:prefLabel "plafondconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/570c9af8-5d4d-4b40-8327-f7d655f4c86a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "aansluitconstructie"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie voor het verbinden van grondconstructies of objecten met afwijkende vormen" ;
  skos:prefLabel "aansluitingsconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5713146b-ffa7-4c01-9115-f33a8a7b6b31>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Toestel waarmee handmatig een brandmelding kan worden gegeven" ;
  skos:prefLabel "handbrandmelder"@nl ;
  skos:prefLabel "manual fire alarm pull station"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/575901eb-2c68-4256-9289-5040e3ba66b8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Houten of rieten dam of wal om water te keren en golven te breken" ;
  skos:prefLabel "rijzendam"@nl ;
  skos:prefLabel "wicker dam"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/57786f44-25e2-4533-84d8-a8709b13d5df>
  a skos:Concept ;
  dct:references "ISO 10303-221" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5acb4ec8-3877-4a53-968e-9ecaa6287765> ;
  skos:definition "A set of criteria or conditions that place limits or restrictions on actions, attributes or qualities. It establishes measures or qualities for determining acceptability, conformance or merit. It may be required as part of an agreement or contract. (bron: NVN-ISO/IEC TS 33060)"@en ;
  skos:prefLabel "specificatie"@nl ;
  skos:prefLabel "specification"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/578fc2ac-a007-4f3e-9f37-e39acf797232>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Zitplaats voor verscheidene personen in de openbare ruimte" ;
  skos:prefLabel "bank"@nl ;
  skos:prefLabel "bench"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5796909b-d538-438f-9a21-251f4dd823c7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Besloten gebied waar resten van overledenen worden begraven, bijgezet of verstrooid. Hierbij horen tevens ondersteunende faciliteiten zoals tuinen of parkeerterreinen. " ;
  skos:prefLabel "begraafplaats"@nl ;
  skos:prefLabel "cemetery"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/57f5c5b4-fd24-4d6e-a998-22f627281f53>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geografisch gebied dat is aangewezen door bevoegd gezag waar vaartuigen voor een bepaalde tijd voor anker kunnen gaan." ;
  skos:prefLabel "anchorage area"@en ;
  skos:prefLabel "ankergebied"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/57f684cb-015f-4089-b346-e4f775ea0d6c>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "fish ladder"@en ;
  skos:prefLabel "vispassage"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/57ffed2e-ed6b-450f-9f1f-eb06473ab229>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bomenrij die dient als windscherm" ;
  skos:prefLabel "windbreak"@en ;
  skos:prefLabel "windsingel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5804526b-aa94-4a84-b215-37b2989110e6>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:a690f552-3958-4626-995b-77c1b4741501 ;
  skos:definition "Installatiedeel die het gedrag van weggebruikers beinvloed (informeren, waarschuwen, adviseren, gebieden of verbieden) door middel van het geven van een signaal (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "signaalgever"@nl ;
  skos:prefLabel "signal device"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5844b507-d395-448b-bce0-8a717ed9d758>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "cable carrier"@en ;
  skos:prefLabel "kabeltender"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/584a4ab6-9ef4-4c1e-a42a-45922d242620>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Schuif toegepast in een stormvloedkering voor het keren van extreem hoge waterstanden." ;
  skos:prefLabel "keringschuif"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5943ce6f-e018-4b54-a01e-c4312cf96e8d>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Gemeentewet" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  skos:broader nen2660-term:SpatialRegion ;
  skos:definition "Ruimtelijk gebied onder het bestuur van een gemeente."@nl ;
  skos:prefLabel "gemeentelijk gebied"@nl ;
  skos:prefLabel "municipal area"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5958fe90-20a3-4c2f-98d4-be9c165e86fc>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "volgens definitie een speciale vereniging." ;
  skos:broader cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
  skos:definition "bij notariële akte als onderlinge waarborgmaatschappij opgerichte privaatrechtelijke organisatie (vereniging). Zij moet zich blijkens de statuten ten doel stellen met haar leden verzekerings-overeenkomsten te sluiten, een en ander in het verzekeringsbedrijf dat zij te dien einde ten behoeve van haar leden uitoefent."@nl ;
  skos:prefLabel "onderlinge waarborgmaatschappij"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5966a948-7a05-4575-a5be-db184bd80a1c>
  a skos:Concept ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7684c2fb-bdc1-4067-a51c-179b2247e6da> ;
  skos:definition "Passieve functionele entiteit die de output vormt van een organisatie en geproduceerd kan worden zonder dat er een uitwisseling plaatsvindt tussen de organisatie en de klant."@nl ;
  skos:prefLabel "product"@en ;
  skos:prefLabel "product"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5971516f-c520-4465-b2e6-7249b0a58a62>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "beplating"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/59a736fe-3e10-4f64-afa1-5366a164c2a1>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A vibration isolator is a device used to minimize the effects of vibration transmissibility in a structure. "@nl ;
  skos:prefLabel "trillingsisolator"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5a261e51-a757-4eb2-b79b-abf7dff3bce8>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  skos:altLabel "eis aan raakvlak"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:Requirement ;
  skos:definition "Eis die wordt gesteld aan een raakvlak tussen twee of meer objecten."@nl ;
  skos:prefLabel "interface requirement"@en ;
  skos:prefLabel "raakvlakeis"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5a32e3ea-5923-4a70-9805-3eb1c8ed3456>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "A transport element is a generalization of all transport related objects that move people, animals or goods within a building or building complex.Â "@nl ;
  skos:prefLabel "transportelement"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5a51758e-4189-4b17-8d96-5770a5d45fcf>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An audio visual appliance is a device that displays, captures, transmits, or receives audio or video. Audio visual appliances may be fixed in place or may be able to be moved from one space to another. They may require an electrical supply that may be supplied either by an electrical circuit or provided from a local battery source. Audio visual appliances may be connected to data circuits including specialist circuits for audio visual purposes only."@nl ;
  skos:prefLabel "audiovisueel apparaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5a6af301-c55d-43ed-b20e-c65260afb783>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "slijtlaag"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5a70daf9-71b5-4446-8652-3028637bfab4>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel behorend bij een uitlaatvoorziening ter voorkoming van uitspoeling van grond." ;
  skos:prefLabel "discharge box"@en ;
  skos:prefLabel "uitstroombak"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5a80ea11-acd4-4dd1-b70a-f2a7ffbce4c3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bodembescherming bestaand uit steen en/of beton ter voorkoming van het optreden van erosie door stromend water" ;
  skos:prefLabel "fascine work"@en ;
  skos:prefLabel "stortebed"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5acb4ec8-3877-4a53-968e-9ecaa6287765>
  a skos:Concept ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "fixed and structured amount of information that can be managed and interchanged as a unit between users and systems (bron: ISO 21597-1)"@en ;
  skos:prefLabel "document"@en ;
  skos:prefLabel "document"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b0e830b-9243-4ba4-8551-3b21af5bf631>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "afsluitboominstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "rising arm barrier installation"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b1d02a9-83ea-4ee4-a458-0a5a53885183>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A distribution board is a flow controller in which instances of electrical devices are brought together at a single place for a particular purpose. A distribution provides a housing for connected electrical distribution elements so that they can be viewed, operated or acted upon from a single place. Each connected item may have its own geometric representation and location."@nl ;
  skos:prefLabel "elektrisch distributiepaneel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b3a1985-4849-410e-b6cc-573bb5c01d0e>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Type of built element in a road or other paved area to provide an even surface sustaining loads from vehicles or pedestrians, usually comprising several courses. NOTE Definition from ISO 6707-1: road, runway, or similar construction above the subgrade."@nl ;
  skos:prefLabel "verharding"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b3f8ccf-ca17-47f1-b974-11436f324dea>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bovenstuk van een kolom die de kracht van een draagvlak kan overbrengen." ;
  skos:prefLabel "capital"@en ;
  skos:prefLabel "kapiteel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b67d45d-5358-44e3-a9c3-2fb2a6b37ad3>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "watertapinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b82bd1f-ce50-4bee-8ab3-f6763388beb2>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Besluit bodemkwaliteit" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3 ;
  skos:definition "Materiaal waarin de totaalgehalten aan silicium, calcium of aluminium tezamen meer dan 10 gewichtsprocent van dat materiaal bedragen, uitgezonderd vlakglas, metallisch aluminium, grond of baggerspecie, dat is bestemd om te worden toegepast."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwstof"@nl ;
  skos:prefLabel "building material"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b88e172-1c1a-48bf-a69f-5b5906416a16>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "apparatus"@en ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "discreet object dat een door mensen gemaakt samenstelsel van mechanische, elektrische en/of elektronische onderdelen vormt."@nl ;
  skos:prefLabel "apparaat"@nl ;
  skos:prefLabel "device"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5bdcf8dd-cb2e-43cf-8cb8-47a6f99f3ec5>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling voertuigen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e ;
  skos:definition "wegvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 m en niet is uitgerust met een motor, dan wel is uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km/h bedraagt, en niet zijnde een motorrijtuig met beperkte snelheid of landbouw- of bosbouwtrekker."@nl ;
  skos:prefLabel "gehandicaptenvoertuig"@nl ;
  skos:prefLabel "mobility scooter"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5be4ae03-89cb-4006-8396-60ac7c95086b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie die bestaat uit twee bomen en daartussen een reeks van sporten voor het overbruggen van hoogteverschillen." ;
  skos:prefLabel "ladder"@en ;
  skos:prefLabel "ladder"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5bfd8aa8-008a-4853-a91e-872ba0da1053>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bouwland in de vorm van een (afgesloten) stuk grond waar gewassen worden geplant of verbouwd." ;
  skos:prefLabel "garden field"@en ;
  skos:prefLabel "tuinakker"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5c2ad991-45c6-4e41-83ba-aa2a15cc8924>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Constructie die krachten en vervormingen uit de bovenbouw (kunstwerk) van een kunstwerk opneemt en geheel of gedeeltelijk overdraagt op de onderbouw (kunstwerk). (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "oplegging"@nl ;
  skos:prefLabel "support"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5c3dfc7b-d2c2-4397-96c5-ae610ef2abc7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Vrijwel parallel aan de hoofdstroom gelegen geul die gemaakt is om het hoogwater af te voeren dat niet veilig door de hoofdstroom kan worden afgevoerd" ;
  skos:prefLabel "nevengeul"@nl ;
  skos:prefLabel "secondary channel"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5c75747c-922e-4e7a-a640-fc695c94589b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2375969c-8d8c-4da9-8f58-399ce041cf03> ;
  skos:definition "Laag asfaltbeton in de verharding van een asfaltweg, die direct is aangebracht op de onderbouw (weg) of op de fundering (weg). (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "onderlaag (verharding)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5c9e077f-b8c5-461e-b027-2281871af858>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Rail waarover een kraan of een groot takelwerktuig, zich voortbeweegt." ;
  skos:prefLabel "crane rail"@en ;
  skos:prefLabel "kraanrail"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5caaabe2-fc93-4546-9ce0-79bd03f3bff5>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:Mixture ;
  skos:definition "Belangrijkst mengsel (grondstof) voor de productie van cement dat wordt vervaardigd uit kalk-, silicium-, aluminium- en ijzerhoudende stoffen."@nl ;
  skos:prefLabel "cement clinker"@en ;
  skos:prefLabel "cementklinker"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5cd1b94c-2a8d-4822-9571-b4fe61bdc301>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "odour barrier"@en ;
  skos:prefLabel "stankscherm"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5d0ad52c-c836-40c1-ae50-f1cc1a425a15>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "een activiteit is een werkwoord, een bezigheid dat lager duurt." ;
  skos:altLabel "conditiemeting"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a23673e-3f87-4edb-a9eb-c9f3a3a0d36d> ;
  skos:definition "Gestandaardiseerde inspectie (werkwijze) voor de opname van technische gebreken en de bepaling van de conditie van een bouwdeel."@nl ;
  skos:prefLabel "conditiemeten"@nl ;
  skos:prefLabel "to asses a state"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5d132414-23d2-4f64-866b-a79a534b6914>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een (semi) gesloten verharding bestaande uit ongebonden of lichtgebonden steen of funderingsmateriaal" ;
  skos:prefLabel "halfverharding"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5d9b601e-f77e-4909-8a31-5a2f39579bc2>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "grass vegetation"@en ;
  skos:prefLabel "grasvegetatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5db907d9-0f46-4f06-9471-9fba0d92d88f>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "the quantity of matter in a physical body. It is also a measure of the body's inertia, the resistance to acceleration (change of velocity) when a net force is applied."@en ;
  skos:prefLabel "mass"@en ;
  skos:prefLabel "massa"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5dc44124-a37a-490a-aaf0-fb8cd9566056>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Comptabiliteitswet 2016" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:bc39111d-b0ba-40b7-aaa8-327f48b45a67 ;
  skos:definition "agentschap gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als baten-lastenagentschap is aangewezen."@nl ;
  skos:prefLabel "baten-lastenagentschap"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5de70507-5c35-4ab0-84bf-85fefba51b3c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een aan beide zijden niet toegankelijke constructie onder een weg, spoorweg, kade of dijk om kruisende kabels en leidingen te beschermen en te geleiden." ;
  skos:prefLabel "overkluizing"@nl ;
  skos:prefLabel "vault tunnel"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5e2282e2-0464-4bf8-862d-a38bb894ee2b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Scherm dat dient ter bescherming van toeschouwers bij diverse balsporten." ;
  skos:prefLabel "ball containment fencing"@en ;
  skos:prefLabel "ballenvanger"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5e36a570-160e-4494-aa4e-788d35a66daf>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "schoor"@nl ;
  skos:prefLabel "strut"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5eda7807-e24c-4a61-9183-7299f64c73c2>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8ee0a637-5461-4f54-857c-93853f309854> ;
  skos:definition "is een groep van beroepsmatig toegepaste kennis en vaardigheden waar mensen zich in kunnen specialiseren."@nl ;
  skos:prefLabel "dicipline"@gb ;
  skos:prefLabel "dicipline"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5ef467c7-0be8-40f6-93f4-d6aa6441e506>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een trap." ;
  skos:prefLabel "trapafwerking"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5f0ea227-de85-47e6-b9b0-c589355960f3>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b88e172-1c1a-48bf-a69f-5b5906416a16> ;
  skos:definition "apparaat (niet-levend fysiek object), waarmee symbolische objecten volgens formele procedures (algoritmen) kunnen worden verwerkt. (bron: NEN 2660-1 (Ontw))"@nl ;
  skos:prefLabel "computer"@en ;
  skos:prefLabel "computer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5f856628-7344-4641-9aee-c0040eb1c300>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Symbool of afbeelding ter aanduiding van een vluchtroute" ;
  skos:prefLabel "pictogram"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5f8fbc2b-c999-4d2d-afeb-edc00989c921>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcEnergyConversionDevice defines the occurrence of a device used to perform energy conversion or heat transfer and typically participates in a flow distribution system. Its type is defined by IfcEnergyConversionDeviceType or its subtypes."@nl ;
  skos:prefLabel "energie conversie apparaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5fc41d87-f1e2-4e1a-9008-1997071b8b3c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Berm aan de binnenzijde van de dijk om daarmee het optreden van zandmeevoerende wellen (piping) te voorkomen." ;
  skos:prefLabel "piping berm"@en ;
  skos:prefLabel "pipingberm"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5ff7c423-4a0f-4acb-b6e8-18610ec0cd10>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die over- of onderdruk kan realiseren in een bepaalde ruimte." ;
  skos:prefLabel "over- en onderdrukinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "positive and negative pressure system"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/603e04c2-7c1b-4c1e-84a0-361687b8dc63>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "afsluitboom"@nl ;
  skos:prefLabel "rising arm barrier"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/607ae174-d3c7-48e7-89ba-4ded8c1ad41b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Koepelvormig raam dat meestal, tijdens een aanbouw, is aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren. " ;
  skos:prefLabel "lichtkoepel"@nl ;
  skos:prefLabel "lightdome"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/609c3dbf-7dd8-4b2f-9ecf-b91e5df7a626>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Machine waarmee door cyclische verdamping en condensatie van een koelmiddel warmte aan een ruimte kan worden onttrokken" ;
  skos:prefLabel "koelmachine"@nl ;
  skos:prefLabel "refrigerator"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/60ef2593-84d2-4fd9-9274-2150b6a50e45>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Geheel van putten, kolken, goten en leidingen voor het beheerst (veilig) afvoeren van hemelwater. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "hemelwaterafvoer"@nl ;
  skos:prefLabel "rainwater drainage"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6147f4f1-8839-4285-bf5f-8ad1006ae741>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Metalen geleider die dient om radiofrequente signalen te ontvangen en/of te verzenden." ;
  skos:prefLabel "antenna"@en ;
  skos:prefLabel "antenne"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/614c7895-d841-40c4-9654-0573a4de1924>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Representations of fixing parts which are used as fasteners to connect or join elements with other elements. Excluded are mechanical fasteners which are modeled by a separate entity IfcMechanicalFastener ."@nl ;
  skos:prefLabel "bevestigingselement"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/61724eae-b512-43f1-a23f-e933432391a8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie die duinen tijdens een stormvloed beschermt." ;
  skos:prefLabel "duinvoetverdediging"@nl ;
  skos:prefLabel "dune base defence"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/617942b7-e97a-44f8-b211-e11b5ee21ebe>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/72e0a1d5-7981-4e30-97f6-3b56346bbdd1> ;
  skos:definition "functie die het kruisen van verkeer faciliteert"@nl ;
  skos:prefLabel "kruisen verkeer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/61899d0e-d54c-4e15-84d2-ea1150850348>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2375969c-8d8c-4da9-8f58-399ce041cf03> ;
  skos:definition "Bovenste laag van de verharding. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "deklaag"@nl ;
  skos:prefLabel "upper layer"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/62186e20-033b-4c4f-b102-1159039ec636>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Waterkerende constructie bestaande uit (meerdere lagen) folie en bevestigingen waarbinnen een verdiepte (weg)constructie kan worden aangelegd." ;
  skos:prefLabel "folieconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "membrane construction"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6224f040-896b-4e71-8b1c-8d60545665b7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "HF"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die draadloze communicatie via de HF-band mogelijk maakt" ;
  skos:prefLabel "hoogfrequent installatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/628b6607-3fd6-4144-8dac-ee84ed077dbc>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Rioolleiding met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling en transport van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden wordt afgevoerd." ;
  skos:prefLabel "infiltratieleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "infiltration pipe"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/62919452-018c-41af-8bd4-36ede696cf48>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "begroeiing"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/62b5b5bc-efac-4407-84ab-5f99d2884198>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:a6207985-e599-4901-acbd-588687f6adf3 ;
  skos:definition "Meercellig organisme, met zintuigen uitgerust, die hun energie niet door fotosynthese opwekken maar deze uit organische stof betrekken (verkregen door andere organismen op te eten en te verteren) en zuurstof voor hun ademhaling nodig hebben. De meeste dieren kunnen zich bewegen."@nl ;
  skos:prefLabel "animal"@en ;
  skos:prefLabel "dier"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/62c70a81-3a00-4a99-89a1-d86e7a1a88a8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Beweegbare constructie die de kinetische energie van een vaartuig op kan vangen als deze een sluisdeur of stormvloedschuif dreigt aan te varen" ;
  skos:prefLabel "vangconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6330f038-31ef-41a1-9cdd-d6dc3a21ca1e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Aanlegpunt voor schepen dat drijft op het water." ;
  skos:prefLabel "drijvende bolder"@nl ;
  skos:prefLabel "floating bollard"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6375a3ab-c2e7-4fe7-aecf-0c8f5610988d>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "Area is the quantity that expresses the extent of a two-dimensional region, shape, or planar lamina, in the plane."@en ;
  skos:prefLabel "area"@en ;
  skos:prefLabel "oppervlakte (grootheid)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/63d3f1a2-5b37-47d4-b9d2-47c008afafdb>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "https://nl.wiktionary.org" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f09d59ac-c595-4b24-9620-392788bed6ce ;
  skos:definition "aggregatietoestand van een stof waarin het geen eigen vorm heeft, maar wel een eigen volume"@nl ;
  skos:prefLabel "liquid"@en ;
  skos:prefLabel "vloeistof"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/63e8d182-ce0e-4386-9748-751a95d15c17>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "afscheiderinstallatie (statisch)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6458b009-1c50-4f84-ba7c-0983c48cb7d4>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Plat stuk materiaal ter ondersteuning van een afmeerconstructie." ;
  skos:prefLabel "achterbeplating fender"@nl ;
  skos:prefLabel "fender back plating"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/645ff9e7-ec4a-4cea-aa4a-d277c8bf3b4d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A protective device tripping unit breaks an electrical circuit at a separate breaking unit when a stated electric current that passes through the unit is exceeded."@nl ;
  skos:prefLabel "zekeringsschakelaar tripping unit"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6471f455-7ca2-49c7-b01e-2ef9d31db15a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kruksleufconstructie aan zijkant van de hoofdligger of de ballastkist om een brug met een kleinere belasting te openen of te sluiten" ;
  skos:prefLabel "roller slot mechanism"@en ;
  skos:prefLabel "rolsleufmechanisme"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/64d4f9c1-8905-40cd-8f5c-e84b69e78239>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A site is a defined area of land, possibly covered with water, on which the project construction is to be completed. A site may be used to erect, retrofit or turn down building s , or for other construction related developments. NOTE Term according to ISO6707 1 vocabulary area of land or water where construction work or other development is undertaken . A site may include a definition of the single geographic reference point for this site global position using WGS84 with Longitude, Latitude and Elevation . The precision is provided up to millionth of a second and it provides an absolute placement in relation to the real world as used in exchange with geospatial information systems. If asserted, the Longitude, Latitude and Elevation establish the point in WGS84 where the point 0.,0.,0. of the LocalPlacement of IfcSite is situated. The geometrical placement of the site, defined by the IfcLocalPlacement, shall be always relative to the spatial structure element, in which this site is included, or absolute, i.e. to the world coordinate system, as established by the geometric representation context of the project. The world coordinate system, established at the IfcProject.RepresentationContexts, may include a definition of the true north within the XY plane of the world coordinate system, if provided, it can be obtained at IfcGeometricRepresentationContext.TrueNorth. A project may span over several connected or disconnected sites. Therefore site complex provides for a collection of sites included in a project. A site can also be decomposed in parts, where each part defines a site section. This is defined by the composition type attribute of the supertype IfcSpatialStructureElements which is interpreted as follow COMPLEX site complex ELEMENT site PARTIAL site section The IfcSite is used to build the spatial structure of a building that serves as the primary project breakdown and is required to be hierarchical . Figure 181 shows the IfcSite as part of the spatial structure. In addition to the logical spatial structure, also the placement hierarchy is shown. In this example the spatial structure hierarchy and the placement hierarchy are identical. NOTE Detailed requirements on mandatory element containment and placement structure relationships are given in view definitions and implementer agreements. site composition Figure 181 Site composition Figure 182 describes the heights and elevations of the IfcSite. It is used to provide the geographic longitude, latitude, and height above sea level for the origin of the site. The origin of the site is the local placement. The provision of longitude, latitude, height at the IfcSite for georeferencing is provided for upward compatibility reasons. It requires a single instance of IfcSite and WGS84 as coordinate reference system. For exact georeferencing or referencing to any other geographic coordinate system other than WSG84 the entities IfcCoordinateReferenceSystem and IfcMapConversion have to be used to define an exact mapping of the project engineering coordinate system to the geographic or map coordinate system. reference height of site is provided by IfcSite.RefElevation, it is given according to the height datum used at this location. the reference height of each building situated at the site is given against the same height datum used at this location. the elevations of each storey belonging to each building are given as local height relative to the reference height of the building. Site elevations Figure 182 Site elevations."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwterrein"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/64fe3a89-ec0f-49a7-8c40-fbd65b7daafa>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Metalen in beton gestorte hoekbescherming"@nl ;
  skos:prefLabel "coping profile"@en ;
  skos:prefLabel "dekzerkprofiel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/650d5eb8-7a7e-4277-96fa-7683e120dfa5>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "paalbeugel"@nl ;
  skos:prefLabel "pole bracket"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/652db0e7-93a3-40f4-af42-3722d64e6b00>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Ruimtelijke voorkomen van planten in samenhang met de plaats waar zij groeien en de rankschikking die zij uit zichzelf hebben aangenomen op of aan een object" ;
  skos:prefLabel "object vegetation"@en ;
  skos:prefLabel "objectbegroeiing"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/654e4bcd-d005-4c5f-9f59-a9377b07eb2d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Lichtbronnen geplaatst op de weg of geleiderailconstructies die het verkeer geleiden." ;
  skos:prefLabel "traffic control lights"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersgeleidingsverlichting"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/655066d3-f6c1-46f8-9b16-a030ff0cbf07>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Pen of bus waarop een onderdeel draait, bijvoorbeeld een sluisdeur of draaibrug." ;
  skos:prefLabel "pivot"@en ;
  skos:prefLabel "taats"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6586f292-f4b0-4bb3-9e16-438b3b742a06>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel dat in een vloeistofleiding wordt geplaatst om vaste delen te verkleinen door deze te versnijden" ;
  skos:prefLabel "shredder"@en ;
  skos:prefLabel "versnijder"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/65ee38bd-a4c2-4798-ac8d-6d3ad1ceef18>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "windmolen"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/66797d1e-14e7-4b17-b3a8-1b5e61d92644>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Netwerk van horizontale en verticale balken aan het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis  ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen." ;
  skos:prefLabel "fendering"@en ;
  skos:prefLabel "wrijvingswerk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/66de0e04-cd7e-4502-aa07-77293a7b7756>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "gronddepot"@nl ;
  skos:prefLabel "soil depot"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/66df180f-67d2-4587-adf4-709aeb32f72f>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/66f0ab16-6c9f-491c-a27a-f1073a00745a> ;
  skos:definition "Brug dat onder andere bestaat uit een hoofddraagconstructie en een vaste rijvloer."@nl ;
  skos:prefLabel "fixed bridge"@en ;
  skos:prefLabel "vaste brug"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/66f0ab16-6c9f-491c-a27a-f1073a00745a>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "overbrugging"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d> ;
  skos:definition "bouwwerk, geen gebouw zijnde over een waterweg, watergang of waterloop, bestaande uit een brugdek gesteund door pijlers en/of landhoofden."@nl ;
  skos:prefLabel "bridge"@en ;
  skos:prefLabel "brug"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/66f29919-8986-4c8f-bf35-63d393fd3de3>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "culvert"@en ;
  skos:prefLabel "duiker"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/672d15ff-19a8-4b1b-8a58-900eb0bb9a08>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "bezinkbassin"@nl ;
  skos:prefLabel "settling basin"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6745629f-166e-41aa-9075-147e4c1922f7>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A marine facility represents any major structure or entity that is specific to the ports and waterways domain. examples of this include quays, jetties, shipyards, breakwaters etc."@nl ;
  skos:prefLabel "havenvoorziening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/675f9881-bf58-4267-969b-1466f6c8b0ae>
  a skos:Concept ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:FunctionalEntity ;
  skos:definition "Functionele entiteit met een passieve functie, die het resultaat van een uitvoering van processen specificeert in termen van input en output."@nl ;
  skos:prefLabel "passieve functionele entiteit"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6767493c-20f5-4743-8645-35dbe973d1f7>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An outlet is a device installed at a point to receive one or more inserted plugs for electrical power or communications. Power outlets are commonly connected within a junction box data outlets may be directly connected to a wall. For power outlets sharing the same circuit within a junction box, the ports should indicate the logical wiring relationship to the enclosing junction box, even though they may be physically connected to a cable going to another outlet, switch, or fixture."@nl ;
  skos:prefLabel "uitgang"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/67abb8e9-284f-4b1e-a848-556e5b933ad2>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Dam die richting aan de waterstroming geeft en afslag van golven tegengaat." ;
  skos:prefLabel "strekdam"@nl ;
  skos:prefLabel "training wall"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/67d2652c-a136-481b-baf3-f396ab607e85>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f09d59ac-c595-4b24-9620-392788bed6ce ;
  skos:definition "aggregatietoestand waarin de deeltjes van een gasvormige stof enigszins geïoniseerd zijn."@nl ;
  skos:prefLabel "plasma"@en ;
  skos:prefLabel "plasma"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/67dce7e6-c092-470e-b043-67bcaaa2022e>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "solar panel"@en ;
  skos:prefLabel "zonnepaneel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/67eebb79-559d-4c7b-851b-456bf5a9b130>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Algemeen: Een (natuur)ramp of een niet-verwachte gebeurtenis die ernstige schade kan veroorzaken. (bron: Helpdesk Water)"@nl ;
  skos:prefLabel "calamiteit"@nl ;
  skos:prefLabel "calamity"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/687b98a1-4783-468d-9916-b30d139b0265>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Accommodatie voor het plegen van onderhoud" ;
  skos:prefLabel "maintenance provision"@en ;
  skos:prefLabel "onderhoudsvoorziening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/68850b5f-bbf7-4c7f-ad7b-0887d2a8687f>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "lift door"@en ;
  skos:prefLabel "liftdeur"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/689cdea3-bfa1-4f86-a601-e77ef607f1a9>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Tandvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)." ;
  skos:prefLabel "kettingtand"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/68d65d05-74e7-4f8f-b45e-9f88bf8aa93c>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "falen"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Einde van de mogelijkheid van een machinedeel om een vereiste functie te vervullen. (bron: ISO 12100)"@nl ;
  skos:prefLabel "failure"@en ;
  skos:prefLabel "storing"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/68fe2313-d5c2-41a9-8a5d-7d3c633bd79b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afscheiding die specifiek wordt gebruikt om sportveld en omliggend terrein van elkaar te scheiden" ;
  skos:prefLabel "field enclosure"@en ;
  skos:prefLabel "veldafscheiding"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/690e637a-f46e-41e0-b313-c987feafe820>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van een bouwwerk, geen gebouw zijnde als onderdeel is van een weg, spoorweg of waterweg bij kruising met een andere weg, spoorweg, waterweg of een terreinverdieping."@nl ;
  skos:prefLabel "civil structure"@en ;
  skos:prefLabel "kunstwerk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/69c5c3dd-f39d-45d1-99d5-98a5d58c83bf>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "oplegtafel"@nl ;
  skos:prefLabel "support table"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/69daf26c-6b8b-49fa-8699-4bf7b716ce59>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat wegvoertuig en weglink genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/241d76eb-92fd-426d-862c-2d956a9214c4> ;
  skos:definition "verkeer (geheel van verplaatsingen) van wegvoertuigen met hun bestuurder, voetgangers, ruiters en geleiders met rij- of trekdieren of vee over een weglink."@nl ;
  skos:prefLabel "road traffic"@en ;
  skos:prefLabel "wegverkeer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6a0f5d77-001f-45d4-b243-d466a0295947>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Onderkant, ondergrond of bedding van waterwegen, watervlaktes en objecten. " ;
  skos:prefLabel "bodem"@nl ;
  skos:prefLabel "soil"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6a57ee25-0371-4704-8bc7-479784e55ff6>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie boven de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning) (bron: BB, art. 6.8)." ;
  skos:prefLabel "high voltage installation"@en ;
  skos:prefLabel "hoogspanningsinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6a5fb7e9-0068-46b3-ab8f-c7782a49c15e>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/709e9e5f-f4d4-4ff6-ba67-5025850be83d> ;
  skos:definition "Installatie die dient om ruimten in een bouwwerk te verlichten (bron: BB art. 6.2). (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "binnenverlichting"@nl ;
  skos:prefLabel "interior lighting"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6a828297-ffb6-4ac9-a87a-3697b9c33e79>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d> ;
  skos:definition """bouwwerk, geen gebouw zijnde om water van een laag peil naar een hoog peil te brengen, waarvan de noodzaak kan liggen in wateroverschot aan de lage kant (afvoer) of in waterbehoefte in het gebied aan de hoge kant (aanvoer). Een gemaal is een samenstel van verschillende onderdelen:
• één of meerdere doorvoerleidingen of -kokers
• één of meerdere afsluitmiddelen
• een gebouw met installaties."""@nl ;
  skos:prefLabel "gemaal"@nl ;
  skos:prefLabel "pump station"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6af2c1a7-89c2-449e-92b6-20c3a5c69011>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "drijfraam"@nl ;
  skos:prefLabel "floating frame"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6af3f0b0-ee36-42c7-a3be-bdf08be1c4b9>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A Facility (derived from SpatialStructureElement) may be an IfcBuilding, an IfcBridge,Â an IfcRailway, an IfcRoad, an IfcMarineFacilityÂ (or any other type of built facility defined in the future)."@nl ;
  skos:prefLabel "voorziening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6b61bbc1-147a-4eb0-a1f6-ea89a6e705ee>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "propositie"@nl ;
  skos:altLabel "proposition"@en ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "informatie object over een feitelijke werkelijkheid of voorstelbare werkelijkheden, die het resultaat is van een denkproces."@nl ;
  skos:prefLabel "bewering"@nl ;
  skos:prefLabel "statement"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6bba6c4d-a1fc-4c5f-b488-fa58a6779171>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Primaire dragende constructie van een kunstwerk dat optredende belasting opneemt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "hoofddraagconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "main supporting structure"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6bee2365-2928-4cd0-8d78-1b7a73ba7399>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verbinding van een buis waar vloeistoffen of gassen doorheen gaan" ;
  skos:prefLabel "buisaansluiting"@nl ;
  skos:prefLabel "tube fitting"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6c34f995-35ad-4c57-b331-a889eaa88b25>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "perennial plant"@en ;
  skos:prefLabel "vaste plant"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6c3c90c4-6005-4c58-98b6-615d652a1815>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "telefoontoestel"@nl ;
  skos:prefLabel "telephone handset"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6c47620f-acd8-4766-9591-77b08c810182>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "golfpijp"@nl ;
  skos:prefLabel "waveguide"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6c7abae5-22c7-487f-b47a-5b42fefcef15>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/57786f44-25e2-4533-84d8-a8709b13d5df> ;
  skos:definition "specificatie (document) dat de klanteisen specificeert in termen van probleemdefinitie, projectdoelstellingen, system of interest en bijbehorende eisen en wensen per klant."@nl ;
  skos:prefLabel "customer requirements specification"@en ;
  skos:prefLabel "klanteisenspecificatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6caecedb-1bcc-410f-b999-f504bc90fe63>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel in een aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie waar elektrische spanning gemeten wordt" ;
  skos:prefLabel "measurement point"@en ;
  skos:prefLabel "meetpunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6ce7f79a-f1e6-408a-bd5f-ad795efd6ef4>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2369dc72-a4b9-4b77-b322-b5d3c8cab625> ;
  skos:definition "In de wegberm geplaatste kolom met een uitlegger waaraan een paneel met verkeersaanduidingen, verkeerslantaarns en/of verlichtingsarmaturen zijn bevestigd. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "uithouder"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6d7e7efc-65ab-4e1b-b16d-a90d8febf788>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Algemene wet bestuursrecht" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/24e02b2d-fedc-4ad2-ac47-ecab642f67fd> ;
  skos:definition "Schriftelijke beslissing van een bestuursorgaan, inhoudende een publiekrechtelijke rechtshandeling."@nl ;
  skos:prefLabel "bestuurlijk besluit"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6d837348-9f84-4ebe-8875-aaac0936e79c>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "ditch"@en ;
  skos:prefLabel "sloot"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6d99e053-f3ee-487d-8bfe-677ecfa5128d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Voegconstructie in een kunstwerk die aan de bovenzijde van de verharding afgewerkt is en hierdoor niet meer zichtbaar is vanaf de buitenkant." ;
  skos:prefLabel "joint-free transition"@en ;
  skos:prefLabel "voegloze overgang"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6de6db67-c700-4726-b5de-14c8a5fcc0bd>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0880b876-6bc9-4ff9-8afc-bae89478b2ee> ;
  skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektrohydraulische overbrenging (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "aandrijving en bewegingswerk (elektrohydraulisch)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6deeb35d-22d0-42db-9ce0-04edcdddf10d>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie aangebracht in en/of naast de verharding van een weg die het gewicht van voertuigen vaststelt en registreert terwijl het voertuig in beweging is. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "weigh in motion systeem"@en ;
  skos:prefLabel "weigh in motion systeem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e3376a4-8853-4d6c-8a14-5f560dfe10b8>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-03-18T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-03-18T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "An air terminal is a terminating or origination point for the transfer of air between distribution system s and one or more spaces. It can also be used for the transfer of air between adjacent spaces."@nl ;
  skos:prefLabel "AirTerminal"@en ;
  skos:prefLabel "Luchtstroom terminal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/560801f6-50fc-4a09-9b9d-3821fd0a8f65> ;
  skos:definition "een eenheid dat een maat vormt waarin natuurkundige grootheden numeriek kunnen worden uitgedrukt."@nl ;
  skos:prefLabel "fysieke eenheid"@nl ;
  skos:prefLabel "physical unit"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e59eec3-de00-4825-a066-35aa7da6fe53>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende rioleringslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "rioleringsnetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "sewer network"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e6c8b93-d93d-4aeb-ae0e-981903c518c5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verzameling van meubels en voorwerpen die gebruikt worden in gebouwen en in de openbare ruimte" ;
  skos:prefLabel "furniture"@en ;
  skos:prefLabel "meubilair"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e7481f0-0229-420f-832e-5b8f675b25fb>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Op de wal of een boei geplaatst instrument, dat met een bepaalde regelmaat een krachtig geluidssein ten gehore brengt ter geleiding van scheepvaart in geval van slecht weer." ;
  skos:prefLabel "nautofoon"@nl ;
  skos:prefLabel "nautophone"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6ed1bb61-9615-432e-a571-3204dbcb088a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/380c8de8-7b69-42d8-bb19-7ad720da7efa> ;
  skos:definition "Kruispunt waarvan de weg-orientatielijnen elkaar kruisen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "grade separated intersection"@en ;
  skos:prefLabel "ongelijkvloers kruispunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6f2bf6e9-7e1d-40cb-bbc1-dcc9c7a84006>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wet vervoer gevaarlijke stoffen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:comment "is dit geen verzameling i.p.v. een rol?" ;
  skos:broader cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3 ;
  skos:definition """Materiaal verzameld onder een of meerdere categorieen uit onderstaande lijst:
a. ontplofbare stoffen en voorwerpen,
b. samengeperste, vloeibaar gemaakte of onder druk opgeloste gassen,
c. brandbare vloeistoffen,
d. brandbare vaste stoffen,
e. voor zelfontbranding vatbare stoffen,
f. stoffen die bij aanraking met water brandbare gassen ontwikkelen,
g. stoffen die de verbranding bevorderen,
h. organische peroxiden,
i. giftige stoffen,
j. infectueuze stoffen,
k. bijtende stoffen, of
l. andere stoffen die voor de mens of het milieu gevaarlijk kunnen zijn, indien de stof krachtens artikel 3 is aangewezen."""@nl ;
  skos:prefLabel "dangerous substance"@en ;
  skos:prefLabel "gevaarlijke stof"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6f97f3ac-eaf1-4e6d-82e9-9debfcb5dbf2>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A burner is a device that converts fuel into heat through combustion. It includes gas, oil, and wood burners."@nl ;
  skos:prefLabel "brander"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6fadc2f3-0ab7-4a39-a9c4-b73976433137>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7> ;
  skos:definition "Ontmoeting van wegen, waar het verkeer van weg mag wisselen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "intersection, road junction"@en ;
  skos:prefLabel "kruispunt van wegen"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6fb38612-6f9a-4b02-b3fa-c2a2308c4bc4>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie uitgevoerd als een verticale rand om de vorm van het kunstwerk (bijv. dam/dijk) te behouden en te ondersteunen" ;
  skos:prefLabel "enclosing structure"@en ;
  skos:prefLabel "opsluitconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6fe4f51b-ec6a-4e4b-84c7-4742fa3aa01e>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A liquid terminal is a terminating or origination point for the transfer of liquid between distribution system(s). this is the point where the liquid distribution system interacts with the external environment. An example of this is a loading arm for the transfer of liquid from a docked vessel."@nl ;
  skos:prefLabel "vloeistofterminal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7003ba18-6807-44bc-9a3e-a2a98d69ef88>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "armatuur"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "verlichtingsarmatuur"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7030100a-1565-4c07-a958-a0d0e9a2d506>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "niet-gepland(e) gebeurtenis die of voorval dat tot schade of verlies leidt (bron: NEN-ISO 55000)"@nl ;
  skos:prefLabel "incident"@en ;
  skos:prefLabel "incident"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/704d2e57-0fe7-4501-b06e-4373159a78c3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Uitwendige scheidingsconstructie met een overwegend horizontaal karakter" ;
  skos:prefLabel "dak"@nl ;
  skos:prefLabel "roof"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/707f60fa-6857-4e91-84af-2b56e0e37ed2>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Elastische opvulling van de dilitatievoegovergang om krimp en uitzet op te vangen en vuil en vocht te weren." ;
  skos:prefLabel "dilatatievoeg"@nl ;
  skos:prefLabel "expansion joint"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/709d7dc3-b4cd-4cc8-9dac-24e8f5a98543>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Opening voor het toelaten of inzuigen van lucht" ;
  skos:prefLabel "air intake"@en ;
  skos:prefLabel "luchtinlaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/709e9e5f-f4d4-4ff6-ba67-5025850be83d>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die dient om de omgeving te verlichten. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "lights"@en ;
  skos:prefLabel "verlichtingsinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/70cbf440-d66c-4306-bfbd-4814493e52a8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel van een niet-geleidend materiaal dat energie, zoals warmte of elektriciteit niet of nauwelijks doorlaat" ;
  skos:prefLabel "isolator"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7114aeee-810a-49ab-ab0e-320a2e19453e>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/241d76eb-92fd-426d-862c-2d956a9214c4> ;
  skos:definition "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "railway traffic"@en ;
  skos:prefLabel "spoorwegverkeer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/71500c61-b695-401b-9f17-48f5a04ad506>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:ffa09c2e-21d6-49d5-b0e1-e2bacdfd14de ;
  skos:definition "maatregel gericht op het voorkomen van het optreden van een onzekere gebeurtenis of het beperken van de consequenties van een onzekere gebeurtenis."@nl ;
  skos:prefLabel "beheersmaatregel"@nl ;
  skos:prefLabel "control measure"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/71596e9e-f817-4aec-9492-c8c4043bef87>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Provinciewet" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  skos:broader nen2660-term:SpatialRegion ;
  skos:definition "Ruimtelijk gebied onder het bestuur van een provincie."@nl ;
  skos:prefLabel "provinciaal gebied"@nl ;
  skos:prefLabel "provincial area"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/71895495-5ec5-45f9-889a-234d350be0da>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "(Vastliggend) drijflichaam, dat dienst doet als aanlegplaats voor vaartuigenen en dient als tijdelijke ondersteuning voor activiteiten op het water" ;
  skos:prefLabel "ponton"@nl ;
  skos:prefLabel "pontoon"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/718e011d-ad30-46e4-b488-15c57be02ced>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Tappunt op een onder druk staande waterleiding voor afname van water door de brandweer." ;
  skos:prefLabel "hydrant"@en ;
  skos:prefLabel "hydrant"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/71bd8980-dc66-4f09-ac95-e254258785ef>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie die een grens stelt aan het proces waar grond onder invloed van een belasting wordt samengedrukt." ;
  skos:prefLabel "zettingbeperkende element"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/71f84d67-ddac-4154-8313-5a6963bfc34e>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/797988fb-e02a-4fd3-a60b-780eee0a755a> ;
  skos:definition "evaluatie van een mogelijke of feitelijke werkelijkheid op basis van een verzameling van eisen voor een specifiek beoogd(e) gebruik of toepassing."@nl ;
  skos:prefLabel "validatie"@nl ;
  skos:prefLabel "validation"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/72116175-ae4d-4ab2-89e1-6c52a9f287eb>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Omklapbare beugel voor het afschermen van een parkeerplaats" ;
  skos:prefLabel "parkeerbeugel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7293e060-2dad-41ef-885d-d85748df9569>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wegenverkeerswet 1994" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:c989456e-d938-4b5d-a285-88cb5958e133 ;
  skos:definition "Fiets die is voorzien van een elektrische hulpmotor met een nominaal continu vermogen van maximaal 0,25 kW en waarvan de aandrijfkracht geleidelijk vermindert en tenslotte wordt onderbroken wanneer het voertuig een snelheid van 25 km/h bereikt, of eerder, indien de bestuurder ophoudt met trappen."@nl ;
  skos:prefLabel "fiets met trapondersteuning"@nl ;
  skos:prefLabel "power-assisted bicycle"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/72c6f2d4-f30a-41a8-be57-3a073abede2b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Steen die de plaats markeert waar een graf ligt en hier om deze reden is geplaatst" ;
  skos:prefLabel "grafsteen"@nl ;
  skos:prefLabel "gravestone"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/72cc8d53-394e-4159-ac26-c1f81f66e932>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Steen die is aangebracht of opgericht ter nagedachtenis of herinnering aan één of meerdere perso(o)nen of een belangrijke/ historische gebeurtenis." ;
  skos:prefLabel "gedenksteen"@nl ;
  skos:prefLabel "memorial stone"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/72da95f8-561a-43e4-bdbb-43e13133c4ff>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Vast punt waaromheen een constructie kan bewegen" ;
  skos:prefLabel "draaipunt"@nl ;
  skos:prefLabel "pivot"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/72e0a1d5-7981-4e30-97f6-3b56346bbdd1>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Sjabloon Systeemspecificatie" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:Activity ;
  skos:definition "actieve activiteit (gedrag) (handeling, actie, werk) van een persoon, groep van personen (organisatie) of van een systeem richting een of meerdere (context)objecten. Een functie kan worden uigedrukt in een transformatie (omzetting, verandering) van een of meerdere inputs in een of meerdere outputs."@nl ;
  skos:prefLabel "functie"@nl ;
  skos:prefLabel "function"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/72fe2673-3805-4f20-9219-8253d7162da3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie voor het verpompen van vloeistoffen door het ronddraaien van een as met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen." ;
  skos:prefLabel "vijzelinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/731e6bb6-cec7-4ae1-905e-3165f3940620>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Voorzieningen die geschikt zijn om diersoorten te beschermen. Denk hierbij aan faunatunnels, -goten, -duikers, etc."@nl ;
  skos:prefLabel "faunavoorziening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/733c7165-5197-4b4b-8844-cd9edec05415>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "connector"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/73639908-7f84-47ff-ba1d-8cd8a6883d63>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "hoeveelheid arbeid die moet worden verricht om een systeem vanaf een grondtoestand naar de actuele toestand te brengen."@nl ;
  skos:prefLabel "amount of energy (quantity)"@en ;
  skos:prefLabel "hoeveelheid energie (grootheid)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7382832f-8ef5-41dd-9e6a-0a28a6d11aa6>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8a6bcf06-2b19-4f0c-97d6-3b9663e260c2> ;
  skos:definition "Kruisvormige ontmoeting van rijbanen, waar het verkeer niet mag afslaan. Men onderscheidt gelijkvloerse en ongelijkvloerse kruisingen van rijbanen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "kruising van rijbanen"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/738c3132-0e6b-4fb0-9573-f583b1f1e2fd>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "hydromotor"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/73dc2662-a1c6-41b4-a0b3-85e22d5d320b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/353f0a23-234a-4364-80c8-b2230b549010> ;
  skos:definition "Convergentiepunt waar een rijbaan door middel van een of meer invoegstroken wordt ingevoerd in de doorgaande rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "invoeging"@nl ;
  skos:prefLabel "joining point"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/74665698-d253-40e2-b0cd-3710c13b98d8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Profiel voor het afdichten van de aansluiting tussen constructiedelen over een langere lengte om het toe- of uittreden vaste, vloeibare of gasvormige stoffen tegen te gaan." ;
  skos:prefLabel "afdichtingsprofiel"@nl ;
  skos:prefLabel "seal profile"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/748617af-d107-493e-8bc9-3558f2356c4c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Uitkragend constructiedeel aan een constructie zoals een kolom of een wand dat als steun dient voor de oplegging van een ander constructieonderdeel zoals een mast, ligger of plaat" ;
  skos:prefLabel "console"@nl ;
  skos:prefLabel "corbel"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/74a5e257-980a-4f86-a277-36d7896747d9>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel voor het geven van mechanische geleiding ten behoeve van een bewegend onderdeel voor een vooraf vastgestelde positionering." ;
  skos:prefLabel "geleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "guide"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/74c3a118-6305-40a1-b7c9-7c3587446785>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/399c6eae-43c9-4df6-935f-4c8bb6fd26e2> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende netwerkelementen (nodes en links) (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "netwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "network"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/74f17f54-4a08-48e0-8027-560a77de7fa7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel voor het laten wegstromen van overtollig regenwater" ;
  skos:prefLabel "drainage culvert"@en ;
  skos:prefLabel "slokop"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/752cb1b3-ecf9-4978-825f-f620d23dc72d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2767-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiel bouwdeel worden geintroduceerd." ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "onderdeel dat een nen 2767-4 element vormt."@nl ;
  skos:prefLabel "nen 2767-4 element"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/757913ee-9351-4fa8-a86e-651208a5c63f>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "infragebonden gebouw"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/75fad0c1-65b0-411c-966d-cabd67f0b028>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat dat mechanische energie omzet in elektrische stroom" ;
  skos:prefLabel "generator"@en ;
  skos:prefLabel "generator"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/76532a6d-b4d7-4f0f-a738-f7d17b5e9f77>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel dat onderdeel is van een schuif bedoeld om water op te stuwen." ;
  skos:prefLabel "barrage element"@en ;
  skos:prefLabel "stuwelement"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/76614f59-730b-4631-b214-575c8a9677d5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie welke hernieuwbare energie ontlenen aan oneindige natuurlijke bronnen" ;
  skos:prefLabel "duurzame energiebron"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7684c2fb-bdc1-4067-a51c-179b2247e6da>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2767-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiel bouwdeel worden geintroduceerd." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van een Object in een outputrelatie."@nl ;
  skos:prefLabel "output"@en ;
  skos:prefLabel "output"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/76a78215-e0fb-43aa-88fc-7a019aa5def6>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Fundatieblok van beton waarvan de breedte-lengte verhouding ongeveer gelijk is." ;
  skos:prefLabel "footing"@en ;
  skos:prefLabel "poer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/76ac5885-b420-4290-bf1f-d3e5aa74a9a4>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "hoofdverdeler"@nl ;
  skos:prefLabel "main distributor"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/76cae896-3026-4633-9b36-85ad6415a4ab>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie waarmee mensen in een bepaald gebied kunnen worden toegesproken. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "omroepinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "public address system"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/76cddd32-755e-47f9-996e-33a843ef4513>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Systeem, bestaande uit een of meerdere meetpunten, die de positie monitoren van bewegende onderdelen van een bewegingswerk om de besturing te voorzien van informatie. " ;
  skos:prefLabel "measurement system"@en ;
  skos:prefLabel "meetsysteem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/76e78663-df78-4337-821e-e5997b7f097a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Houtachtig gewas dat bestaat uit één of meerdere bomen met een groot wortelgestel en een enkele, stevige, houtige en zich secundair verdikkende, overblijvende stam die zich pas op enige hoogte boven de grond vertakt. De vegetatielaag wordt primair gevormd door de kruinen (takken en bladeren) van bomen, secundair door struiken en door kruidachtigen" ;
  skos:prefLabel "bomen/houtopstanden"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/76efb7fc-cf26-4e39-8c64-aa682a663ad6>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "baffle"@en ;
  skos:prefLabel "remschot"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/76ff4345-c351-4e13-acea-158dfea6b725>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een ijzeren of metalen ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren" ;
  skos:prefLabel "chain eye"@en ;
  skos:prefLabel "kettingoog"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/770038f5-16d1-4bdd-b51f-894ed79eaed3>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende warmtelinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "thermal network"@en ;
  skos:prefLabel "warmtenetwerk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/772a419a-786c-46f2-8635-6dfac64053c3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Statisch installatiedeel dat spanning en stroom van hoge naar lagere waarden transformeert en omgekeerd." ;
  skos:prefLabel "transformator"@nl ;
  skos:prefLabel "transformer (step up/step down)"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/773657be-4b93-4ea9-b2dd-092a3f62a550>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "looppoort"@nl ;
  skos:prefLabel "pedestrian gate"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/773a247d-9dd6-4f1e-9a57-f7f54d693438>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Hulpmiddel waarmee een ruimte opgevuld kan worden." ;
  skos:prefLabel "filling"@en ;
  skos:prefLabel "opvulling"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/778a694c-85d7-4081-b750-2d7d1c8d632f>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Raamwerk bestaande uit een onder- en bovendorpel en twee of meer stijlen waar een raam, deur of ander element in kan worden aangebracht." ;
  skos:prefLabel "frame"@en ;
  skos:prefLabel "kozijn"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/779606f4-1051-4ecb-806e-102ab77426a0>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "schakelaar"@nl ;
  skos:prefLabel "switch"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/77b68443-70b9-4c2e-a483-25cede1f250c>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "UIT 68" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt en subtypen aansluiten." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "bewering die als prestatiebehoefte of -verwachting kenbaar is gemaakt, vanzelfsprekend is of dwingend is voorgeschreven"@nl ;
  skos:prefLabel "eis"@nl ;
  skos:prefLabel "requirement"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/77d216f3-9eab-4b90-b8f5-6b6c24721b92>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Put met roosters aan de bovenzijde die voorkomen dat hoefdieren een bepaald gebied verlaten of betreden." ;
  skos:prefLabel "cattle guard"@en ;
  skos:prefLabel "roosterput"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/78129da2-8fe8-449f-a311-73c1812ff68a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stalen baan die bevestigd is aan de kelder of aan een ligger waarover het val zich beweegt zodat de brug in een rechte beweging opent en sluit" ;
  skos:prefLabel "rolbaan"@nl ;
  skos:prefLabel "roller track"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7861470c-a9e0-4f83-be52-4981632fe03a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van hard- en software in een installatie dat verantwoordelijk is voor al het functionele gedrag, aansturing van actuatoren en sensoren en communicatie met externe systemen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "processing unit"@en ;
  skos:prefLabel "verwerkingseenheid"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7874aa38-0ebe-443e-91c9-fcb9977b113d>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Zwaar ongeval of een andere gebeurtenis waarbij het leven en de gezondheid van veel personen, het milieu of grote materiële belangen in ernstige mate zijn geschaad of worden bedreigd en waarbij een gecoördineerde inzet van diensten of organisaties van verschillende disciplines is vereist om de dreiging weg te nemen of de schadelijke gevolgen te beperken; (bron: Wet veiligheidsregio's)"@nl ;
  skos:prefLabel "disaster"@en ;
  skos:prefLabel "ramp"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/78e61fbd-a3eb-45c2-8f37-5230edf0b792>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Getand onderdeel van een machine of constructie in de vorm van een wiel voor het overbrengen van krachten." ;
  skos:prefLabel "cog"@en ;
  skos:prefLabel "tandwiel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/78f26b86-df29-4b45-b006-93408ce561db>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Beveiligingsmechanisme dat overbelasting van een hijs- of hefinstallatie voorkomt" ;
  skos:prefLabel "overlastbelastingsbeveiliging"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/791efcc1-80ea-4361-a455-cac224f021d1>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "cable ladder"@en ;
  skos:prefLabel "ladderbaan"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/796333c1-5397-4943-9605-62b770d43f21>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
  skos:definition "door een rechtshandeling in het leven geroepen privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon), welke geen leden kent en beoogt met behulp van een daartoe bestemd vermogen een in de statuten vermeld doel te verwezenlijken."@nl ;
  skos:prefLabel "foundation"@en ;
  skos:prefLabel "stichting"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/796a5e38-3eb2-4f98-b00d-a7f2c7b43e90>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "energie"@nl ;
  skos:prefLabel "energy"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/797988fb-e02a-4fd3-a60b-780eee0a755a>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "bewering dat een gewogen waardering vormt van een feitelijke werkelijkheid of aantal voorstelbare werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
  skos:prefLabel "evaluatie"@nl ;
  skos:prefLabel "evaluation"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/797c5493-ddd9-4deb-9ea7-55103c3adc27>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Filter dat vuil uit olie zuivert" ;
  skos:prefLabel "oil filter"@en ;
  skos:prefLabel "oliefilter"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/79803ba2-f753-49e4-84be-91b7e3cc276c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Tandwiel dat tussen twee andere tandwielen in zit, en ervoor zorgt dat de draairichting van de twee andere tandwielen gelijk blijft." ;
  skos:prefLabel "pinion"@en ;
  skos:prefLabel "rondsel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2194c443-88a4-4c79-9e0c-74e41da2e30e> ;
  skos:definition "formele organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele publiekrechtelijke handeling."@nl ;
  skos:prefLabel "publiekrechtelijke organisatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7998c724-d2de-4e51-9a84-a86eb1a2c075>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5acb4ec8-3877-4a53-968e-9ecaa6287765> ;
  skos:definition "Bewering over een mogelijke werkelijkheid, gekoppeld aan specifieke momenten in de tijd, en de handelingen en middelen die nodig zijn om deze werkelijkheid te realiseren."@nl ;
  skos:prefLabel "plan"@en ;
  skos:prefLabel "plan"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/79f727bb-6e0d-4159-b183-909800a540fb>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die een hoogte-overschrijding van het profiel van vrije ruimte door een voertuig detecteert (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "height detection installation"@en ;
  skos:prefLabel "hoogtedetectie-installatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7a01bdf5-2e19-4fa9-bc9f-93e59a8f3c83>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A navigation element is an active or passive built element who's primary function is provide navigational instructions and warnings to vessels, this could be in the form of a floating buoy, a fixed beacon. Navigation elements can aggregate other components and elements to form the entire structure. this might include frame structure to form the body, instances ofÂ IfcSignÂ for signage or instances ofÂ IfcSignalÂ for supplementary lights an/or sound signals."@nl ;
  skos:prefLabel "navigatieonderdeel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7a434a91-e7fa-4692-ad19-62d60c8d9b1e>
  a skos:Concept ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Bord waarop een verkeersteken is aangebracht en waarvan de uitvoering wettelijk is voorgeschreven. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "road traffic signs"@en ;
  skos:prefLabel "wegverkeersbord"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7a4c3b2e-316d-4375-a814-751c232e1468>
  a skos:Concept ;
  dct:references "CROW 156" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9784b75a-d427-44fb-9834-010b02dd4fdd> ;
  skos:definition "Geleideconstructie in de vorm van het New-Jersey profiel."@nl ;
  skos:prefLabel "geleidebarrier"@nl ;
  skos:prefLabel "guard barrier"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7a77041c-8dc5-4d7b-b629-c5dbfee615cf>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van lijnen, strepen, stippen of pijlen op sport- en speelvelden om bepaalde sporten mogelijk te maken." ;
  skos:prefLabel "belijning"@nl ;
  skos:prefLabel "line marking"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7a7a3949-83b8-4138-819f-72e80795d27e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie voor het kunstmatig scheiden van stoffen in verontreinigd water door middel van mechanische bewegingen" ;
  skos:prefLabel "afscheiderinstallatie (dynamisch)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7b09d343-0cfa-48e6-94b3-fd62fae7d8b4>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Besloten ruimte waarin pannavoetbal gespeeld wordt. Het is veelal een uit tralies of gaas gemaakte metalen constructie dat een ruimte omsluit. In de constructie zijn meestal twee doelen verwerkt" ;
  skos:prefLabel "paper bin"@en ;
  skos:prefLabel "papierbak"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7b424888-0023-45cb-a222-c3c8dc66b687>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Civiele constructie waarin meetapparatuur is opgesteld" ;
  skos:prefLabel "meetput"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7b4403fe-0f30-4971-a7fb-fba5dd2b23a5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Onderdeel van een beweegbare brug dat dient als tegenwicht voor het val."@nl ;
  skos:prefLabel "contragewicht"@nl ;
  skos:prefLabel "counterweight"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7b4d3f8f-7584-4ff4-bd2b-468f75240de1>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Waterschapswet" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:c4289d8d-27d9-4a51-9440-207f6ac31133 ;
  skos:definition "openbaar lichaam dat de waterstaatkundige verzorging van een bepaald gebied ten doel heeft."@nl ;
  skos:prefLabel "water board"@en ;
  skos:prefLabel "waterschap"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7b8ff259-2c06-4cb9-84dd-370d7c91622e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Dubbele, in elkaar gedraaide metalen gladde draad, voorzien van twee korte in elkaar gedraaide spiralen metaaldraad met elk twee scherpe punten, die elke ± 10 cm om de dubbele draad zijn gedraaid, die als omrastering van een terrein dient" ;
  skos:prefLabel "draad (glad/punt)"@nl ;
  skos:prefLabel "wire (smooth/barbed)"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7ba33b11-b3db-400c-8e19-218602bfd22a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel dat elektromagnetische signalen detecteert en verwerkt" ;
  skos:prefLabel "ontvanger"@nl ;
  skos:prefLabel "receiving bed"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7bb0d490-c1f0-4366-8606-f282cacf6f82>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sportveld dat bestaat uit zand voor het spelen van beachvolleybal en voorzien is van een volleybalnet" ;
  skos:prefLabel "beach volleyball court"@en ;
  skos:prefLabel "beachvolleyveld"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7bb4971b-5dce-4bbf-99c9-370c3f61f956>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie voor het vergrendelen van het beweegbare deel van een object in een bepaalde positie (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "bolt device"@en ;
  skos:prefLabel "grendelinrichting"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7bd56070-839c-456a-af3a-7614d51d5b70>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A coil is a device used to provide heat transfer between non mixing media. A common example is a cooling coil, which utilizes a finned coil in which circulates chilled water, antifreeze, or refrigerant that is used to remove heat from air moving across the surface of the coil. A coil may be used either for heating or cooling purposes by placing a series of tubes the coil carrying a heating or cooling fluid into an airstream. The coil may be constructed from tubes bundled in a serpentine form or from finned tubes that give a extended heat transfer surface. Coils may also be used for non airflow cases such as embedded in a floor slab."@nl ;
  skos:prefLabel "spiraal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7c3b2cfb-97b1-4258-8b1a-48b2776c9ec5>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "measurement process"@en ;
  skos:altLabel "meetproces"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4191b3c6-88fd-4d2f-8e82-43368dbd830b> ;
  skos:definition "Denkproces dat resulteert in een meting (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "measuring"@en ;
  skos:prefLabel "meten"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7c51692a-982f-4d97-af92-76716de40e0e>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "deurgeleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "door guide"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7cad898a-b5d2-4306-a815-30a01e576fa3>
  a skos:Concept ;
  dct:references "CROW 156" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9784b75a-d427-44fb-9834-010b02dd4fdd> ;
  skos:definition "Lintvormige geleideconstructie samengesteld uit metalen planken, afstandhouders (ROA-VIB: diagonalen) en palen (op aardebanen) of stijlen (op kunstwerken)."@nl ;
  skos:prefLabel "crash barrier structure"@en ;
  skos:prefLabel "geleiderailconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7cbac3a6-9907-4257-8be4-a91b9dbb41ae>
  a skos:Concept ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Bord waarop een scheepvaartteken is aangebracht en waarvan de uitvoering als richtlijn is voorgeschreven volgens  Richtlijnen Scheepvaarttekens  RST 2008  . (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
  skos:prefLabel "scheepvaartbord"@nl ;
  skos:prefLabel "shipping sign"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7cdc6402-9660-4230-8f32-34749fce7007>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Opening in een wand, vaak gevuld met een plaat van doorzichtig materiaal zoals glas waardoor men heen kan kijken en waardoor licht heen kan komen" ;
  skos:prefLabel "raam"@nl ;
  skos:prefLabel "window"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7d29e7b0-6cb2-4a28-83a4-7bddeffc8eca>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A fan is a device which imparts mechanical work on a gas. A typical usage of a fan is to induce airflow in a building services air distribution system."@nl ;
  skos:prefLabel "fan"@en ;
  skos:prefLabel "ventilator"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7d540e13-4862-4dc6-9d4d-1028de3a6829>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "combustion engine"@en ;
  skos:prefLabel "verbrandingsmotor"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7d7481b1-c3a9-4da8-985d-958e668cdc2b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1e2c5518-2796-484c-80c8-0be98cbd9b9c> ;
  skos:definition "a metric space with isometry."@en ;
  skos:prefLabel "euclidean space"@en ;
  skos:prefLabel "euclidische ruimte"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7d7ab22f-2eee-41d8-a514-006ae1364d1f>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Muur die dient als terreinafscheiding voor een tuin." ;
  skos:prefLabel "garden wall"@en ;
  skos:prefLabel "tuinmuur"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7e4c96ec-933c-4d81-a5b5-c236b3f4ed37>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie onder de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning) (bron: BB, art. 6.8)." ;
  skos:prefLabel "laagspanningsinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "low voltage installation"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7e7973af-9085-4fb7-a464-1787eff89a5d>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "crane rail foundation"@en ;
  skos:prefLabel "kraanrailfundering"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7e968fae-6ff4-4867-9f26-d55c296cb7f2>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "Time is the continued sequence of existence and events that occurs in an apparently irreversible succession from the past, through the present, into the future."@en ;
  skos:prefLabel "tijd"@nl ;
  skos:prefLabel "time"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7eb1f4ba-58ae-4d0b-9678-b8cba75fff0a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "outlet provision"@en ;
  skos:prefLabel "uitlaatvoorziening"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Bouwbesluit 2012" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "Is dit geen specialisatie van bouwdeel?" ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Discreet object dat een onderdeel van een bouwwerk vormt dat bestemd is om belasting te dragen."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "built structure"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f064771-4518-45f7-b6c8-aa59f71b32da>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "fibre-optic cable"@en ;
  skos:prefLabel "glasvezelkabel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f0dd515-31a1-4a73-b1e6-e0745ce4c138>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Horizontale opneembare plaat met scharnieren en handgrepen om een ruimte af te sluiten" ;
  skos:prefLabel "hatch"@en ;
  skos:prefLabel "luik"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f3ab46f-498d-4455-854d-85eabda9ac99>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die verbindingen realiseert in een communicatiesysteem" ;
  skos:prefLabel "centrale"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f56ee70-5191-465b-80be-95eafe89a2d2>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Noodstroominstallatie die voor een bepaalde tijd met behulp van statische componenten automatisch zorgdraagt voor de levering van elektriciteit bij (gedeeltelijke) uitval van de primaire voeding. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "noodstroominstallatie (statisch)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f6ca3d7-a8eb-4453-9575-4e9ac3c75ee4>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "ontvangbed"@nl ;
  skos:prefLabel "unconsolidated foundation"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7fadaca2-3a58-49b1-8616-049b5367254f>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A fire suppression terminal has the purpose of delivering a fluid gas or liquid that will suppress a fire. A fire suppression terminal provides for all forms of sprinkler, spreader and other form of terminal that is connected to a pipework system and intended to act in the role of suppressing a fire."@nl ;
  skos:prefLabel "brandbestrijdingterminal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7ffe197c-a1e9-44f7-a47d-42e732153f5a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Brug voor voetgangers die een verbinding realiseert tussen schepen en de wal. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "footbridge"@en ;
  skos:prefLabel "loopbrug"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/800e1d95-ddf5-4f8a-8528-ee99f3579b1f>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/61899d0e-d54c-4e15-84d2-ea1150850348> ;
  skos:definition "Bovenste, open of poreuze laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "open deklaag"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/808cb4d6-9651-487e-ad7b-5689eb0fa685>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Samenstel van automatiseringsystemen en bedieningsorganen waarmee installaties worden bewaakt, bediend en bestuurd (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "bedienings- en besturingsinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8093b1ea-0323-4e14-b5e6-fad4bf413376>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Constructie om krachten te verdelen over de onderliggende grond of over te brengen naar een dieper gelegen laag. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "fundering (kunstwerk)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/80a3a2ff-10c9-405e-995d-068e009ee6cc>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/71500c61-b695-401b-9f17-48f5a04ad506> ;
  skos:definition "beheersmaatregel die wordt uitgevoerd na het optreden van een onzekere gebeurtenis met het doel de gevolgen te verminderen."@nl ;
  skos:prefLabel "correctieve maatregel"@nl ;
  skos:prefLabel "corrective action"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/813c96bb-7aa5-471b-9f99-cf62f5527387>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sportveld ingericht voor het beoefenen van atletiek " ;
  skos:prefLabel "athletics track"@en ;
  skos:prefLabel "atletiekbaan"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/81a717cd-28c0-425b-b21e-d04cdad8ad57>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2778ee08-d272-4d6f-a5c5-56d7e9828ef9> ;
  skos:definition "Verkeersplein waarop het verkeer op het plein voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "rotonde"@nl ;
  skos:prefLabel "roundabout"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/81d80a37-24b7-4522-bf59-2e8bbde11927>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "meter per second"@en ;
  skos:prefLabel "meter per seconde"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/81e523f6-f928-4301-a873-73d7776288f4>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Vrijliggende rails die boven het maaiveld uitsteekt" ;
  skos:prefLabel "exposed rails"@en ;
  skos:prefLabel "rails vrijliggend"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8250c605-07d7-460d-99b9-0f0e102da385>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afneembare kap op een armatuur om directe lichtinval te beperken zodat beelden/ tekens beter kunnen worden waargenomen" ;
  skos:prefLabel "sun cap"@en ;
  skos:prefLabel "zonnekap"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/826110c9-75de-4af9-80e2-7c3c2035ea96>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "gebonden fundering"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/46765342-0215-4b78-8e65-195591f691a3> ;
  skos:definition "Relatief stijve en sterke fundering bestaande uit een laag hydraulisch of bitumineus, cement- of hydraulisch gebonden mineraal aggregaat (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "funderingslaag (gebonden)"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/826f2e3a-b891-44ff-96c6-8467d583aa8c>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7998c724-d2de-4e51-9a84-a86eb1a2c075> ;
  skos:definition "plan om een langetermijn- of algehele doelstelling (3.7.1) te bereiken."@nl ;
  skos:prefLabel "strategie"@nl ;
  skos:prefLabel "strategy"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/83133771-2ec6-4a48-b791-2bf66724eb29>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "hark"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8378d160-fe70-4410-a44d-4ad66d6ce7cb>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Schakeleenheid, die het mogelijke maakt om verschillende videobronnen naar verschillende uitgangen te schakelen." ;
  skos:prefLabel "video matrix"@en ;
  skos:prefLabel "videomatrix"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8436cd3d-64d5-4dd8-b787-95baeb57fb37>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "boiler"@en ;
  skos:prefLabel "ketel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/843d0546-6e4b-4d52-912a-5d7d7d55f6f6>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8b98710c-a4a9-4796-82ee-afe0e2c28421> ;
  skos:definition "Een viaduct voor passages van dieren over een weg of spoorweg."@nl ;
  skos:prefLabel "ecoduct"@nl ;
  skos:prefLabel "wildlife crossing"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/847f1e4c-0c49-4ff3-ba2c-de7992f730cd>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:af0908c5-7819-4804-a1b5-026cba3e1ad5 ;
  skos:definition "infrawerk gevormd door een gebaand gedeelte van het terrein ten behoeve van het verkeer te land, in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen."@nl ;
  skos:prefLabel "road"@en ;
  skos:prefLabel "weg"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/848708be-8a0e-4360-aedf-31af5fd92d06>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gesloten verhardingsconstructie voor de krachtenoverbrenging van voertuigen aan de ondergrond bestaande uit meerdere cement- en bitumineuze lagen en evenutele wapening. " ;
  skos:prefLabel "asfaltconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/849d50b0-d00c-480a-8c85-12f67108ed22>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowController defines the occurrence of elements of a distribution system that are used to regulate flow through a distribution system. Examples include dampers, valves, switches, and relays. Its type is defined by IfcFlowControllerType or subtypes. "@nl ;
  skos:prefLabel "stroomregelaar"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/849deb3b-70e3-4b37-b0e1-f4b621e52207>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "geleidetoren"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/84c67b7b-22d3-4bd2-9dba-2e1795f19658>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Constructie met afdichting die een continue (weg)oppervlak vormt tussen aangrenzende hoofdconstructiedelen (bijv. brugdelen/landhoofden) en die de continuÃ¯teit van de rijbaan garandeert. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "joint, joint transition"@en ;
  skos:prefLabel "voegovergang"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/84fedd84-4561-4fea-bc73-08d9836ea7a4>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8ee0a637-5461-4f54-857c-93853f309854> ;
  skos:definition "TODO"@nl ;
  skos:prefLabel "organism group"@en ;
  skos:prefLabel "organisme groep"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8515d883-888d-4ac7-988d-35817502387a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van elektrotechnische componenten dat bedoeld is om elektrische signalen te versterken" ;
  skos:prefLabel "amplifier"@en ;
  skos:prefLabel "versterker"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/851983d3-6ec2-4e66-832c-af765e8d8c26>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stang met tanden die draaiende krachten omzet in een lijnvormige beweging" ;
  skos:prefLabel "heugelstang"@nl ;
  skos:prefLabel "toothed rack"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/856e1522-be01-4f70-8507-fa1ba23b2e98>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van lengte, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de snelheid van het licht in vacuüm c, die is vastgesteld op 299 792 458, uitgedrukt in m•s-1, waarbij de seconde volgt uit de cesiumfrequentie."@nl ;
  skos:prefLabel "meter"@nl ;
  skos:prefLabel "metre"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/859ac673-d9e3-4e9e-ab90-513c1784c3c0>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Toestel voor het drogen van lucht" ;
  skos:prefLabel "air dryer"@en ;
  skos:prefLabel "luchtdroger"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/85ae97bd-e7dd-4bf4-ac5f-494f7d9d89fc>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowSegment defines the occurrence of a segment of a flow distribution system. The IfcFlowSegment defines a particular occurrence of a segment inserted in the spatial context of a project. The parameters defining the type of the segment and or its shape are defined by the IfcFlowSegmentType, which is related by the inverse relationship IsDefinedBy pointing to IfcRelDefinesByType ."@nl ;
  skos:prefLabel "stroomsegment"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/85fd5c1e-3dd7-48f5-8885-fde678ddd1aa>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de vloer vormen bijvoorbeeld de vloer zelf en de vloerafwerking" ;
  skos:prefLabel "vloerconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/860b2be7-5953-4e85-9712-0d6675dfa51d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Aangrijpingspunt om het kunnen vluchten te vergemakkelijken bij een handgranaatbaan" ;
  skos:prefLabel "escape bar"@en ;
  skos:prefLabel "vluchtstang"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/863f45de-4e83-4f17-86da-1fc5147d1cb8>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebied op de grens van water en land waar het dynamisch samenspel van land en water plaatsvindt. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "oever"@nl ;
  skos:prefLabel "shore, bank"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/86465f9f-5c41-44b3-8d96-82a390143ced>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebied waarin een geheel van economische activiteiten plaats vindt waarbij het natuurlijke milieu wordt aangepast ten behoeve van de productie van planten en dieren voor menselijk gebruik doormiddel van akkerbouw, veeteelt en tuinbouw." ;
  skos:prefLabel "agricultural area"@en ;
  skos:prefLabel "landbouwgebied"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/86a076a7-a445-488d-bb98-594b49b6c7aa>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die spraakcommunicatie tussen twee nautische gebruikers mogelijk maakt via een zender-ontvanger combinatie. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "marifooninstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "maritime radio telephone"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/86c7f530-574b-4c56-8b8a-69cac93b1aad>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Penvormig verbindingselement met een inkeping dat dient om krachten over te brengen" ;
  skos:prefLabel "deuvel"@nl ;
  skos:prefLabel "dowel"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/86d70da3-78a5-448a-8a56-282d37a62c9f>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "transmissie apparatuur"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/86dad26a-3178-48ab-9eed-57d312be9098>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A pipe segment is used to typically join two sections of a piping network."@nl ;
  skos:prefLabel "pijpsegment"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/874606f4-0c6b-49f0-98e8-730e4785a9db>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Draagbaar of verrijdbaar apparaat of toestel om branden mee te blussen (bron: BB Art. 6.31)" ;
  skos:prefLabel "brandblusser"@nl ;
  skos:prefLabel "fire extinguisher"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/87549519-a07e-473a-a239-8ce0867aa3fc>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5acb4ec8-3877-4a53-968e-9ecaa6287765> ;
  skos:definition "A declared way of formally conducting a customary course of action. (bron: NVN-ISO/IEC TS 33060)"@en ;
  skos:definition "bewering dat een gespecificeerde wijze vormt van het uitvoeren van een activiteit of een proces (3.4.1)"@nl ;
  skos:prefLabel "procedure"@en ;
  skos:prefLabel "procedure"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/877cbbb9-adea-49ab-8634-df71ed3e36c4>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "UIT 68" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "discreet object bestaande uit één persoon of groep van personen die zijn eigen functies heeft met verantwoordelijkheden, bevoegdheden en relaties om zijn doelstellingen (3.08) te bereiken ("@nl ;
  skos:prefLabel "organisatie"@nl ;
  skos:prefLabel "organization"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/87bda55d-6896-43be-88ad-ce87a257aa33>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2369dc72-a4b9-4b77-b322-b5d3c8cab625> ;
  skos:definition "Constructie bestaande uit twee opgaande wanden of kolommen met daarop een horizontale ligger, die met ten minste een van de wanden of kolommen een stijve verbinding vormt. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "portaal"@nl ;
  skos:prefLabel "portal"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/87d17969-f0aa-4c96-91b0-d3c95aefbc61>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:Activity ;
  skos:definition "Activiteit die plaatsvindt binnen de geest (mind) van een persoon."@nl ;
  skos:prefLabel "mental activity"@en ;
  skos:prefLabel "mentale activiteit"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/87d504fd-0f10-43d0-bdfc-3f823340517a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie voor de overgang, afdichting, verbinding tussen twee verschillende of gelijke materialen." ;
  skos:prefLabel "voegconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/881f07af-fb6e-41a4-a504-cd393f0d819d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "todo" ;
  rdfs:comment "Hier moet oppervlaktewater gedefinieerd zijn met als definitie: Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer." ;
  skos:broader cbnl-term:e64da426-c886-4079-8f70-fd84209b1882 ;
  skos:definition "Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer."@nl ;
  skos:prefLabel "oppervlaktewater"@nl ;
  skos:prefLabel "surface water"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8837d43d-38a2-4ed7-b1c0-922c45bac04b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Hulpobject voor het berekenen van de lengte van een waterloop (sloot)."@nl ;
  skos:prefLabel "waterloopas"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/886c46cb-9f57-4336-8e87-d125f26d3f6c>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "2000/60/EG" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:e64da426-c886-4079-8f70-fd84209b1882 ;
  skos:definition "Afzonderlijk waterlichaam in een of meer watervoerende grondlagen."@nl ;
  skos:prefLabel "grondwaterlichaam"@nl ;
  skos:prefLabel "ground water body"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8873346d-c8b5-4f0c-b349-aef9d701880b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stootkussen om schip en kade te beschermen bij het afmeren" ;
  skos:prefLabel "stootkussen"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8876d491-d3aa-4d91-a77d-2496ee28e431>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "lubrication system"@en ;
  skos:prefLabel "smeersysteem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/88e62c36-ba01-4a0a-9e49-048c480f44c5>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die data te verstuurt tussen twee of meer aangesloten locaties. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "transmissie-installatie"@nl ;
  skos:prefLabel "transmission installation"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/891c2bc7-f0e9-49f1-b34d-c67406d1bda0>
  a skos:Concept ;
  dct:references "CROW 156" ;
  skos:broader cbnl-term:c72880db-e337-4779-8e50-3a1587ec76cf ;
  skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie (ROA-VIB: constructie) ter afscherming van een obstakel, die botsingsenergie kan absorberen en bij aanrijding voertuigen met zo weinig mogelijk schade van richting doet veranderen of tot stilstand brengt."@nl ;
  skos:prefLabel "obstacle protector"@en ;
  skos:prefLabel "obstakelbeveiliger"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/896764f2-50bb-465c-8f87-f3137726f6d4>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "compensator"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8972e592-63f6-4bf7-9be4-d0ad7117214b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "chain anchoring"@en ;
  skos:prefLabel "kettingverankering"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/899749a3-24dd-4893-b861-20dee2e453f1>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een constructie aangebracht op middenberm, veelal uitgevoerd als een scherm, die verblinding van weggebruikers door tegenlicht voorkomt." ;
  skos:prefLabel "antiverblindingsscherm"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/89b236a1-d425-4b1e-b184-d39844b7d7fc>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A border of stone, concrete or other rigid material formed at the edge of the carriageway or footway. NOTE Definition from ISO 6707-1: border, usually upstanding, at the edge of a carriageway, hard strip, hard shoulder, or footway, (Curb, US). NOTE Definition from PIARC: Unit intended to separate surfacings of different surfaces and to provide physical delineation or containment [CEN]."@nl ;
  skos:prefLabel "stoeprand"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8a1742f3-4bdc-46ef-a20e-863e0907c7a1>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebied om voor beleidsdoeleinden een gebied af te bakenen voor een combinatie van wonen, werken en winkelen."@nl ;
  skos:prefLabel "functioneel gebied"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8a59b79f-c449-4fea-9327-b5b496acdd87>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Hoogteligging van het grondoppervlak, het grensvlak tussen ondergrond en de lucht." ;
  skos:prefLabel "ground level"@en ;
  skos:prefLabel "maaiveld"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8a6bcf06-2b19-4f0c-97d6-3b9663e260c2>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:bdfec7c8-2364-4d2f-9596-a0a24cace2e6 ;
  skos:definition "ontmoeting van twee of meer netwerklinks, waarbij er geen uitwisseling mogelijk is (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "crossing"@en ;
  skos:prefLabel "kruising"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8aa08dc1-9fff-46aa-90b1-3c6d31437e4b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A damper typically participates in an HVAC duct distribution system and is used to control or modulate the flow of air."@nl ;
  skos:prefLabel "damper"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8abafeb9-d3f2-498b-a94d-6ff0bbd004b8>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "aandrijving"@nl ;
  skos:prefLabel "drivetrain"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8b0c1c42-b6e7-4ddf-ad8f-15781affda80>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Onderbreking in een waterkering veelal voor de doorvoer van een weg of spoorweg, die bij hoogwater afsluitbaar is" ;
  skos:prefLabel "coupure"@en ;
  skos:prefLabel "coupure"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8b2b62e5-c63d-43c1-b442-040086c0993e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie ter bescherming van kwetsbare of draaiende delen" ;
  skos:prefLabel "beschermconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "protective structure"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8b98710c-a4a9-4796-82ee-afe0e2c28421>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d> ;
  skos:definition "bouwwerk, geen gebouw zijnde over een weg, spoorweg of terreinverdieping, bestaande uit een dek gesteund door pijlers en landhoofden."@nl ;
  skos:prefLabel "viaduct"@en ;
  skos:prefLabel "viaduct"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8baa1fff-491d-4a61-96c5-89928b2834c1>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "UIT 68" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/71500c61-b695-401b-9f17-48f5a04ad506> ;
  skos:definition "beheersmaatregel om de oorzaak van een afwijking (3.19) weg te nemen en om herhaling te voorkomen."@nl ;
  skos:prefLabel "corrective action"@en ;
  skos:prefLabel "corrigerende maatregel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8bb9788b-223d-4865-9c4a-b440966ca25e>
  a skos:Concept ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. de taxonomie." ;
  skos:broader nen2660-term:SpatialRegion ;
  skos:definition "Ruimtelijk gebied onder het bestuur van een staat."@nl ;
  skos:prefLabel "country"@en ;
  skos:prefLabel "land"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8bccafd8-b97e-4254-bbb8-b7793896b329>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "fascine mattress"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Waterbouwkundige constructie in de vorm van vlechtwerk van rijshout en riet, gebruikt ter verdediging van een dijkbeloop tegen een golfaanval." ;
  skos:prefLabel "fascine mat"@en ;
  skos:prefLabel "zinkstuk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8bfa1cbe-37af-4e92-bc83-bb70fb6af520>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "verificatie, waarbij de mogelijke of feitelijke werkelijkheid voldoet aan de verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
  skos:prefLabel "conformiteit"@nl ;
  skos:prefLabel "conformity"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8c137ee2-e6b7-4642-94e1-8dfaa115bba3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van kabels om een installatie te voorzien van elektriciteit of signalen." ;
  skos:prefLabel "bekabeling"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8c144482-edb5-46cd-9bfa-1d3bc2fe3d5a>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An air terminal is a terminating or origination point for the transfer of air between distribution system s and one or more spaces. It can also be used for the transfer of air between adjacent spaces. "@nl ;
  skos:prefLabel "luchtstroom terminal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8c85972a-25e4-4d96-b29a-b8873713b7ee>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Reservoir om een vloeistof in op te slaan." ;
  skos:prefLabel "tank"@en ;
  skos:prefLabel "tank"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8c87c06c-eae2-4613-9531-5e868c9bfdef>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een leuning." ;
  skos:prefLabel "leuningafwerking"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8ccd5a0d-a8ce-4f09-bff7-eb97e7470fa4>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sportattribuut dat bestaat uit een paal, ring en netje voor het spelen van basketbal." ;
  skos:prefLabel "basketball basket"@en ;
  skos:prefLabel "basketbalpaal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8d062430-45df-48bf-8a68-94fb3030d609>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Houtachtige, overblijvende plant gekenmerkt door verschillende vertakkingen dicht bij de wortel en afwezigheid van opvallende stammen."@nl ;
  skos:prefLabel "struik"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8d168610-a633-4f8f-8aab-2845b2baf9af>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Balkvormige aanrijbescherming boven de weg voor het beschermen van constructies tegen de aanrijding van een voertuig. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "aanrijbalk"@nl ;
  skos:prefLabel "impact bar"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8d308165-0c36-4635-8dff-9e61c75a9f00>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A waste terminal has the purpose of collecting or intercepting waste from one or more sanitary terminals or other fluid waste generating equipment and discharging it into a single waste drainage system. A waste terminal provides for all forms of trap and waste point that collects discharge from a sanitary terminal and discharges it into a waste drainage subsystem or that collects waste from several terminals and passes it into a single waste drainage subsystem. This includes the P and S traps from soil sanitary terminals, sinks, and basins as well as floor wastes and gully traps that provide collection points."@nl ;
  skos:prefLabel "afvalterminal"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8d385327-e2ca-44c2-aaba-f29c434b51a9>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:f3e4bb1b-7f69-4a15-9078-20304b94121a ;
  skos:definition "Toestand van een beheerobject gedurende een periode van bezit."@nl ;
  skos:prefLabel "beheerobjecttoestand"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8dd329e0-aa82-4ded-8c83-d72903486b48>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Werktuig waaraan een takel hangt en dat langs een geleidingsrail voortbeweegt om lasten tussen twee vaste punten te vervoeren." ;
  skos:prefLabel "loopkat"@nl ;
  skos:prefLabel "travelling winch"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8dd36dc4-75fc-47e0-9e50-075fc75a0451>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "afgeleid van https://nl.wiktionary.org" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f09d59ac-c595-4b24-9620-392788bed6ce ;
  skos:definition "aggregatietoestand van een stof waarin het een eigen vorm en volume heeft."@nl ;
  skos:prefLabel "solid"@en ;
  skos:prefLabel "vaste stof"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8ddb6825-373c-4953-b409-ee7993302686>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An electric generator is an engine that is a machine for converting mechanical energy into electrical energy."@nl ;
  skos:prefLabel "electrische generator"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8e188ce9-bc68-41d4-98eb-9032c77dc620>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "WKK"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die zorgt voor het tegelijktijdig opwekken van warmte en kracht (elektriciteit) door de restwarmte die vrijkomt bij de aandrijving van een generator om te zetten in warmte" ;
  skos:prefLabel "warmtekrachtkoppelingsinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8e2104d5-9b5b-4b2e-bb1a-e013c82ef4ad>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowStorageDevice defines the occurrence of a device that participates in a distribution system and is used for temporary storage such as a tank . Its type is defined by IfcFlowStorageDeviceType or its subtypes. "@nl ;
  skos:prefLabel "stroomopslagmedium"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8e50a86b-e188-4202-bbe2-2ea60e5c1f3b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:GeometricEntity ;
  skos:definition "GeometricEntity (set of mathematical objects), treated as points, and selected relationships between these points."@en ;
  skos:prefLabel "mathematical space"@en ;
  skos:prefLabel "wiskundige ruimte"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8e6adf94-048c-452f-9306-620188acf88b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "fauna guide"@en ;
  skos:prefLabel "faunageleiding"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8edf9e35-ac9d-45cc-9a8a-408632636c6c>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
  skos:definition "Opvulling van een cunet of ingraving onder of tot het niveau van het oorspronkelijke maaiveld. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "grondvervanging"@nl ;
  skos:prefLabel "soil replacement"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8ee0a637-5461-4f54-857c-93853f309854>
  a skos:Collection ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:TopConcept ;
  skos:definition "IfcGroupÂ is an generalization of any arbitrary group. A group is a logical collection of objects. It does not have its own position, nor can it hold its own shape representation. Therefore a group is an aggregation under some non-geometrical / topological grouping aspects."@nl ;
  skos:prefLabel "groep"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8f18e177-a8f2-4f0b-85fd-011891cb3a93>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "person"@en ;
  skos:altLabel "persoon"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/62b5b5bc-efac-4407-84ab-5f99d2884198> ;
  skos:definition "dier in biologische zin behorend tot de klasse der zoogdieren, dat zich vooral door zijn vermogen tot denken (redeneren, verbeelden) en communiceren (taal) van de (overige) dieren onderscheidt."@nl ;
  skos:prefLabel "human"@en ;
  skos:prefLabel "mens"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8f1ca84b-6f6a-44f7-8def-fc9bf1f33431>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Natuurlijke of aangelegde veilige ligplaats voor schepen die beschutting biedt tegen wind en golven" ;
  skos:prefLabel "harbour"@en ;
  skos:prefLabel "haven"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8f3234a5-808e-43fe-847f-6fd02e213bf1>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Onder de waterspiegel gelegen grondvlak van een rivier, kanaal, meer, haven, (schutsluis) etc., exclusief de overgangtaluds naar de oevers. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl ;
  skos:prefLabel "water bottom"@en ;
  skos:prefLabel "waterbodem"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8f4b5c16-86e8-4936-9c8a-26c72a8ef3b7>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Goot waarin de spiraalvormige, doorlopende schoepen van de vijzel zitten" ;
  skos:prefLabel "auger channel"@en ;
  skos:prefLabel "vijzelgoot"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8f602db4-d9a4-47d9-b25c-209921e477ac>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebied waar waterwinning plaatsvindt ten behoeve van drinkwater" ;
  skos:prefLabel "extraction area"@en ;
  skos:prefLabel "wingebied"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8fd38ab1-cb19-463a-986d-b99d7bc2474b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel voor het afremmen van de stroomsnelheid van het afvalwater binnen een riolering." ;
  skos:prefLabel "eddy valve"@en ;
  skos:prefLabel "wervelventiel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8feb8f3f-8080-4106-bc1e-0bf3c2842bad>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Filter bestaand uit textiel dat vaste en/of vloeibare delen van elkaar scheidt" ;
  skos:prefLabel "filterdoek"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8ff7b940-daca-4688-9801-7b107ebff1ac>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Leegbare bak voor de inzameling van papier en karton." ;
  skos:prefLabel "park"@en ;
  skos:prefLabel "park"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/905722da-68f5-451b-9a88-ffc5c945b789>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Voorziening die ondersteuning biedt aan het redden van iets of iemand uit een gevaarlijke situatie." ;
  skos:prefLabel "reddingsmiddel"@nl ;
  skos:prefLabel "rescue equipment"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9071cc67-00e8-4aba-81c1-efc79aa95f44>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Boven het water gebouwde of drijvende (veelal houten) constructie voor het aanleggen en afmeren van schepen en waarover te voet de oever kan worden bereikt" ;
  skos:prefLabel "jetty"@en ;
  skos:prefLabel "steiger"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/90742d3c-b338-41f2-b89b-7c760f6cb9f7>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:c139b825-5cdd-46ad-8041-437aa8cd595b ;
  skos:definition "Kruising waarbij de orientatielijnen van de netwerklinks elkaar snijden (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "gelijkvloerse kruising"@nl ;
  skos:prefLabel "level crossing"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/90816fb5-11d7-400c-bad6-7a2d30815d7b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Constructie van de stuw welke het water opstuwende gedeelte bevat. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "barrage head"@en ;
  skos:prefLabel "stuwhoofd"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/90dc6bde-cc37-4be4-b447-76580b8335a5>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aanbestedingsreglement Werken 2016" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/373bb446-5e45-4d2d-b823-901ee8eae99e> ;
  skos:definition "regel erkend door normalisatie-instelling vastgestelde technische specificatie voor herhaalde of voortdurende toepassing, waarvan de naleving niet verplicht is en die tot een van de volgende categorieën behoort."@nl ;
  skos:prefLabel "norm"@nl ;
  skos:prefLabel "standard"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/910d6380-d6be-4618-bef5-54e610d4e178>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:ddbb37c6-2ae7-480f-aab9-db6c18b0b6a5 ;
  skos:definition "Een sluis die als voornaamste doel het keren van hoogwater heeft."@nl ;
  skos:prefLabel "guard lock"@en ;
  skos:prefLabel "keersluis"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/91d63160-0b11-4919-ac4e-b80d5161eb32>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kabel bestaande uit stalen draden die rond een kern zijn geslagen en bedoeld is om trekkrachten over te brengen" ;
  skos:prefLabel "staalkabel"@nl ;
  skos:prefLabel "steel cable"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9214ce94-5d42-4342-ad32-a91cd8a98fdf>
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wet basisregistratie adressen en gebouwen" ;
  skos:broader cbnl-term:c6395f2f-6770-4686-ac35-d30e3ab54f0c ;
  skos:definition "door het bevoegde gemeentelijke orgaan aan een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats toegekende benaming (ruimtelijke locatiereferentie, bestaande uit een combinatie van de naam van een openbare ruimte, een nummeraanduiding en de naam van een woonplaats."@nl ;
  skos:prefLabel "address"@en ;
  skos:prefLabel "adres"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9221052b-20ca-4168-a1cc-3c0a706bc67c>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "overspanningbeveiliging"@nl ;
  skos:prefLabel "surge protector"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9225ae68-43c5-43b2-a298-419a105b337e>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Ondergrondse infiltratievoorziening waarbij grind wordt ingegraven in de grond en dat ervoor zorgt dat hemelwater wordt geïnfiltreerd zonder dat de bodem dichtslibt" ;
  skos:prefLabel "gravel infiltration pit"@en ;
  skos:prefLabel "grindkoffer"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/927a5dac-2469-41ef-b165-d6d3f2cf256f>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107 ;
  skos:definition "Grondkerende of waterkerende constructie bestaande uit (nagenoeg) verticaal in de grond aangebrachte elementen die door middel van een langsprofiel in elkaar grijpen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "damwand"@nl ;
  skos:prefLabel "sheet piling"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/92a650ae-eb23-412a-b8a8-1d94d72ac014>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Buis of kabel bestemd voor voortgeleiding van energie, materie of data. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
  skos:prefLabel "leiding"@nl ;
  skos:prefLabel "pipe"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/92a77c0e-5ff3-4799-b3de-e3693c976a4c>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "rij-ijzer"@nl ;
  skos:prefLabel "road joint"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/92f4e9de-ebd7-43e3-bf48-2fb443210cc8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de wand vormen bijvoorbeeld de wand zelf en de wandafwerking" ;
  skos:prefLabel "wandconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/93087f42-7907-459b-bab6-d58c2eee2a9c>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An electric appliance is a device intended for consumer usage that is powered by electricity. Electric appliances may be fixed in place or may be able to be moved from one space to another. Electric appliances require an electrical supply that may be supplied either by an electrical circuit or provided from a local battery source."@nl ;
  skos:prefLabel "elektrisch apparaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9327ecc6-5555-4a84-bf1a-86c03c5f1e8d>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "DLS"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "drukluchtschuiminstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/934413c6-09d5-44b9-a737-f180d1b9bbf0>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie dat dient voor deceleratie van een bewegingswerk." ;
  skos:prefLabel "reductiekast"@nl ;
  skos:prefLabel "reduction gearbox"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/935fde33-3774-4e82-b5bd-bfee58abab34>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "aanslag"@nl ;
  skos:prefLabel "stop"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/937580d3-4610-431b-a146-2a0429c1860a>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "brandstofcel"@nl ;
  skos:prefLabel "fuel cell"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/93810a1c-9caf-4d37-9faf-89b22a522da9>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bord dat de aanwezigheid en de lokatie van een zinker aangeeft" ;
  skos:prefLabel "underwater pipe sign"@en ;
  skos:prefLabel "zinkerbord"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/93cc306c-4b1d-425c-b78a-4c37eb3ee8d5>
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "transportleiding"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "buisleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "pipeline"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/94695e9b-b154-4d21-b680-00aaefd0636b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebied dat voornamelijk voor huisvesting van personen wordt gebruikt. De vormen van huisvesting lopen sterk uiteen van woongebied tot woongebied en binnen de verschillende woongebieden. Woongebieden kunnen bestaan uit eensgezinswoningen, meergezinswoningen of mobiele huizen in steden en landelijke gebieden, voor zover zij niet zijn gerelateerd aan primaire productie. Het kan gaan om intensief of extensief landgebruik. Deze klasse omvat ook woongebieden die een mengvorm met een ander vorm van landgebruik en andere, niet-onverenigbare gebruikstypes vertegenwoordigen. (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "residential area"@en ;
  skos:prefLabel "woongebied"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/94a6f7fd-2d6f-4e6f-9370-69fc4645893b>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van elektrische stroom, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de elementaire lading e, die is vastgesteld op 1,602 176 634 × 10-19, uitgedrukt in de eenheid C, waarbij C gelijk is aan A•s en de seconde volgt uit de cesiumfrequentie."@nl ;
  skos:prefLabel "ampere"@en ;
  skos:prefLabel "ampere"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/94be061f-fd36-4887-9c0a-55c44a6d78bb>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gesloten lijnvormige beplanting die de wind vermindert." ;
  skos:prefLabel "haagwindscherm"@nl ;
  skos:prefLabel "windbreak hedge"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9555cb44-31f0-4866-817c-1185b68c1b0d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van elektrische lading. Een Coulomb is gedefinieerd in termen van ampère en seconden. 1 C is gelijk aan 1 As (ampère-seconde), de hoeveelheid lading die vervoerd wordt door een elektrische stroom van 1 ampère gedurende 1 seconde."@nl ;
  skos:prefLabel "coulomb"@en ;
  skos:prefLabel "coulomb"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/95a0cf3c-bc48-42e0-b5a2-c4af7d390e94>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie tussen de deuren van een sluis, die als ruimte wordt gebruikt voor het schutten van schepen." ;
  skos:prefLabel "lock chamber"@en ;
  skos:prefLabel "sluiskolk"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/95f30426-1752-4415-b8b7-4156c75d2bab>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Meercellig organisme dat door fotosynthese in staat is uit anorganische stoffen organische op te bouwen. De cellen van een plant zijn voorzien van een celwand en celkern. Sommige cellen bezitten bladgroenkorrels. Planten hebben geen gespecialiseerde zintuigen, noch kunnen ze zich bewegen. (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "plant"@nl ;
  skos:prefLabel "plant, plantae"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9600dd21-6842-402a-a7ee-40bc2a754e92>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A mooring device is an active or passive built element who's primary function is to participate in the mooring of a vessel, this could be in the form of a bollard used as am attachment point for lines or active equipment such as quick release hooks."@nl ;
  skos:prefLabel "afmeerconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9652b405-7e93-4ef2-8722-0254717ec1c1>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Betonnen kelder met schotten, in het bovenhoofd van een schutsluis die voorkomt dat het water tijdens het schutten aan de hoge zijde wordt ingelaten en met grote kracht naar binnen stroomt" ;
  skos:prefLabel "stilling basin"@en ;
  skos:prefLabel "woelbak"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/96b339ec-aa3b-4131-bb6c-439b12671799>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:c314ef11-ecf8-40cc-bc20-9557d62bd0e8 ;
  skos:definition """in, naast of boven een scheepvaartweg aangebracht voorwerp of aangebrachte combinatie van voorwerpen waarmee aan het scheepvaartverkeer wordt gegeven: 
1) een inlichting over de toestand van een bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte van een scheepvaartweg, of
2) een inlichting, aanbeveling, gebod of verbod onderscheidenlijk opheffing van een gebod of verbod voor het verkeersgedrag op een bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte van een scheepvaartweg; (bron: Scheepvaartverkeerswet)"""@nl ;
  skos:prefLabel "scheepvaartverkeersteken"@nl ;
  skos:prefLabel "waterway traffic sign"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/96d97f1a-93ec-4294-8035-27216253c710>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Houten balk die horizontaal geplaatst is op planken of balken ter versteviging" ;
  skos:prefLabel "gording"@nl ;
  skos:prefLabel "purlin"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9726095c-968b-425f-87db-e899b110675d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie om het klimaat in een afgesloten constructie te regelen." ;
  skos:prefLabel "climate control system"@en ;
  skos:prefLabel "klimaatinstallatie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9747d190-5a5f-4059-952e-3cca98038cc6>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Uit kluiten van grote gerooide bomen bestaande wal, aangelegd onder- of over een kunstwerk en in de aanloopgebieden daar naar toe en zodoende goede mogelijkheden voor dekking en geleiding geeft voor dieren." ;
  skos:prefLabel "stobbenwal"@nl ;
  skos:prefLabel "stump bank"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9784b75a-d427-44fb-9834-010b02dd4fdd>
  a skos:Concept ;
  dct:references "CROW 156" ;
  skos:broader cbnl-term:c72880db-e337-4779-8e50-3a1587ec76cf ;
  skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie bedoeld voor fysieke geleiding van voertuigen die uit de koers zijn geraakt."@nl ;
  skos:prefLabel "geleideconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "guide construction"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/978bf168-c5a9-43bd-8b3c-31cedf6a2be6>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "effect van onzekerheid (bron: UIT 68)"@nl ;
  skos:prefLabel "risico"@nl ;
  skos:prefLabel "risk"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/97967ba0-b5b9-4918-8aa8-a8f37ca7af0c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Rechthoekig, plat stuk materiaal dat bijvoorbeeld wordt gebruikt in een geluidbeperkende constructie voor geluidsreductie" ;
  skos:prefLabel "paneel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/97df5416-a48e-42b8-a70a-2e92049f3a2b>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2369dc72-a4b9-4b77-b322-b5d3c8cab625> ;
  skos:definition "Constructie voor het ophangen/bevestigen van constructiedelen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "ophangconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "suspension structure"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/97e844bd-34e7-4b63-b365-609f516e5200>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Werpbare lijn met een of meerdere boeien die wordt gebruik bij reddingsacties om drenkeling(en) uit het water te halen." ;
  skos:prefLabel "boeienlijn"@nl ;
  skos:prefLabel "buoy line"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/981e0cb2-d123-4313-b9bd-5efb19c5f305>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A switch is used in a cable distribution system electrical circuit to control or modulate the flow of electricity. Switches include those used for electrical power, communications, audio visual, or other distribution system types as determined by the available ports. "@nl ;
  skos:prefLabel "schakelapparaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/98882762-a43e-477f-b3a4-48c3b11fd73c>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Staaf die bij een beweegbare brug de verbinding vormt tussen brugdek en de balans" ;
  skos:prefLabel "hangstang"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/98bf28d1-61c8-4ec9-b813-a5e5aa7ffd9d>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Trapconstructie waardoor stroomopwaarts zwemmende vis zich stapsgewijs van het ene naar het andere waterniveau kan verplaatsen" ;
  skos:prefLabel "vistrap"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/98e71b8a-9d25-4082-8eef-f2bb63f73f97>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Houtgewas met een stam en soms meer stammen, die zich in de regel op grotere hoogte vertakken dan bij struiken; wordt meestal hoger dan 8 meter" ;
  skos:prefLabel "boom"@nl ;
  skos:prefLabel "tree"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/98edf54d-17e4-4915-b13f-141df583bb97>
  a skos:Concept ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  skos:broader cbnl-term:a4d93507-c6f6-4a93-838e-eee53c3db1e7 ;
  skos:definition "Karakterisering van de locatie van een entiteit in een ruimte-tijd t.o.v. een locatie-referentiesysteem."@nl ;
  skos:prefLabel "locatiereferentie"@nl ;
  skos:prefLabel "location reference"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9916dda7-24da-41d0-bce6-fbc52ef08ae5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een vloer" ;
  skos:prefLabel "vloerafwerking"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/991ffec8-0b5e-47b9-a1a0-bb91fb5b0ea5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een in de grond aangebrachte poreuze of geperforeerde buis om afwatering te realiseren ten behoeve van de beheersing van de grondwaterstand " ;
  skos:prefLabel "drainage pipe"@en ;
  skos:prefLabel "drainagebuis"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/994dfc66-70ae-4ec7-968b-643965e88cbb>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2767-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiel bouwdeel worden geintroduceerd." ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "onderdeel dat een zelfstandig en aanwijsbaar deel van een systeem vormt, onderscheiden naar deelfunctie."@nl ;
  skos:prefLabel "systeemelement"@nl ;
  skos:prefLabel "system part"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9a0dc56f-904e-4971-b37e-6868016290f4>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "bosgebied"@nl ;
  skos:prefLabel "woodland"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9a67964c-c314-4a17-ae98-a04a29c19727>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel voor het verspreiden en versterken van geluid" ;
  skos:prefLabel "loudspeaker"@en ;
  skos:prefLabel "luidspreker"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9a82a6ce-fb7d-4f7b-8c80-ce23e5ea5c33>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van thermodynamische temperatuur, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de constante van Boltzmann k, die is vastgesteld op 1,380 649 × 10-23, uitgedrukt in de eenheid J•K-1, waarbij J•K-1 gelijk is aan kg•m2•s-2•K-1 en de kilogram, de meter en de seconde volgen uit h, c en de cesiumfrequentie."@nl ;
  skos:prefLabel "kelvin"@en ;
  skos:prefLabel "kelvin"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9a93ecac-71bb-4c90-b39c-8b507a0ab9a8>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Buis- of kokervormig constructiedeel van een tunnel waar het verkeer doorheen rijdt." ;
  skos:prefLabel "tunnel tube"@en ;
  skos:prefLabel "tunnelbuis"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9b29944f-6da6-4fcc-be21-e987e10523c0>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4d38de27-0657-4288-af83-bd6769a45657> ;
  skos:definition "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "sign"@en ;
  skos:prefLabel "teken"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9b54bbde-0ca2-4e32-abdc-8ab8d9f3a8fc>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f> ;
  skos:definition "markering waarmee de ligging van de vaarweg wordt aangeduid (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "lateral marking"@en ;
  skos:prefLabel "laterale vaarwegmarkering"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9b58d804-5e03-4553-86cd-fb9527305b03>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afsluitbare opslagplaats om bijvoorbeld lucht te herbergen voor het realiseren van opwaartse druk." ;
  skos:prefLabel "kist"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9bb43cdc-c21e-408f-b01c-9eaa0b1ca236>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/089431e1-e3ef-4920-8791-fafe54d68141> ;
  skos:definition "verkeersteken inhoudende een ge- of verbod, een waarschuwing of een aanduiding; (bron: Besluit spoorverkeer)"@nl ;
  skos:prefLabel "railway signal"@en ;
  skos:prefLabel "spoorwegsein"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9bf66b1d-4a07-43d7-be36-bea7f8349fa3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel van de draagconstructie van een kunstwerk waar verkeer overheen kan rijden. " ;
  skos:prefLabel "car deck"@en ;
  skos:prefLabel "rijdek"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9c08b6d8-ff43-4ef2-af41-7aa447abfb23>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A unitary control element combines a number of control components into a single product, such as a thermostat or humidistat. A unitary control element provides a housing for an aggregation of control or electrical distribution elements that, in combination, perform a singular unitary purpose. Each item in the aggregation may have its own geometric representation and location."@nl ;
  skos:prefLabel "functioneel regelstation"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9c3a0d8c-3cc2-46ba-939f-a1e09e119a64>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "kerb"@en ;
  skos:prefLabel "trottoirband"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9c3b8349-3091-4b12-9f25-de356095c683>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Smalle houten brug of een kleine aanlegsteiger, vaak niet meer dan één of twee planken breed" ;
  skos:prefLabel "vlonder"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9cad717f-aee9-4d11-8fe1-15f698b21e4b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel om krachten vanuit een bovenliggend punt te verdelen naar een groter onderliggend vlak" ;
  skos:prefLabel "hamerstuk"@nl ;
  skos:prefLabel "hammer-beam"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9cb7e264-2ba1-4f50-9a4f-48dd9f9439f4>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "open filter construction"@en ;
  skos:prefLabel "openfilterconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9cb8e182-d6a0-447c-b2bb-48206c9887a3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Poort die door een zijdelingse beweging geopend of gesloten kan worden" ;
  skos:prefLabel "schuifpoort"@nl ;
  skos:prefLabel "sliding door"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9cc322ef-4af1-4107-a1f2-2ba026048782>
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:cb12f8af-317c-438b-926f-470cc7b2b967 ;
  skos:definition "Vierarmig knooppunt met gezamenlijke afritten voor rechtsafgaande en linksafgaande verbindingswegen, waarbij de laatste worden afgesplitst als (enigszins verkleinde) trompetbogen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "windmill intersection"@en ;
  skos:prefLabel "windmolenknooppunt"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9ce3428e-bcb7-4139-a4ea-92c0b7fe16e0>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A cooled beam or chilled beam is a device typically used to cool air by circulating a fluid such as chilled water through exposed finned tubes above a space. Typically mounted overhead near or within a ceiling, the cooled beam uses convection to cool the space below it by acting as a heat sink for the naturally rising warm air of the space. Once cooled, the air naturally drops back to the floor where the cycle begins again."@nl ;
  skos:prefLabel "koel convector"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9d2efc39-34cf-404d-8a09-8b1ef3953ecd>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Oplegpunt of bevestiging voor kabels en leidingen" ;
  skos:prefLabel "tube clip"@en ;
  skos:prefLabel "zadel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9d7c5b3d-9578-4e91-8bd0-691a847874a3>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Plasbak voor mannen waarin geürineerd kan worden" ;
  skos:prefLabel "urinal"@en ;
  skos:prefLabel "urinoir"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9d8866b8-a943-45f1-9a5b-ce23250281ff>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "linkage"@en ;
  skos:prefLabel "schamelstel"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9db60b5a-9d98-4f27-b15d-42e46e693d09>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Plaatvormig constructiedeel die de overgang vormt van een grondlichaam naar een brug, sluis of viaduct en dient voor een geleidelijke overgang. " ;
  skos:prefLabel "overgangsplaat"@nl ;
  skos:prefLabel "transition plate"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9e05c23f-1aca-4fd4-a2f9-a0702644d69b>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige componenten dat een plunjerstang kan laten bewegen" ;
  skos:prefLabel "cilinder"@nl ;
  skos:prefLabel "cylinder"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9e0d70c4-e5fe-4ef9-b294-8c6199ca8d26>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bedekking van de bodem middels stortsteen of zetsteen die erop gericht is de kwaliteit van de bodem te behouden" ;
  skos:prefLabel "bodembescherming"@nl ;
  skos:prefLabel "ground protection"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9e190224-b2f9-4c07-9a1f-cf37bf81ea92>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An IfcPlate is a planar and often flat part with constant thickness. A plate may carry loads between or beyond points of support, or provide stiffening. The location of the plate being horizontal, vertical or sloped is not relevant to its definition in contrary to IfcWall and IfcSlab as floor slab . .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 thin, rigid, flat, metal product, of a thickness greater than that of a sheet. Plates are S normally made of steel, other metallic material, or by glass panels. However the definition of IfcPlate is material independent and specific material information shall be handled by using IfcAssociatesMaterial to assign a material specification to the IfcPlate . NOTE S Although not necessarily, plates are often add on parts. This is represented by the IfcRelAggregates decomposition mechanism used to aggregate parts, such as IfcPlate , into a container element such as IfcElementAssembly or IfcCurtainWall . NOTE The representation of a plate in a structural analysis model is provided by IfcStructuralSurfaceMember being part of an IfcStructuralAnalysisModel . An instance IfcPlate should preferably get its geometric representation and material assignment through the type definition by IfcPlateType assigned using the IfcRelDefinesByType relationship. This allows identical plates in a construction to be represented by the same instance of IfcPlateType . A plate may have openings, such as voids or recesses. They are defined by an IfcOpeningElement attached to the plate using the inverse relationship HasOpenings pointing to IfcRelVoidsElement . The position number of a plate as often used in steel construction is assigned through the attribute IfcElement.Tag The IFC specification provides two entities for plate occurrences IfcPlateStandardCase used for all occurrences of plates, that are prismatic and where the thickness parameter can be fully described by the IfcMaterialLayerSetUsage . These plates are always represented geometrically by a SweptSolid geometry or by a Clipping geometry based on SweptSolid , if a 3D geometric representation is assigned. In addition they have to have a corresponding IfcMaterialLayerSetUsage assigned. IfcPlate used for all other occurrences of plates, particularly for plates with changing thickness, or plates with non planar surfaces, and plates having only SurfaceModel or Brep geometry."@nl ;
  skos:prefLabel "plaat"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9e476208-8118-4459-8243-768f172a2985>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie waardoor water kan infiltreren in de bodem." ;
  skos:prefLabel "infiltratievoorziening"@nl ;
  skos:prefLabel "infiltration provision"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9e528e99-b3ab-44d2-be31-6e715a77e071>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Chimneys are typically vertical, or as near as vertical, parts of the construction of a building and part of the building fabric. Often constructed by pre cast or insitu concrete, today seldom by bricks. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 construction containing one or more flues. Flue Duct designed to convey the products of combustion to the open air. Chimney stack Part of the chimney that projects above a roof."@nl ;
  skos:prefLabel "schoorsteen"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9ea241c1-57af-4a34-b39c-459d4c00d472>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "manhole frame"@en ;
  skos:prefLabel "putrand"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9ea499e8-dcb9-41d1-9b29-0c9669239d7d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Informatiemodel Grootschalige topografie" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Passieve functionele entiteit die een niet tastbaar begrensd grondoppervlak vormt, dat als eenheid geldt voor bestuurlijke verantwoordelijkheid voor bedrijfsvoering waarbinnen een specifieke rechtsverhouding te onderscheiden is of waarvoor een specifieke functie of bestemming geldt."@nl ;
  skos:prefLabel "administratief gebied"@nl ;
  skos:prefLabel "administrative area"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9eb1e2dc-d7cc-4c28-bb49-5568a59403b0>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel met als doel het verminderen van geluidsdruk veroorzaakt door (roterende) mechanische installatiedelen" ;
  skos:prefLabel "geluidsdemper"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9ecc5671-30d1-440f-9ae6-10350d594916>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Toestel of installatiedeel ter completering van een machine of installatie. Bijvoorbeeld een klem of een ventiel." ;
  skos:prefLabel "appendage"@nl ;
  skos:prefLabel "fitting"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9f049c1e-4ca8-483f-ab69-a5babd18dea0>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
  skos:definition "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met een in overdraagbare aandelen verdeeld maatschappelijk kapitaal. De vennootschap wordt door een of meer personen opgericht bij notariële akte."@nl ;
  skos:prefLabel "naamloze vennootschap"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9f0f3a16-4d9c-464b-bf4c-f3e1cfaa0067>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "box float"@en ;
  skos:prefLabel "drijfkist"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9f24cb45-ca83-4483-85de-130c0d5dbc57>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:Interface ;
  skos:definition "Onderlinge interface (verbinding) (associatie, drager, kanaal) tussen twee systeem(delen), waarlangs een (soms dynamische) wisselwerking of interactie tussen die elementen kan plaatsvinden."@nl ;
  skos:inScheme abdl:ONT-0000 ;
  skos:prefLabel "raakvlak"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9f3eff08-f783-463a-9471-dad6e1834c0a>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Object dat is gemaakt door een kunstenaar zijnde beeldende kunst. " ;
  skos:prefLabel "art object"@en ;
  skos:prefLabel "kunstobject"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9f668443-ae2d-42c6-a5bc-87f6f2bc033d>
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  skos:broader nen2660-term:ConcreteConcept ;
  skos:definition "geheel van samenhangende of elkaar beïnvloedende activiteiten dat input gebruikt om een beoogd resultaat te leveren"@nl ;
  skos:prefLabel "proces"@nl ;
  skos:prefLabel "process"@en ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9f6ea36e-e157-4581-b69f-a5a5eaa909c1>
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "climbing plant construction"@en ;
  skos:prefLabel "klimplantconstructie"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9f91d311-50b9-42a2-92ca-6566384659c5>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stang die onderdeel is van een instalatie en zorgt voor de aandrijving van de installatie." ;
  skos:prefLabel "connecting rod"@en ;
  skos:prefLabel "krukstang"@nl ;
.
<https://bimloket.nl/data/term/cbnl/9fc795d6-3961-4f95-aa7a-b4536819a221>
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van één of meerdere lichtbronnen die zich op een afsluitboom bevinden." ;
  skos:prefLabel "afsluitboomverlichting"@nl ;
.
cbnl-term:a04e345a-9da8-4e3c-a6c5-f7f196854988
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Strook langs land- of waterinfrastructuur gereserveerd voor het faciliteren van onderhoudswerkzaamheden." ;
  skos:prefLabel "maintenance strip"@en ;
  skos:prefLabel "onderhoudsstrook"@nl ;
.
cbnl-term:a08114d5-e203-41c3-ae4f-cf556ac6ffbc
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie bedoeld om schepen uit het water te halen en vervolgens weer in het water te laten"@nl ;
  skos:prefLabel "dok"@nl ;
.
cbnl-term:a086496a-45be-4bd0-83c9-c412087f6a5d
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A transformer is an inductive stationary device that transfers electrical energy from one circuit to another. IfcTransformer is used to transform electric power conversion of electric signals for other purposes is handled at other entities IfcController converts arbitrary signals, IfcAudioVisualAppliance converts signals for audio or video streams, and IfcCommunicationsAppliance converts signals for data or other communications usage. "@nl ;
  skos:prefLabel "transformator (trafo)"@nl ;
.
cbnl-term:a09cc604-7098-47a0-896d-43918691e170
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Eisen DenC (oud)" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32> ;
  skos:definition "Contractdocument, onderdeel van een DC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie eisendeel (dc)"@nl ;
.
cbnl-term:a0d766cc-14b0-423d-97a2-045761d148fb
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Langwerpig voorwerp van bijvoorbeeld hout, ijzer, steen dat in de grond staat (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "paal"@nl ;
  skos:prefLabel "pole"@en ;
.
cbnl-term:a0da6478-caf5-42d6-9e7a-832ba31ce0e6
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afscheiderinstallatie die door gebruik van zwaartekracht zorgtdraagt voor ontmenging van vet van afvalwater." ;
  skos:prefLabel "grease trap"@en ;
  skos:prefLabel "vetafscheider"@nl ;
.
cbnl-term:a13f04d8-7153-43d0-8767-9c19eb5f86f7
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/66f0ab16-6c9f-491c-a27a-f1073a00745a> ;
  skos:definition "Brug gevormd door een beweegbare verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door waterwegen en variabele doorvaarthoogte biedt."@nl ;
  skos:prefLabel "beweegbare brug"@nl ;
  skos:prefLabel "movable bridge"@en ;
.
cbnl-term:a1492a76-b890-4ad9-9aa0-63549b2bab8b
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2084" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "een certificaat is NIET altijd een document. Als dat wel zo gevonden wordt hoort het onder document en niet onder Informatie Object." ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "Information object (document) dat bewijst dat aan vastgelegde specificaties is voldaan."@nl ;
  skos:prefLabel "certificaat"@nl ;
  skos:prefLabel "certificate"@en ;
.
cbnl-term:a1a2ec44-98ca-4991-b76f-9881c57f83f7
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebouw of civiele constructie op een rioolwaterzuiveringsinstallatie voor het ontvangen van slib of een afvalwaterstroom of de verdeling daarvan over diverse beheerobjecten" ;
  skos:prefLabel "ontvangst- en verdeelwerk"@nl ;
.
cbnl-term:a1ecc5e5-78d9-433a-bc9f-cf9034f3dbcf
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/797988fb-e02a-4fd3-a60b-780eee0a755a> ;
  skos:definition "Gewogen waardering van een mogelijke of feitelijke werkelijkheid op basis van een verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
  skos:prefLabel "verificatie"@nl ;
  skos:prefLabel "verification"@en ;
.
cbnl-term:a2a8331d-0ec1-45b6-93e6-4f45d695b9fc
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gordijn dat aan een rolstok is bevestigd en op- en afgerold kan worden zodat een raam eenvoudig kan worden afgedekt" ;
  skos:prefLabel "rolgordijn"@nl ;
.
cbnl-term:a2f8b343-e319-4095-a5cb-9a0d178369dc
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebied dat zich aansluitend aan de landzijde van de waterkering bevindt" ;
  skos:prefLabel "achterland"@nl ;
.
cbnl-term:a3360e69-e6ad-4054-bc58-e527e9f39d4e
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Begroeid terreindeel ten behoeve van akkerbouw." ;
  skos:prefLabel "arable field"@en ;
  skos:prefLabel "bouwakker"@nl ;
.
cbnl-term:a3634ce5-efaa-424d-a439-959286139c63
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sluisdeur, die wordt geplaatst door middel van een hefmechanisme." ;
  skos:prefLabel "guillotine gate"@en ;
  skos:prefLabel "hefdeur"@nl ;
.
cbnl-term:a3a473fa-ac47-4c8a-9601-ccd636bc3440
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Overdekte ruimte aan de zijkant van een sportveld waar de trainer, (reserve)spelers en verzorgers kunnen zitten tijdens een wedstrijd." ;
  skos:prefLabel "dugout"@en ;
  skos:prefLabel "dugout"@nl ;
.
cbnl-term:a3bad785-927a-47dc-94a7-581296bf8ad7
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende olie-gas-chemicalienlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "oil-gas-chemicals network"@en ;
  skos:prefLabel "olie-gas-chemicalien netwerk"@nl ;
.
cbnl-term:a3be7fcc-7bf8-46aa-b926-c7d8ff3a3288
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b88e172-1c1a-48bf-a69f-5b5906416a16> ;
  skos:definition """1. een samenstel, voorzien van of bestemd om te worden voorzien van een aandrijfsysteem — maar niet op basis van rechtstreeks gebruikte menselijke of dierlijke spierkracht —, van onderling verbonden onderdelen of componenten waarvan er ten minste één kan bewegen, en die samengevoegd worden voor een bepaalde toepassing;
2. een samenstel als bedoeld onder het eerste streepje waaraan slechts de componenten voor de montage op de plaats van gebruik of voor de aansluiting op kracht of aandrijfbronnen ontbreken;
3. een samenstel als bedoeld onder de eerste twee streepjes dat gereed is voor montage en dat alleen in deze staat kan functioneren na montage op een vervoermiddel of montage in een gebouw of bouwwerk;
4. samenstellen van machines als bedoeld onder het eerste, tweede en derde streepje, en/of niet voltooide machines als bedoeld onder g) die, teneinde tot hetzelfde resultaat te komen, zodanig zijn opgesteld en worden bestuurd dat zij als één geheel functioneren;
5. een samenstel van onderling verbonden onderdelen of componenten waarvan er ten minste één kan bewegen, en die in hun samenhang bestemd zijn voor het heffen van lasten en die uitsluitend rechtstreeks aangedreven worden door menselijke spierkracht. (bron: 2006/42/EG)"""@nl ;
  skos:prefLabel "engine"@en ;
  skos:prefLabel "machine"@nl ;
.
cbnl-term:a41f9869-a75e-4ac9-b93f-20b75650fdc6
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Mast, zuil of ronde brede paal waarop reclameuitingen zijn aangebracht" ;
  skos:prefLabel "advertising column"@en ;
  skos:prefLabel "reclamezuil"@nl ;
.
cbnl-term:a4267f5e-c4d6-4c53-9b6c-82cc12e52cc1
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Toren terzijde van een doorvaartopening, voor het heffen van een sluisdeur, brugdek of schuif (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "heftoren"@nl ;
  skos:prefLabel "lifting tower"@en ;
.
cbnl-term:a454b1f3-ae05-43f1-903a-502d97d64a37
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Funderingspaal, die in de grond wordt gedreven in een dragende grondlaag." ;
  skos:prefLabel "drukpaal"@nl ;
.
cbnl-term:a483f726-a9b6-4f83-bb09-632bcbaddddd
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "fysieke verbinding"@nl ;
  skos:prefLabel "physical connection"@en ;
.
cbnl-term:a4d27c13-dec6-4f03-8b94-636acc251d95
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949 ;
  skos:definition "lijnorganisatie-eenheid als onderdeel van een afdeling."@nl ;
  skos:prefLabel "team"@en ;
  skos:prefLabel "team"@nl ;
.
cbnl-term:a4d93507-c6f6-4a93-838e-eee53c3db1e7
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "kwantiteit"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:TopConcept ;
  skos:definition "property of a phenomenon, body, or substance, where the property has a magnitude that can be expressed as a number and a reference (bron: International Vocabulary of Metrology)"@en ;
  skos:prefLabel "grootheid"@nl ;
  skos:prefLabel "quantity"@en ;
.
cbnl-term:a5033620-c8fd-4194-8801-562b0a939f0e
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "BV"@nl ;
  skos:altLabel "besloten vennootschap"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
  skos:definition "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met een in een of meer overdraagbare aandelen verdeeld kapitaal. De aandelen zijn op naam gesteld. De vennootschap wordt door een of meer personen opgericht bij notariële akte."@nl ;
  skos:inScheme abdl:ONT-0000 ;
  skos:prefLabel "besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid"@nl ;
.
cbnl-term:a54366b3-056f-41db-8c56-69aa2fc6381a
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A zone is S a group of spaces, partial spaces or other zones. Zone structures may not be hierarchical in contrary to the spatial structure of a project see IfcSpatialStructureElement , i.e. one individual IfcSpace may be associated with zero, one, or several IfcZone s. IfcSpace s are grouped into an IfcZone by using the objectified relationship IfcRelAssignsToGroup as specified at the supertype IfcGroup . NOTE S Certain use cases may restrict the freedom of non hierarchical relationships. In some building service use cases the zone denotes a S view based delimited volume for the purpose of analysis and calculation. This type of zone cannot overlap with respect to that analysis, but may overlap otherwise."@nl ;
  skos:prefLabel "zone"@nl ;
.
cbnl-term:a57eedab-dcc2-4a44-bf73-f36877d3faab
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel voor het opvangen of dempen van schokken" ;
  skos:prefLabel "schokdemper"@nl ;
.
cbnl-term:a5a4342e-a2d3-4625-a766-c129c35a4f9f
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Opslagplaats met een opening aan de bovenzijde om iets in te bewaren of in op te slaan. Bijvoorbeeld strooizout, gelekte olie of aarde." ;
  skos:prefLabel "bak"@nl ;
  skos:prefLabel "bin"@en ;
.
cbnl-term:a5a6f8fa-73bd-4516-80ea-b6b012e6bf8f
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Met de vaste wereld verbonden constructie waarop de hoofddraagconstructie wordt ondersteund. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "steunpunt"@nl ;
  skos:prefLabel "supporting point"@en ;
.
cbnl-term:a5eef8d5-1717-4e6c-a296-ddc5223df0f6
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Muur van stukken materiaal die samen een waterkerende constructie vormen" ;
  skos:prefLabel "block wall"@en ;
  skos:prefLabel "blokkenmuur"@nl ;
.
cbnl-term:a601b6d1-1ef3-4093-9810-feea203d86a4
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "oeverzwaluwenwand"@nl ;
  skos:prefLabel "sand martin wall"@en ;
.
cbnl-term:a6207985-e599-4901-acbd-588687f6adf3
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "levend wezen"@nl ;
  skos:altLabel "living being"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0314e6db-2c43-4364-adc6-f91244c3a204> ;
  skos:definition "biologisch object, niet kunstmatig fysiek object, dat door middel van uitwisseling van energie en materie met de omgeving en door een inwendig metabolisme in staat is om zich in stand te houden, te groeien, zich voort te planten en zich aan te passen aan veranderingen in de omgeving, zowel op korte (fysiologische en morfologische adaptatie) als op lange termijn."@nl ;
  skos:prefLabel "organism"@en ;
  skos:prefLabel "organisme"@nl ;
.
cbnl-term:a63a0ea0-8ed3-47d6-8f63-aa03cd2c2181
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een constructie uitgevoerd als een soort hekwerk die personen beschermt tegen valgevaar." ;
  skos:prefLabel "railing"@en ;
  skos:prefLabel "reling"@nl ;
.
cbnl-term:a65af44c-9488-4ea5-9ba0-b36ad6b1fbe5
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die doelen vertoont in het gebied waar op geschoten wordt tijdens schietoefeningen" ;
  skos:prefLabel "doelvoorstellingsapparatuur"@nl ;
.
cbnl-term:a6641bbf-d699-4d9e-a09b-a5f20e244d9a
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Beschermende rand bij overgang van een constructie" ;
  skos:prefLabel "edge profile"@en ;
  skos:prefLabel "randprofiel"@nl ;
.
cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "An element is a generalization of all components that make up an AEC product. Elements are physically existent objects, although they might be void elements, such as holes. Elements either remain permanently in the AEC product, or only temporarily, as formwork does. Elements can be either assembled on site or pre-manufactured and built in on site."@nl ;
  skos:prefLabel "onderdeel"@nl ;
.
cbnl-term:a690f552-3958-4626-995b-77c1b4741501
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Het hulpmiddel waarmee de weggebruiker op de hoogte gesteld wordt van een ingezette maatregel. Actuatoren zijn bijvoorbeeld signaalgevers en DRIPs. (bron: Definities Verkeersmanagement)"@nl ;
  skos:prefLabel "actuator"@en ;
  skos:prefLabel "actuator"@nl ;
.
cbnl-term:a696724f-0fb5-40bf-aa05-4d7e20f7f536
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verzamelnaam voor allerhande inrichtingselementen die worden gebruikt in de openbare ruimte. Het zijn in het algemeen niet verplaatsbare voorzieningen" ;
  skos:prefLabel "furniture for terrain"@en ;
  skos:prefLabel "terreinmeubilair"@nl ;
.
cbnl-term:a6c0e3e9-6bec-44b6-a320-1a5f626ef19d
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel dat beknelling door bewegende delen voorkomt doormiddel van detectie" ;
  skos:prefLabel "knelbeveiliging"@nl ;
  skos:prefLabel "pinch protection"@en ;
.
cbnl-term:a6e0ee6b-3ee5-43e8-8b27-d303a6beccc0
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel om draaiende constructies in de juiste positie te houden" ;
  skos:prefLabel "halsbeugel"@nl ;
.
cbnl-term:a700a2dd-2c4f-48ec-8d76-d2942d44d93a
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Muur met nissen bestemd voor asurnen, een bewaarplaats voor het as van stoffelijke overschotten van mensen" ;
  skos:prefLabel "columbarium (urn wall)"@en ;
  skos:prefLabel "columbarium (urnenmuur)"@nl ;
.
cbnl-term:a730966d-500a-4dfe-9f63-0b46a3639719
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "aquaduct"@en ;
  skos:prefLabel "aquaduct"@nl ;
.
cbnl-term:a735820e-32b2-4121-b91e-3891d23813c9
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een kwelscherm is een kunstmatige maatregel om kwelwater tegen te houden. Een kwelscherm wordt meestal in of bij een dijk aangelegd."@nl ;
  skos:prefLabel "scherm"@nl ;
.
cbnl-term:a757c0c2-0a4f-48e6-80f7-2e6ea9282f8d
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "cathodic protection system"@en ;
  skos:prefLabel "kathodische bescherminstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:a77713fc-0b85-42d9-a294-1859e2b5124a
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat voor het mengen van vloeistoffen" ;
  skos:prefLabel "mixer"@nl ;
.
cbnl-term:a782e503-621c-4e4f-a54c-590eb89e359d
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "transportlink"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2d5e7969-00ce-439d-b1de-a8eff9fa881d> ;
  skos:definition "Link in een transport netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "transport link"@en ;
  skos:prefLabel "vervoerlink"@nl ;
.
cbnl-term:a7a03356-73b3-4f57-94aa-52e9a23afd20
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie aangepast met meer objecten." ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:Event ;
  skos:definition "gebeurtenis tussen twee opeenvolgende toestanden van een of meer objecten."@nl ;
  skos:prefLabel "transformatiegebeurtenis"@nl ;
  skos:prefLabel "transformation event"@en ;
.
cbnl-term:a7c36849-5bef-48a6-9673-b8b17563f107
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie, ook wel misthoorn genoemd, die doormiddel van akoestische signalen schepen helpt navigeren bij slecht zicht. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "nautofooninstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "nautophone installation"@en ;
.
cbnl-term:a7efd8cb-2ff2-4fe2-b17a-f82a4f7530f1
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afscheiding uit snoeihout vervaardigd die wordt gevormd door een lange smalle opeenstapeling van takken bijeengehouden door in de grond gestoken verticale stokken of stammen." ;
  skos:prefLabel "dead hedge"@en ;
  skos:prefLabel "takkenril"@nl ;
.
cbnl-term:a876ca5b-122d-4fdf-b2e8-e4436e9617dd
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/92a650ae-eb23-412a-b8a8-1d94d72ac014> ;
  skos:definition "Geheel van geleiders welke voorzien zijn van één ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data. (bron: Regeling informatie-uitwisseling bovengrondse en ondergrondse netten en netwerken)"@nl ;
  skos:prefLabel "cable"@en ;
  skos:prefLabel "kabel"@nl ;
.
cbnl-term:a87a5b69-6c77-4bdd-8149-943f131ab27a
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "transportnode"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:e53c3a56-0539-42f8-917c-c9e54d93e994 ;
  skos:definition "Node in een transport netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "transport node"@en ;
  skos:prefLabel "vervoernode"@nl ;
.
cbnl-term:a8a4342b-5555-4424-b560-44f7ba025b9e
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Onderdeel van een intercominstallatie dat wordt gebruikt voor het inspreken en uitzenden van boodschappen." ;
  skos:prefLabel "intercom post"@en ;
  skos:prefLabel "intercompost"@nl ;
.
cbnl-term:a8b13d68-209a-493c-9e3e-2e01f5af919e
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
  skos:definition "Laag waaruit de bekledingsconstructie van een waterkering is opgebouwd (voorstel project). (bron: Informatiemodel Water)"@nl ;
  skos:prefLabel "bekledinglaag"@nl ;
.
cbnl-term:a8ce8b57-9cdf-4783-8077-f21effb3da6a
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Regeling veiligheid primaire waterkeringen 2017" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt en veralgemeniseerd." ;
  skos:broader cbnl-term:f64dbbd3-44e9-4924-8c19-a2fb48c5c0c0 ;
  skos:definition "aspecteis die wordt gesteld aan de kans van falen van een systeem (dijkdoorsnede) (faalkanseis)."@nl ;
  skos:prefLabel "betrouwbaarheidseis"@nl ;
  skos:prefLabel "reliability requirement"@en ;
.
cbnl-term:a8d92750-a7fe-4095-b3c3-41cf23fe0b84
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:af0908c5-7819-4804-a1b5-026cba3e1ad5 ;
  skos:definition "Aangelegd infrawerk (grondlichaam) dat het land beschermt tegen overstroming."@nl ;
  skos:prefLabel "dijk"@nl ;
  skos:prefLabel "dike"@en ;
.
cbnl-term:a8fffa54-aac7-4f19-b38e-8545f4502242
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "WAS"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verzameling van sirenes die draadloos en onafhankelijk van elkaar aangezet kunnen worden vanuit de alarmcentrale van de regionale brandweer." ;
  skos:prefLabel "waarschuwings- en alarmeringssysteem"@nl ;
.
cbnl-term:a9c9bbcc-25cb-4b8f-8d40-6381a7cb02d1
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "bestrating, plaveisel"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/47a1f61e-8e98-4227-a042-c4035686daf7> ;
  skos:definition "Open verharding bestaande uit geprefabriceerde of natuurlijk elementen (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "element paving"@en ;
  skos:prefLabel "elementenverharding"@nl ;
.
cbnl-term:a9e5546c-e274-4137-ac71-520858bddde1
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "In a bridge, BridgePart as subtype of FacilityPart represents the parts in breakdown structure according to local practices (e.g. Superstructure, Substructure, Foundation), and these can also be broken down further (e.g. Substructure as whole can be COMPLEX, while each abutment and pier would be ELEMENT, and a pier can be composed of separate towers (PARTIAL)."@nl ;
  skos:prefLabel "brugdeel"@nl ;
.
cbnl-term:a9feb1f2-b58b-4f14-9e5c-8c81a761de03
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader cbnl-term:d6423220-73e8-4176-a499-dbf7e48fb16e ;
  skos:definition "is de geografische positieaanduiding middels denkbeeldige cirkels (parallelen) welke evenwijdig aan de evenaar lopen. De opdeling is in 180 graden. De evenaar is nul graden, de Noordpool is 90 graden Noord en de Zuidpool 90 graden Zuid."@nl ;
  skos:prefLabel "breedtegraad"@nl ;
.
cbnl-term:aa2b3dfc-704e-410a-838d-1f03e54fb655
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stelsel van wielen die aan een as zitten en zorgen voor een lage weerstand bij het voortrollen van bijvoorbeeld een sluisdeur." ;
  skos:prefLabel "wheel set"@en ;
  skos:prefLabel "wielstel"@nl ;
.
cbnl-term:aa396ee3-1256-4716-8885-4ea6849210ea
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Leiding die een verbinding mogelijk maakt tussen twee punten" ;
  skos:prefLabel "aansluitleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "connection pipe"@en ;
.
cbnl-term:aa6aacdb-b08f-4f9d-a9d2-e5335b7e58c3
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A cooling tower is a device which rejects heat to ambient air by circulating a fluid such as water through it to reduce its temperature by partial evaporation."@nl ;
  skos:prefLabel "koeltoren"@nl ;
.
cbnl-term:aaed2060-831d-44a0-bb18-528a88e83002
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Onderdeel van een laagspanningsinstallatie dat dient als verdeler van spanning naar installaties." ;
  skos:prefLabel "distributor"@en ;
  skos:prefLabel "onderverdeler"@nl ;
.
cbnl-term:aafabd38-c039-481d-bf50-e3d9f5bfeb63
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "bewegingswerk"@nl ;
.
cbnl-term:ab39c12c-78d1-4854-a1ba-ce94d9d79fc5
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Toestel dat warmte kan produceren." ;
  skos:prefLabel "heater"@en ;
  skos:prefLabel "verwarmingstoestel"@nl ;
.
cbnl-term:ab5dbbca-aad1-405a-8e3e-67fe891d3cee
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen zoals het dak zelf, de dakafwerking en een luik die gezamenlijk de constructie van het dak vormen" ;
  skos:prefLabel "dakconstructie"@nl ;
.
cbnl-term:abb621cd-8b1c-457a-bb5d-beaa1b035280
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verharde lagen van een weglichaam, speel- en sportondergronden en onbegroeide terreindelen inclusief fundering."@nl ;
  skos:prefLabel "verhardingsobject"@nl ;
.
cbnl-term:abdfed82-4ead-471d-a965-3d80d51f2c4b
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Langs de rijbaan (op het rijdek van een kunstwerk) aangebrachte constructie van geringe hoogte om te voorkomen dat het verkeer van de weg raakt. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "kerb"@en ;
  skos:prefLabel "schampkant"@nl ;
.
cbnl-term:ac45726a-d29f-4597-8d13-e6b909e2350d
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN-ISO 55000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/71500c61-b695-401b-9f17-48f5a04ad506> ;
  skos:definition "beheersmaatregel voor het monitoren van de conditie van een asset (3.2.1) en het voorspellen van de noodzaak van preventieve maatregelen (3.3.4) of corrigerende maatregelen (3.4.1)."@nl ;
  skos:prefLabel "predictieve maatregel"@nl ;
  skos:prefLabel "predictive action"@en ;
.
cbnl-term:ac79e740-4b96-49bb-aa5d-5fd98bb9a982
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "mate waarin een geheel van inherente kenmerken (3.10.1) van een object (3.6.1) voldoet aan eisen (3.6.4) (bron: ISO 9000)"@nl ;
  skos:prefLabel "kwaliteit"@nl ;
  skos:prefLabel "quality"@en ;
.
cbnl-term:ac944986-6430-42de-97f1-0628a368d895
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die gassen samen perst en onder hogere druk beschikbaar stelt" ;
  skos:prefLabel "compressor installation"@en ;
  skos:prefLabel "compressorinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:acbaccc6-157d-4ed9-ba99-30b1ddaed2f9
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Definitie niet opgenomen in dit document (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "leuningconstructie"@nl ;
.
cbnl-term:ad33333d-9fcd-480c-b4d8-a0ea61f476f4
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sportveld waarvan de toplaag is vervaardigd is uit kunststof." ;
  skos:prefLabel "kunststofsportveld"@nl ;
  skos:prefLabel "plastic pitch"@en ;
.
cbnl-term:ad5924d4-70ec-4fac-abd8-3301a2adf8a9
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Grondkerende constructie om de afkalving van de oever te voorkomen." ;
  skos:prefLabel "oeverbescherming"@nl ;
  skos:prefLabel "shore protection"@en ;
.
cbnl-term:ad6c1daa-e5f2-4b5d-9207-d3583c1f48de
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "cellar"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Bouwkundige constructie of ruimte onder de begane grond (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "basement"@en ;
  skos:prefLabel "kelder"@nl ;
.
cbnl-term:ad8aa223-60d6-4593-b789-b7a7bdb7abfb
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Betonnen (prefab) element dat aan de bovenzijde van de damwand wordt vastgemaakt met ankers." ;
  skos:prefLabel "apron"@en ;
  skos:prefLabel "schort"@nl ;
.
cbnl-term:add04750-ee79-4307-aa81-3c95dba4b855
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A conveyor segment defines an occurrence of a flow segment/ continuous run within a conveyor system that joins two sections of the system. these can utilise different carrying methods such as belt, rope, chain, screw etc. NOTE Definition according to ISO6707-1: machine that continuously transports material or objects along a gentle slope using an endless belt, rope or chain, or rollers."@nl ;
  skos:prefLabel "transportband segment"@nl ;
.
cbnl-term:adf9cdef-29bc-4cc6-9bb6-7a292da27901
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Unitary equipment typically combine a number of components into a single product, such as air handlers, pre packaged rooftop air conditioning units, heat pumps, and split systems."@nl ;
  skos:prefLabel "modulaire eenheid"@nl ;
.
cbnl-term:ae04e426-dca0-47e9-92f4-30bc9e490426
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "nutsvoorzieninglink"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2d5e7969-00ce-439d-b1de-a8eff9fa881d> ;
  skos:definition "Link in een utiliteitsnetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "utiliteitslink"@nl ;
  skos:prefLabel "utility link"@en ;
.
cbnl-term:ae0a32a4-cdf8-4b35-8841-724e89a4c732
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/74c3a118-6305-40a1-b7c9-7c3587446785> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende ecologische links en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "ecological network"@en ;
  skos:prefLabel "ecologisch netwerk"@nl ;
.
cbnl-term:ae1df81c-8456-4cbd-b0ca-8beb06939214
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Uiteinde van een drain, die uitmondt in zee of een andere waterstroom en grond/afval water vervoert." ;
  skos:prefLabel "drain discharge"@en ;
  skos:prefLabel "drainmonding"@nl ;
.
cbnl-term:ae388c39-7743-480f-9d37-33e8a80f2832
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A distribution system is a network designed to receive, store, maintain, distribute, or control the flow of a distribution media. A common example is a heating hot water system that consists of a pump, a tank, and an interconnected piping system for distributing hot water to terminals. The group IfcDistributionSystem defines the occurrence of a specialized system for use within the context of building services or utilities for built facilities. Important functionalities for the description of a distribution system are derived from existing IFC entities From IfcSystem it inherits the ability to couple the built system via IfcRelReferencedInSpatialStructure to one or more IfcSpatialElement subtypes as necessary. From IfcGroup it inherits the inverse attribute IsGroupedBy, pointing to the relationship class IfcRelAssignsToGroup . This allows the grouping of distribution elements instances of IfcDistributionElement subtypes . From IfcObjectDefinition it inherits the inverse attribute IsDecomposedBy pointing to the relationship class IfcRelAggregates. It provides the hierarchy between the separate partial distribution systems. For example, an electrical main circuit may be aggregated into branch circuits."@nl ;
  skos:prefLabel "distributiesysteem"@nl ;
.
cbnl-term:ae3aaac0-1f6d-4fe8-ae29-ce91edededa1
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kast in de wand van een tunnel waarin zich veiligheidsvoorzieningen bevinden voor de weggebruiker en de hulpdiensten." ;
  skos:prefLabel "hulppostkast"@nl ;
.
cbnl-term:ae4eac8d-7d2c-4e1e-a730-1e85a0e08c61
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
  skos:definition "privaatrechtelijke organisatie (rechtspersoon) met leden die is gericht op een bepaald doel.  Een vereniging wordt bij meerzijdige rechtshandeling opgericht."@nl ;
  skos:prefLabel "association"@en ;
  skos:prefLabel "vereniging"@nl ;
.
cbnl-term:ae958bfc-1246-4010-8e58-06659f12bede
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Smalle gang tussen huizen of open strook in een bos, die het optreden van de brandweer vergemakkelijkt en het overslaan van de brand bemoeilijkt." ;
  skos:prefLabel "brandgang"@nl ;
.
cbnl-term:aeaaac54-69ff-4e90-a84f-862e18796716
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verbinding bestaande uit een samenstel van mechanische componenten waarmee twee of meer delen van een machine met elkaar kunnen worden verbonden om vermogen (rotatie en koppel) over te brengen van een aandrijvende as naar een aangedreven as" ;
  skos:prefLabel "coupling"@en ;
  skos:prefLabel "koppeling"@nl ;
.
cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a09224c-d24f-4e69-80d1-b5454c885d53> ;
  skos:definition "voertuig, bestemd voor het verkeer over wegen."@nl ;
  skos:prefLabel "road vehicle"@en ;
  skos:prefLabel "wegvoertuig"@nl ;
.
cbnl-term:af0908c5-7819-4804-a1b5-026cba3e1ad5
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt. Wellicht moet er een civiel infrawerk worden geintroduceerd." ;
  rdfs:comment "lijnvormige constructie voor het transport van informatie? Dat suggereert een datakabel. Klopt dat?" ;
  skos:altLabel "infrastructureel werk"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Discreet object dat een lijnvormige constructie vormt voor vervoer en transport van personen, goederen, stoffen, energie en informatie, met inbegrip van de daarvan deel uitmakende infragebonden installaties."@nl ;
  skos:prefLabel "infrawerk"@nl ;
.
cbnl-term:af6d8ef4-2d15-4487-bd78-e75a3898c478
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Camera uitgerust met een variabele orientatie en beeldvergroting." ;
  skos:prefLabel "camera (beweegbaar)"@nl ;
.
cbnl-term:af7a5bd6-a576-4b76-851c-759bfc5397cc
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die voor luchtstroming en luchtverversing in een bepaalde ruimte zorgt" ;
  skos:prefLabel "ventilatie-installatie"@nl ;
.
cbnl-term:aff8bb1f-e320-4c9b-a0a4-f950fa66532a
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "BMI"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie voor het ontdekken en melden van branden en het veilig ontruimen van de getroffen ruimtes. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "brandmeld- en ontruimingsinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:b03e33b6-88a9-453b-b052-a39b454763ec
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "The distribution flow element IfcFlowFitting defines the occurrence of a junction or transition in a flow distribution system, such as an elbow or tee. Its type is defined by IfcFlowFittingType or its subtypes. "@nl ;
  skos:prefLabel "stroompasstuk"@nl ;
.
cbnl-term:b05da581-ef76-4ea7-a64e-4635a7c748c6
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "fauna cover"@en ;
  skos:prefLabel "faunadekking"@nl ;
.
cbnl-term:b0757914-aac3-4e60-8fe2-5e23682d95ec
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Draaiende constructie die (elektrisch) mechanisch om een verticale as draait of over een oppervlak rolt om een afsluitbare doorgang te realiseren in een muur of terreinafscheiding. " ;
  skos:prefLabel "access gate"@en ;
  skos:prefLabel "toegangshek"@nl ;
.
cbnl-term:b100febf-bf73-416a-8d80-bfaf5bdaecb4
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5 ;
  skos:definition "Ondergrond waarvan de eigenschappen op kunstmatige wijze zijn verbeterd (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "improved subsurface"@en ;
  skos:prefLabel "verbeterde ondergrond"@nl ;
.
cbnl-term:b121f361-0a8a-44f9-ab20-c3a4cd7ae1d0
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f> ;
  skos:definition "Lange cilindervormige drijfbaken met in verhouding tot de lengte een kleine middellijn. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "spar buoy"@en ;
  skos:prefLabel "spar"@nl ;
.
cbnl-term:b1d4a863-57ad-4eaf-aae5-82012038896f
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebieden of terreinen die bestaan uit aansluitende heuvels van fijn zand gelegen langs de kust of een rivier die gecreëerd zijn door de natuur en over waterkerende eigenschappen beschikken." ;
  skos:prefLabel "duingebied"@nl ;
  skos:prefLabel "dune area"@en ;
.
cbnl-term:b1ed2a7d-edfa-4a77-bec3-f20493df418b
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Burgerlijk Wetboek Boek 2, Rechtspersonen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "volgens definitie een speciale vereniging." ;
  skos:broader cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db ;
  skos:definition "bij notariële akte als coöperatie opgerichte privaatrechtelijke organisatie (vereniging). Zij moet zich blijkens de statuten ten doel stellen in bepaalde stoffelijke behoeften van haar leden te voorzien krachtens overeenkomsten, anders dan van verzekering, met hen gesloten in het bedrijf dat zij te dien einde te hunnen behoeve uitoefent of doet uitoefenen."@nl ;
  skos:prefLabel "cooperatie"@nl ;
  skos:prefLabel "cooperation"@en ;
.
cbnl-term:b26ea66e-ec4f-4f19-aa08-cb2f9759d4d5
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "IVS90"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Informatiesysteem dat wordt gebruikt in een verkeerspost waarin scheeps- en ladinggegevens worden geregistreerd en schepen worden gevolgd. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "informatie en volgsysteem scheepvaart 1990"@nl ;
.
cbnl-term:b2e57d6f-0748-47b2-a880-abc978f1af54
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sluisdeur, voorzien van een rolconstructie, die zijdelings heen en weer bewogen wordt" ;
  skos:prefLabel "roldeur"@nl ;
  skos:prefLabel "sliding gate"@en ;
.
cbnl-term:b2ee6769-5179-4b47-a8d7-518e5580140c
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "bearing pad"@en ;
  skos:prefLabel "oplegblok"@nl ;
.
cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3
  a skos:Concept ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. de taxonomie." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "actieve functionele entiteit (rol of toepassing) van een chemische stof in een bepaalde context."@nl ;
  skos:prefLabel "materiaal"@nl ;
  skos:prefLabel "material"@en ;
.
cbnl-term:b31f9f9f-673a-4dc8-b3b4-103085b4474d
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "tijdsperiode"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7d7481b1-c3a9-4da8-985d-958e668cdc2b> ;
  skos:broader nen2660-term:GeometricEntity ;
  skos:definition "euclidische ruimte (wiskundig concept), dat een afbakening in een wiskundige (euclidische) ruimte vormt. Deze ruimte kan worden afgebeeld op de concrete (fysieke) tijd, die we in de werkelijkheid ervaren."@nl ;
  skos:prefLabel "temporal region"@en ;
  skos:prefLabel "temporeel gebied"@nl ;
.
cbnl-term:b3349195-1ed4-4fda-a3d0-645f749b6286
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "Dit is geen class maar een verzamelbak. Dit vormt een gevaar in een taxonomie." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Met de aarde verbonden duurzaam bouwwerk  dat niet valt onder de definities van een pand of kunstwerk. (bron: Informatiemodel Grootschalige topografie)"@nl ;
  skos:prefLabel "overig bouwwerk"@nl ;
.
cbnl-term:b3a875d2-f73a-48f1-9a53-52fb0ec683c0
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een constructie die bedoeld is om lasten te verplaatsen en krachten te verdelen" ;
  skos:prefLabel "boom"@en ;
  skos:prefLabel "giek"@nl ;
.
cbnl-term:b3b5a602-8f31-4cc5-806f-53f907999d99
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel dat een vergrendeld brugdek ontgrendeld door het brugdek wat op vijzels rust omlaag te vijzelen." ;
  skos:prefLabel "opzetinrichting"@nl ;
  skos:prefLabel "raising device"@en ;
.
cbnl-term:b3c54f2b-caef-49f2-8e95-4ff8d9fd70e6
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:ddbb37c6-2ae7-480f-aab9-db6c18b0b6a5 ;
  skos:definition "Sluis waarmee schepen een waterstandsverschil kunnen overbruggen door aanpassing van het niveauverschil in de schutlsuis. Tevens dient de schutsluis voor het keren van buitenwater"@nl ;
  skos:prefLabel "navigation lock"@en ;
  skos:prefLabel "schutsluis"@nl ;
.
cbnl-term:b42aa742-ea21-41b2-a974-b70eb2151d2e
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5bdcf8dd-cb2e-43cf-8cb8-47a6f99f3ec5> ;
  skos:definition "gehandicaptenvoertuig dat is ingericht voor het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan 1,10 meter en uitgerust met een motor waarvan de door de constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km per uur bedraagt, en geen bromfiets is."@nl ;
  skos:prefLabel "gehandicaptenvoertuig met motor"@nl ;
  skos:prefLabel "mobility scooter with engine"@en ;
.
cbnl-term:b42d2506-c26c-4efa-9c6d-cb870dc6bf68
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Grofmazig weefsel of vlechtwerk van (metaal)draad." ;
  skos:prefLabel "gaas"@nl ;
  skos:prefLabel "mesh"@en ;
.
cbnl-term:b431afc3-b4d2-48a1-8c9f-7615689c809e
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Reguleerbaar zonwerend installatiedeel dat bestaat uit dunne horizontale stroken of latjes die kantelbaar zijn." ;
  skos:prefLabel "jaloezie (lamel)"@nl ;
.
cbnl-term:b43647f4-6af4-49b4-955a-92de73359c49
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "infiltratievijver"@nl ;
  skos:prefLabel "infiltration pond"@en ;
.
cbnl-term:b44409a3-e364-402c-b509-9d981ff93cea
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een raamwerk dat dient ter ondersteuning van een boom om deze zo te leiden, dat de gewenste (gecultiveerde) vorm van de kroon verkregen wordt." ;
  skos:prefLabel "boomgeleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "tree trellis"@en ;
.
cbnl-term:b4bca4b0-9c90-40f0-855d-7445fbc9112d
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:c139b825-5cdd-46ad-8041-437aa8cd595b ;
  skos:definition "Kruising waarbij de orientatielijnen van de netwerklinks elkaar kruisen (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "grade separated crossing"@en ;
  skos:prefLabel "ongelijkvloerse kruising"@nl ;
.
cbnl-term:b4d15dee-03d9-4583-8afe-4f4e9e0e2f27
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/797988fb-e02a-4fd3-a60b-780eee0a755a> ;
  skos:definition "geordende evaluatie van een aantal mogelijke werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
  skos:prefLabel "ordening"@nl ;
.
cbnl-term:b4e79aad-9e9a-4d9b-bde9-8244bd66947b
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie aangebracht in sainitaire ruimten ten behoeve van lichaamsverzorging" ;
  skos:prefLabel "sanitaire installatie"@nl ;
  skos:prefLabel "sanitary system"@en ;
.
cbnl-term:b4f7bfd0-257c-46dc-87b0-55a3344e34e4
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie langs de weg dat licht weerkaatst van naderende voertuigen om overstekend wild af te schrikken en zo de verkeersveiligheid te verbeteren." ;
  skos:prefLabel "fauna mirror"@en ;
  skos:prefLabel "faunaspiegel"@nl ;
.
cbnl-term:b51d83bd-4bd7-497f-90a9-76e3715e3f3e
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Terreindeel overwegend begroeid met heide en heideachtige vegetaties. (Bron: definities.geostandaarden.nl)"@nl ;
  skos:prefLabel "heide"@nl ;
.
cbnl-term:b53b4888-ea44-454d-9727-a75faee37152
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gedeelte van een constructie waardoor het water naar binnen stroomt." ;
  skos:prefLabel "instroomopening"@nl ;
.
cbnl-term:b53bdb2e-b27d-4d61-91bc-2c9c7137bf1c
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8ee0a637-5461-4f54-857c-93853f309854> ;
  skos:definition "groep van fisieke objecten die fysiek aan elkaar raken of verbonden zijn waarvan het geheel arbitrair is begrensd."@nl ;
  skos:prefLabel "samenhangend geheel"@nl ;
.
cbnl-term:b5868728-90b2-46f7-951e-34f773c40c3f
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An alarm is a device that signals the existence of a condition or situation that is outside the boundaries of normal expectation or that activates such a device. Alarms include the provision of break glass buttons and manual pull boxes that are used to activate alarms."@nl ;
  skos:prefLabel "alarm"@nl ;
.
cbnl-term:b5d60aae-192f-4bd9-9730-8a2c418c0d5b
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "aanlegvoorziening"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie voor het aanleggen van schepen" ;
  skos:prefLabel "afmeervoorziening"@nl ;
.
cbnl-term:b689c1e5-9050-4cfb-b9e2-1d82afc38521
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Spoorwegwet" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a09224c-d24f-4e69-80d1-b5454c885d53> ;
  skos:definition "voertuig, bestemd voor het verkeer over spoorwegen."@nl ;
  skos:prefLabel "rail vehicle"@en ;
  skos:prefLabel "spoorvoertuig"@nl ;
.
cbnl-term:b6c34e10-55b6-4c95-b9f7-d410736ee2ce
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Rails die is opgenomen in de verharding en zodoende niet boven het straatniveau uitsteekt zoals gebruikelijk bij een trambaan" ;
  skos:prefLabel "rails in pavement"@en ;
  skos:prefLabel "rails in verharding"@nl ;
.
cbnl-term:b7045eba-aac6-4ed4-856c-1512a0800dbf
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "none" ;
  rdfs:comment "zwakke definitie, topologie wordt herhaald in de definitie." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8e50a86b-e188-4202-bbe2-2ea60e5c1f3b> ;
  skos:definition "mathematical space with a topology."@en ;
  skos:prefLabel "topological space"@en ;
  skos:prefLabel "topologische ruimte"@nl ;
.
cbnl-term:b7052fcc-c29c-405d-afe9-a12b06588ea4
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Duiker, bestaand uit een gebogen buisconstructie, die water bij een bepaald niveau van het ene water in het andere laat stromen." ;
  skos:prefLabel "hevel"@nl ;
  skos:prefLabel "siphon"@en ;
.
cbnl-term:b71d97ce-9b96-49e0-822a-3ceb9230f788
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A communications appliance transmits and receives electronic or digital information as data or sound. Communication appliances may be fixed in place or may be able to be moved from one space to another. Communication appliances require an electrical supply that may be supplied either by an electrical circuit or provided from a local battery source. "@nl ;
  skos:prefLabel "communicatie apparaat"@nl ;
.
cbnl-term:b72734e1-a556-4540-91c9-25a6cce52af4
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "De as van het spoor, dat wil zeggen het midden van twee stalen staven op een onderling vaste afstand, waarover een trein, tram, of sneltram rijdt."@nl ;
  skos:prefLabel "spooras"@nl ;
.
cbnl-term:b7f9533c-b796-4cdb-8950-d1a8483881e9
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "eis aan functie"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:Requirement ;
  skos:definition "altDef: De beschrijving van een gewenste eigenschap aangaande een primaire functie van een product(object) of dienst. (bron: WWB0001)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Eeen primaire eis aan de functie. Deze worden per functie beschreven.  Er is in vervat wat het systeem moet kunnen, beschreven in kwantitatieve termen. Vaak heeft een functionele eis betrekking op de capaciteit die een systeem moet leveren bij het vervullen van de functie. (bron: Netwerkschakels in relatie tot prestatiemanagement)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Eis die de gewenste functionaliteit (functie) expliciteert. (bron: Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud))"@nl ;
  skos:definition "altDef: Eis, die aan de inrichting van een watersysteem of beheersobject gesteld wordt, om te voldoen aan de gebruiksfuncties ervan en in kwaliteitseisen (waaronder technische eisen) zijn te vertalen. (bron: Richtlijnen Vaarwegen)"@nl ;
  skos:definition "altDef: Primaire eis die gesteld wordt aan de functie. (bron: Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses)"@nl ;
  skos:definition "prefDef: Eis die beschrijft welke functie het systeem moet vervullen, in kwalitatieve en/of kwantitatieve termen, inclusief de condities waaronder de functie moet worden vervuld. (bron: Sjabloon Systeemspecificatie)"@nl ;
  skos:prefLabel "functional requirement"@en ;
  skos:prefLabel "functionele eis"@nl ;
.
cbnl-term:b7ffad60-62b2-46a8-b9a2-7b7a81696e01
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stalen opgebouwde constructie op de hoofdligger van een basculebrug" ;
  skos:prefLabel "groove superstructure"@en ;
  skos:prefLabel "sleufopbouw"@nl ;
.
cbnl-term:b81ed367-bd68-4701-acaf-22b5967fb134
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afsluitbare draaiende deur met metalen draden of staven in een muur of terreinafscheiding zodat vleermuizen doorgang kunnen vinden." ;
  skos:prefLabel "barred door"@en ;
  skos:prefLabel "traliedeur"@nl ;
.
cbnl-term:b851b349-fca8-410b-aa65-355449030cf2
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie die de onder water gelegen bedding of grond stabiliseert en beschermt" ;
  skos:prefLabel "bodemstabilisatie"@nl ;
  skos:prefLabel "ground stabilisation"@en ;
.
cbnl-term:b8541844-97a5-4e30-8d5c-d22471a381b0
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel dat een toegangsmogelijkheid afsluit of afdekt" ;
  skos:prefLabel "cover"@en ;
  skos:prefLabel "deksel"@nl ;
.
cbnl-term:b85c36ae-3471-43d4-b559-c6932db9c352
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Veiligheidshulpmiddel voor het afspoelen van personen" ;
  skos:prefLabel "nooddouche-installatie"@nl ;
.
cbnl-term:b8a83551-539c-481c-9dd0-c395c76cb627
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wet luchtvaart" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a09224c-d24f-4e69-80d1-b5454c885d53> ;
  skos:definition "vaartuig, dat in de dampkring kan worden gehouden ten gevolge van krachten, die de lucht daarop uitoefent, anders dan de krachten van de lucht tegen het aardoppervlak."@nl ;
  skos:prefLabel "aircraft"@en ;
  skos:prefLabel "luchtvaartuig"@nl ;
.
cbnl-term:b8ef56ed-f7e8-483a-9d2a-58b0f71b254c
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A tank is a vessel or container in which a fluid or gas is stored for later use."@nl ;
  skos:prefLabel "vat"@nl ;
.
cbnl-term:b9002187-ebe2-46b9-9e14-037b3fa46fef
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel dat in staat is elektriciteit te transporteren" ;
  skos:prefLabel "conductor"@en ;
  skos:prefLabel "geleider"@nl ;
.
cbnl-term:b9a3d9d2-c7ca-4286-bc25-ad5bffb7b3dc
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/709e9e5f-f4d4-4ff6-ba67-5025850be83d> ;
  skos:definition "Installatie die dient om bouwwerken en andere constructies of objecten aan de buitenzijde te verlichten (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "object lighting"@en ;
  skos:prefLabel "objectverlichting"@nl ;
.
cbnl-term:b9e6fa7a-5d42-457d-ad7b-c174d865a5a8
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107 ;
  skos:definition "Verticale grondkerende constructie bestaande uit een combinatie van stalen damwandplanken en stalen buispalen of uit H-palen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "combi wall"@en ;
  skos:prefLabel "combiwand"@nl ;
.
cbnl-term:b9f269d6-60c3-4067-929a-f0efc9626afd
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stelsel van constructies en installaties bestemd voor de inzameling, het transport en de tijdelijke berging van afvalwater" ;
  skos:prefLabel "riolering"@nl ;
.
cbnl-term:ba0299fd-1d44-422d-84c5-b32eca8b3f23
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie in de vorm van een verhoging om waterstromingen langs de bodem te verstoren en/of te geleiden om zodoende de hinder voor scheepvaart te reduceren." ;
  skos:prefLabel "breakwater"@en ;
  skos:prefLabel "stroombreker"@nl ;
.
cbnl-term:ba05b2a0-52de-4ad6-bd60-49e20231ca4f
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/16857140-0622-40ca-a899-d797de5e2590> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende drinkwaterlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "drinking water network"@en ;
  skos:prefLabel "drinkwaternetwerk"@nl ;
.
cbnl-term:ba15464f-b285-4f11-a29b-416a4fb78a11
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "zender"@nl ;
.
cbnl-term:ba5b307f-c11c-48e4-a3a9-e7edb9d99a32
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat of werktuig waarmee een vloeistof of gas wordt verplaatst doormiddel van drukverhoging of snelheidsverhoging" ;
  skos:prefLabel "pomp"@nl ;
  skos:prefLabel "pump"@en ;
.
cbnl-term:ba770ba6-d275-43a5-b221-1ee2afc0d0e2
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die door een continue roterende opscheppende beweging het roostergoed (grove vaste delen uit het influent c.q. afvalwater) verwijdert" ;
  skos:prefLabel "roosterreinigingsinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:ba8fb10d-c08f-4b91-a5f0-1318692fe438
  a skos:Concept ;
  skos:broader nen2660-term:FunctionalEntity ;
  skos:definition "Actieve rol van een activiteit, die het resultaat van een transformatie van objecten specificeert in termen van input en output. (bron: NEN 2660-1 (Ontw))"@nl ;
  skos:prefLabel "actieve activiteit"@nl ;
  skos:prefLabel "active activity"@en ;
.
cbnl-term:baa03f3b-8bbd-4fc9-9521-964bc5122519
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4f3890c3-70f3-4f86-9d7d-9c013e616e0a> ;
  skos:definition "A set of structures that connects nodes for transmission, routing, and reception of data. (bron: Archimate specification)"@en ;
  skos:prefLabel "datacommunicatienetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "datacommunication network"@en ;
.
cbnl-term:baab602f-aba7-4692-8d3a-07cc3623a33e
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Strook grond langs een rivier gesitueerd tussen de lagere zomerdijk en de hogere winterdijk die bij een hoge waterstand onder water loopt en fungeert als waterbergingsgebied en in droge perioden veelal wordt gebruikt voor veeteelt en recreatie." ;
  skos:prefLabel "river foreland"@en ;
  skos:prefLabel "uiterwaard"@nl ;
.
cbnl-term:bacd1e70-429e-4232-8f3c-28d38947708e
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Wiel op een verticale as met een ketting eraan om zware lasten te verplaatsen." ;
  skos:prefLabel "capstan"@en ;
  skos:prefLabel "kaapstander"@nl ;
.
cbnl-term:bae8c82a-d762-4aa3-b88b-50c900158660
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An evaporator is a device in which a liquid refrigerent is vaporized and absorbs heat from the surrounding fluid."@nl ;
  skos:prefLabel "evaporator"@en ;
.
cbnl-term:bb58ad1e-335b-4d2a-bcf6-021d504735c2
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een helling." ;
  skos:prefLabel "hellingafwerking"@nl ;
.
cbnl-term:bba50b01-5fe5-4bab-acae-dca96ea8d52b
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A ramp is a vertical passageway which provides a human or vehicle circulation link between one floor level and another floor level at a different elevation. It may include a landing as an intermediate floor slab. A ramp normally does not include steps. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 Inclined way or floor joining two surfaces at different levels. The IfcRamp shall either be represented as a ramp assembly that aggregates all parts ramp flight, landing, etc. with own shape representations, or as a single ramp without decomposition including all shape representations directly at the ramp entity. NOTE In case of an IfcRamp being the assembly of all parts of the ramp the aggregation is handled by the IfcRelAggregates relationship, relating an IfcRamp with the related IfcRampFlight and landings, IfcSlab with PredefinedType LANDING. IfcRailing s belonging to the ramp may also be included into the aggregation. NOTE Model View Definitions and implementer agreements may restrict the IfcRamp being an assembly to not have an independent shape representation, but to always require that the decomposed parts have a shape representation. In this case, at least the Body geometric representations shall not be provided directly at IfcRamp if it is an assembly. The Body geometric representation of the IfcRamp is then the sum of the Body shape representation of the parts within the decomposition structure."@nl ;
  skos:prefLabel "hellingbaan"@nl ;
.
cbnl-term:bbcb1ab8-494b-46c9-b336-535ece39fb2d
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a09224c-d24f-4e69-80d1-b5454c885d53> ;
  skos:definition "voer/vaartuig bestemd voor het verkeer over waterwegen."@nl ;
  skos:prefLabel "vaartuig"@nl ;
  skos:prefLabel "watercraft, vessel"@en ;
.
cbnl-term:bbf2f3cb-e077-429e-b58c-07ebf3269e7d
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstelling bestaande uit afzonderlijke videoschermen, monitors, projectoren of televisieschermen, die samen een totaalbeeld vormen." ;
  skos:prefLabel "video wall"@en ;
  skos:prefLabel "videowall"@nl ;
.
cbnl-term:bbf4e023-2538-4dfc-aa5b-bcedd6344d25
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Ruimtelijke massa van plantenindividuen met door hoog opschietend riet gedomineerde vegetatie langs de oever van een water" ;
  skos:prefLabel "reed vegetation"@en ;
  skos:prefLabel "rietvegetatie"@nl ;
.
cbnl-term:bc39111d-b0ba-40b7-aaa8-327f48b45a67
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Comptabiliteitswet 2016" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5> ;
  skos:definition "publiekrechtelijke organisatie gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als baten-lastenagentschap of verplichtingen-kasagentschap is aangewezen."@nl ;
  skos:prefLabel "agency"@en ;
  skos:prefLabel "agentschap"@nl ;
.
cbnl-term:bc3923a5-4c88-4a3d-bbf6-039a89909ffe
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "markering"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Op of in het oppervlak van de verharding aangebracht (verkeers)teken ter geleiding, waarschuwing, regeling of informatie van het wegverkeer. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "road marking"@en ;
  skos:prefLabel "wegmarkering"@nl ;
.
cbnl-term:bc69e33d-f3a5-4014-957a-d5a3f03f465d
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "beperking, randvoorwaarde, restrictie"@nl ;
  skos:altLabel "constraint, limitation, prerequisite, restriction"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/373bb446-5e45-4d2d-b823-901ee8eae99e> ;
  skos:definition "regel over een vereiste werkelijkheid die een randvoorwaarde vormt bij het bereiken van een doel."@nl ;
  skos:prefLabel "beperkingsregel"@nl ;
  skos:prefLabel "constraint rule"@en ;
.
cbnl-term:bcf4e4b3-0744-47c2-a399-6c972d9659ae
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Model Bouwverordening" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiele constructie worden geintroduceerd. zie ook een definitie van kunstwerk: Civiel-bouwkundige constructie" ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Discreet object dat een constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal is, die op de plaats van bestemming hetzij direct hetzij indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren (met inbegrip van de daarvan deel uitmakende bouwwerkgebonden installaties), anders dan een schip dat wordt gebruikt voor verblijf van personen en dat is bestemd en wordt gebruikt voor de vaart."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "construction work"@en ;
.
cbnl-term:bd0db6e1-b3aa-40ac-aa1d-bfcce85baf2b
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A pile is a slender timber, concrete, or steel structural element, driven, jetted, or otherwise embedded on end in the ground for the purpose of supporting a load. A pile is also characterized as deep foundation, where the loads are transfered to deeper subsurface layers. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 slender structural member, substantially underground, intended to transmit force s into loadbearing strata below the surface of the ground. NOTE Shallow foundations, which transfer the loads to the ground near its surface, are represented by IfcFooting ."@nl ;
  skos:prefLabel "funderingspaal"@nl ;
.
cbnl-term:bd8e9eb1-958c-4e79-af16-e331adc98808
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "In het water staande, in de bodem geplaatste paal om schepen aan vast te leggen of af te remmen" ;
  skos:prefLabel "meerpaal"@nl ;
  skos:prefLabel "mooring post"@en ;
.
cbnl-term:bd9a50c3-1aa0-4d23-9531-028c363d13da
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "transportnetwerk"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/74c3a118-6305-40a1-b7c9-7c3587446785> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende transportlinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "transport network"@en ;
  skos:prefLabel "vervoersnetwerk"@nl ;
.
cbnl-term:bda24833-e1de-4305-b536-d72b1b36cc3a
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "VAD"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/49f540e6-c8e2-4298-b5d3-0ccc752ccf88> ;
  skos:definition "Detectiesysteem dat de aanwezigheid van voertuigen vaststelt in een vluchthaven (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "vluchthaven aanwezigheidsdetectie installatie"@nl ;
.
cbnl-term:bdcf033d-e488-40ab-93f1-378e69bffcd9
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Terreindeel, zijnde een overgang tussen twee of meerdere aansluitende duinen langs de kust" ;
  skos:prefLabel "duinovergang"@nl ;
  skos:prefLabel "dune transition"@en ;
.
cbnl-term:bddea06d-a688-48a9-a05c-2db5382ea194
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Funderingspaal van gewapend beton die in een vooraf in de grond gevormd gat wordt vervaardigd en zichzelf verankerd." ;
  skos:prefLabel "in grond vervaardigde paal"@nl ;
.
cbnl-term:bde10d60-05a0-4861-b2ee-04e672f9e450
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Terrein- of straatmeubilair welke aanleiding geeft en bedoeld is om op te gaan zitten" ;
  skos:prefLabel "seating element"@en ;
  skos:prefLabel "zitelement"@nl ;
.
cbnl-term:bdfec7c8-2364-4d2f-9596-a0a24cace2e6
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/399c6eae-43c9-4df6-935f-4c8bb6fd26e2> ;
  skos:definition "Een ruimtelijk object dat geen knooppunt is, en dat de positie van een element van een netwerk vertegenwoordigt. (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "netwerkpunt"@nl ;
  skos:prefLabel "network point"@en ;
.
cbnl-term:be4667b6-b602-4cb3-8417-da87f28c656b
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Metalen stang of constructie, aangebracht op een bouwwerk waar blikseminslag plaats kan vinden, die dient om schade door blikseminslag te voorkomen door de energie van de bliksem naar de grond te geleiden." ;
  skos:prefLabel "bliksemafleider"@nl ;
  skos:prefLabel "lightning conductor"@en ;
.
cbnl-term:be78013a-535e-4483-b29e-e94a8d68d297
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Opvangbak gepositioneerd aan de onderzijde van putten, bergingsvoorzieningen of afscheiderinstallaties om lekkende stoffen op te vangen." ;
  skos:prefLabel "drip tray"@en ;
  skos:prefLabel "onderbak"@nl ;
.
cbnl-term:beac49da-abef-49ad-8ad9-f40b716acb01
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Weggedeelte van beperkte omvang, uitgevoerd als verhoging of wegmarkering, die wordt omsloten door rijbanen of rijstroken en bedoeld is om verkeersstromen te scheiden" ;
  skos:prefLabel "traffic island"@en ;
  skos:prefLabel "verkeerseiland"@nl ;
.
cbnl-term:befb6295-57ff-4d14-b5eb-fee9be99b648
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "is een natuurkundige grootheid (symbool Q) die aangeeft op welke manier een deeltje wordt beïnvloed door elektrische en magnetische velden."@nl ;
  skos:prefLabel "electric charge"@en ;
  skos:prefLabel "elektrische lading"@nl ;
.
cbnl-term:bf0a60ea-5358-4506-b728-b39ab89d397f
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "hydrometer"@en ;
  skos:prefLabel "hydrometer"@nl ;
.
cbnl-term:bf1021b6-32c4-4e96-ad79-7dbf73dbbe55
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "RVV1990: elk voor rijdende voertuigen bestemd weggedeelte met uitzondering van de fietspaden en de fiets/bromfietspaden; Rijloper: Dat deel van een in een niveau aangebrachte verharding, waarvan het rijdende verkeer gebruik dient te maken."@nl ;
  skos:prefLabel "rijbaan"@nl ;
.
cbnl-term:bf57a698-dace-4649-aa06-78562f1e7063
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Sjabloon Systeemspecificatie" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:bc69e33d-f3a5-4014-957a-d5a3f03f465d ;
  skos:definition "beperkingsregel op de oplossingsruimte die volgt uit bepaalde ontwerpkeuzes, die vooruit lopen op het ontwerp."@nl ;
  skos:prefLabel "design constraint"@en ;
  skos:prefLabel "ontwerprandvoorwaarde"@nl ;
.
cbnl-term:c0673ef0-b016-4e8e-b538-6a5244975552
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een niet of in zeer geringe mate verhoute plant" ;
  skos:prefLabel "herbaceous plant"@en ;
  skos:prefLabel "kruidachtige plant"@nl ;
.
cbnl-term:c09b1a33-0b29-4825-8e5c-cf2a22b50891
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel dat wordt gevormd door alles wat te maken heeft met de bevestiging van glas. Hiertoe behoren de sponning, ruiten en bevestigings- en afdichtingsmaterialen" ;
  skos:prefLabel "beglazing"@nl ;
.
cbnl-term:c0d171b3-12b3-46ab-8e1d-f55daec63a1e
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Ketting ten behoeve van het bewegingswerk van een vizierschuif" ;
  skos:prefLabel "schuifketting"@nl ;
.
cbnl-term:c0f24dbc-cc54-4129-a2f5-3f457f5e7b99
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
  skos:broader nen2660-term:Requirement ;
  skos:definition "Eis die wordt gesteld wordt aan het systeem."@nl ;
  skos:prefLabel "systeemeis"@nl ;
  skos:prefLabel "system requirement"@en ;
.
cbnl-term:c0f765e7-c58a-4d21-82a0-9cd0a90b3ae1
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN-ISO/IEC/IEEE 29148" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1e68cdae-0f37-4231-b3a9-810d67e5d67c> ;
  skos:definition "structured specification (3.1.19) [functions, performance, design constraints (3.1.7), and other attributes (3.1.2)] for the system and its operational environments and external interfaces."@en ;
  skos:prefLabel "systeemspecificatie"@nl ;
  skos:prefLabel "system specification"@en ;
.
cbnl-term:c10a3bcb-d315-4b84-8523-7f6f6d6a3114
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel waarbij mechanische energie wordt overgebracht doormiddel van een ketting" ;
  skos:prefLabel "chain drive"@en ;
  skos:prefLabel "kettingoverbrenging"@nl ;
.
cbnl-term:c10e5d00-cd32-4bc8-8826-9aa179ee1f57
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "waarneming"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "Kwalitatieve bewering over de werkelijkheid met een bepaald waarheidsgehalte, die het resultaat is van een waarnemingsproces."@nl ;
  skos:prefLabel "observatie"@nl ;
  skos:prefLabel "observation"@en ;
.
cbnl-term:c139b825-5cdd-46ad-8041-437aa8cd595b
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8a6bcf06-2b19-4f0c-97d6-3b9663e260c2> ;
  skos:definition "Ontmoeting van wegen, waar het verkeer niet van weg mag wisselen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "kruising van wegen"@nl ;
.
cbnl-term:c22c104b-e2af-4fc1-8f5f-e985099583b1
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2767-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiel bouwdeel worden geintroduceerd." ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "An element is a generalization of all components that make up an AEC product. Elements are physically existent objects, although they might be void elements, such as holes. Elements either remain permanently in the AEC product, or only temporarily, as formwork does. Elements can be either assembled on site or pre-manufactured and built in on site."@en ;
  skos:prefLabel "IFC element"@en ;
  skos:prefLabel "IFC element"@nl ;
.
cbnl-term:c240ee3c-9da4-4e10-8b6d-eaceae45ffec
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Combinatie LTS-1.10 en Jaap Bakker - persoonlijke communicatie" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7998c724-d2de-4e51-9a84-a86eb1a2c075> ;
  skos:definition "Plan dat beschrijft hoe de continuïteit van een object wordt gewaarborgd (met behulp van beheer en onderhoud)."@nl ;
  skos:prefLabel "conservation plan"@en ;
  skos:prefLabel "instandhoudingsplan"@nl ;
.
cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "https://cumulus.co/bedrijfseconomie" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/553f0240-3685-4a2a-937a-8511010b50a9> ;
  skos:definition "organisaties-eenheid waarbij iedere werknemer in de organisatie-eenheid één en dezelfde directe baas heeft"@nl ;
  skos:inScheme abdl:ONT-0000 ;
  skos:prefLabel "lijnorganisatie-eenheid"@nl ;
  skos:prefLabel "line organisation unit"@en ;
.
cbnl-term:c285a0df-e2d2-476e-bf93-2ad20d19ce94
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Noodstroominstallatie die met behulp van een noodstroomaggregaat elektriciteit opwekt en automatisch in werking treedt zodra de netspanning uitvalt (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "noodstroominstallatie (roterend)"@nl ;
.
cbnl-term:c2a7b9bb-110e-45b7-8578-051eb56f43f8
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "h-paal"@nl ;
.
cbnl-term:c2fbb57f-22b3-4f71-a426-c0bf08a18eac
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107 ;
  skos:definition "Grondkerende constructie bestaande uit een dunne wand die afkalving door water van de walkant (van een sloot, waterloop (watergang) of waterpartij) moet voorkomen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "beschoeiing"@nl ;
  skos:prefLabel "shoring"@en ;
.
cbnl-term:c306fe0b-3b0b-4b58-a255-617f9e9ef070
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/56633dc7-70fe-4c28-89e9-f9b961edf17b> ;
  skos:definition "set (verzameling) van concepten en relaties, die betrekking hebben op een bepaald wetenschappelijk gebied of vakgebied."@nl ;
  skos:prefLabel "domain"@en ;
  skos:prefLabel "domein"@nl ;
.
cbnl-term:c314ef11-ecf8-40cc-bc20-9557d62bd0e8
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4d38de27-0657-4288-af83-bd6769a45657> ;
  skos:definition "Wettelijk vastgesteld teken ter regeling, waarschuwing, geleiding of informering van het verkeer. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "traffic sign"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersteken"@nl ;
.
cbnl-term:c34b879b-f315-49f4-a505-446367bec239
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Leiding of stelsel  van leidingen inclusief appendages waar onder druk staand afvalwater wordt gedistribueerd" ;
  skos:prefLabel "persleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "pressure main"@en ;
.
cbnl-term:c3a50eb8-d391-4289-993d-eed232a08339
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "rail"@en ;
  skos:prefLabel "rail"@nl ;
.
cbnl-term:c3aac8f9-66c1-435d-82f9-db81f746d0f6
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "pollerinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:c4289d8d-27d9-4a51-9440-207f6ac31133
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5> ;
  skos:definition "publiekrechtelijke organisatie die bepaalde taken uitvoert binnen een bepaald ruimtelijk gebied of op een bepaald inhoudelijk gebied. De belangrijkste openbare lichamen zijn het Rijk, de provincies, de gemeenten en de waterschappen."@nl ;
  skos:prefLabel "openbaar lichaam"@nl ;
  skos:prefLabel "public body"@en ;
.
cbnl-term:c4f5baa9-062a-4069-aefc-59e9bdafc9c8
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "faunatunnel"@nl ;
  skos:prefLabel "wildlife tunnel"@en ;
.
cbnl-term:c4f723d2-5d8e-44aa-aa96-07abee0443ae
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A curtain wall is an exterior wall of a building which is an assembly of components, hung from the edge of the floor roof structure rather than bearing on a floor. Curtain wall is represented as a building element assembly and implemented as a subtype of IfcBuildingElement that uses an IfcRelAggregates relationship. .extDef NOTE Definition according to ISO 6707 1 non load bearing wall positioned on the outside of a building and enclosing it. HISTORY New entity in IFC2.0 The geometric representation of IfcCurtainWall is given by the IfcProductDefinitionShape , allowing multiple geometric representations. Independent Body geometric representation, as described below, should only be used when the IfcCurtainWall is not defined as an aggregate. If defined as an aggregate, the geometric representation is the sum of the representations of the components within the aggregate. The geometric representation of IfcCurtainWall is defined using the following multiple shape representations for its definition Axis A two dimensional open curve for restrictions see below defining the axis for the curtain wall. This is an optional representation for curtain walls. Body A surface model or boundary representation model representation defining the 3D shape of the curtain wall. If the IfcCurtainWall has components referenced by SELF IfcObject.IsDecomposedBy then no independent shape representation with RepresentationType Body shall be defined. The body of IfcCurtainWall is then geometrically represented by the shape representation of its components. The components are accessed via SELF IfcObject.IsDecomposedBy 1 .RelatedObjects . If the IfcCurtainWall has no components defined empty set of SELF IfcObject.IsDecomposedBy then the IfcCurtainWall may be represented by an shape representation with the RepresentationIdentifier Body ."@nl ;
  skos:prefLabel "vlieswand"@nl ;
.
cbnl-term:c4fabe11-9197-4db8-9a1e-1741c5909189
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "bearing"@en ;
  skos:prefLabel "lager"@nl ;
.
cbnl-term:c4fd1cdf-8bf4-40d9-8ae3-9568e458d535
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Kader Kansen- en risicomanagement" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/71500c61-b695-401b-9f17-48f5a04ad506> ;
  skos:definition "beheersmaatregel die wordt uitgevoerd voorafgaand aan het optreden van een onzekere gebeurtenis met het doel de kans van optreden en/of de gevolgen te verminderen en/of oorzaken weg te nemen."@nl ;
  skos:prefLabel "preventieve maatregel"@nl ;
  skos:prefLabel "preventive action"@en ;
.
cbnl-term:c514aee0-369e-48d7-9b11-799ad847cbb1
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CBS Begrippen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:c4289d8d-27d9-4a51-9440-207f6ac31133 ;
  skos:definition "openbaar lichaam dat als kleinste eenheid van territoriaal openbaar bestuur opereert; publiekrechtelijke rechtspersoon met regelgevende bevoegdheid bestuurd door burgemeester en wethouders."@nl ;
  skos:prefLabel "gemeente"@nl ;
  skos:prefLabel "municipality"@en ;
.
cbnl-term:c517b5ea-530f-4aca-973e-3a35e350f209
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Veelal beschermde uitgestrekte terreinen met unieke eigenschappen qua flora, fauna, geologische of landschappelijke gesteldheid (biodiversiteit) en door een extreem lage bevolkingsdichtheid nauwelijks wordt beïnvloed door menselijk gedrag." ;
  skos:prefLabel "natural area"@en ;
  skos:prefLabel "natuurgebied"@nl ;
.
cbnl-term:c6145760-f0a5-41e6-96c5-b9ef8e701cd1
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Balk die als draagconstructie is aangebracht over een aantal funderingspalen" ;
  skos:prefLabel "kesp"@nl ;
  skos:prefLabel "pile cap beam"@en ;
.
cbnl-term:c62b3c81-80da-4636-a6c3-85ed07a0d12d
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition """oppervlaktewater waar, naar verwachting van de bevoegde autoriteit, een groot aantal mensen zal zwemmen, en waar zwemmen niet permanent verboden is of waarvoor geen permanent negatief zwemadvies bestaat (hierna „zwemwater” te noemen). Zij is niet van toepassing op:
a) zwembaden en gezondheidsbaden;
b) ingesloten wateren die behandeld worden, of gebruikt worden voor therapeutische doeleinden;
c) kunstmatig gecreëerde, van het oppervlaktewater en het grondwater gescheiden ingesloten wateren. (bron: 2006/7/EG)"""@nl ;
  skos:prefLabel "bathing water"@en ;
  skos:prefLabel "zwemwater"@nl ;
.
cbnl-term:c6395f2f-6770-4686-ac35-d30e3ab54f0c
  a skos:Concept ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/98edf54d-17e4-4915-b13f-141df583bb97> ;
  skos:definition "Ruimtelijke locatie, vorm of geometrie van een entiteit t.o.v. een ruimtelijk locatiereferentiesysteem"@nl ;
  skos:prefLabel "ruimtelijke locatiereferentie"@nl ;
  skos:prefLabel "spatial location reference"@en ;
.
cbnl-term:c64afae1-43a4-45a8-8053-be675d6f8481
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "heat-resistant cladding"@en ;
  skos:prefLabel "hittewerende bekleding"@nl ;
.
cbnl-term:c671e4be-cea0-44ac-9db0-3c2826357885
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie bestemd voor de opvang van hemelwater en/ of afvalwater afkomstig van erop aangesloten oppervlakken en de afvoer van dit water naar een rioolstelsel." ;
  skos:prefLabel "inlaatvoorziening"@nl ;
  skos:prefLabel "intake provision"@en ;
.
cbnl-term:c6a3cab1-b6c9-419b-a433-5e24b2004751
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "draaipunt dat de verbinding vormt tussen het val en de onderbouw (bron: NEN 6786-1)"@nl ;
  skos:prefLabel "hoofddraaipunt"@nl ;
  skos:prefLabel "main pivot"@en ;
.
cbnl-term:c6d7a5a5-7f5f-4f18-99a4-a1f0e6cb7093
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Dam, min of meer in de stroomrichting van een rivier of langs de kust, ter geleiding van de stroming om de schurende werking te beheersen." ;
  skos:prefLabel "leidam"@nl ;
  skos:prefLabel "training dike"@en ;
.
cbnl-term:c6ded09f-4f6c-44b2-8d21-11ffd6a56ec3
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "ice rink"@en ;
  skos:prefLabel "ijsbaan"@nl ;
.
cbnl-term:c72880db-e337-4779-8e50-3a1587ec76cf
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Constructie ter afscherming van een gevarenzone of ter beperking van de risicos daarin. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "bermbeveiligingsconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "verge protection structure"@en ;
.
cbnl-term:c7e234be-ca83-42d9-8e10-0714e7e557ec
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "is a generalization of all parts that participate in a distribution system."@en ;
  skos:prefLabel "distributie element"@nl ;
  skos:prefLabel "distribution element"@en ;
.
cbnl-term:c7ef7795-b1e5-4f40-b167-a19b0c616690
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "tuidraad"@nl ;
.
cbnl-term:c86d7425-fcd6-42a3-b813-21942d01188b
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie waarmee elektromagnetische/akoestische signalen kunnen worden ontvangen en/of uitgezonden." ;
  skos:prefLabel "central aerial system"@en ;
  skos:prefLabel "centrale antenne installatie"@nl ;
.
cbnl-term:c8bbad16-7a89-47ff-9f48-3f4cc9cb9eff
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Constructieve deel van de schutsluis, welke de beweegbare waterkering (BS: keermiddel) bevat. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "lock end"@en ;
  skos:prefLabel "sluishoofd"@nl ;
.
cbnl-term:c8e92483-9522-40e1-85db-19d12fa0491c
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A cable fitting is a fitting that is placed at a junction, transition or termination in a cable system."@nl ;
  skos:prefLabel "kabel passtuk"@nl ;
.
cbnl-term:c9328a65-8eaa-4ae7-a24c-85993e605147
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "crest"@en ;
  skos:prefLabel "kruin"@nl ;
.
cbnl-term:c936f297-556e-4af4-b39a-e1e3598c93c3
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie ter afdekking, bedekking van een stuk grond of een bouwwerk." ;
  skos:prefLabel "dek"@nl ;
.
cbnl-term:c95f0c7a-b943-4e66-9baf-87b2631551c9
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Vaste overlaat of inlaat die voorziet in een vrije afvoer of aanvoer van water wanneer een bepaald peil wordt bereikt (BON NAT)." ;
  skos:prefLabel "water regulation mechanism"@en ;
  skos:prefLabel "waterreguleringswerk"@nl ;
.
cbnl-term:c9633905-8d7b-4709-83ef-f0cfc2a1ea6e
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/84fedd84-4561-4fea-bc73-08d9836ea7a4> ;
  skos:definition "TODO"@nl ;
  skos:prefLabel "social group"@en ;
  skos:prefLabel "sociale groep"@nl ;
.
cbnl-term:c989456e-d938-4b5d-a285-88cb5958e133
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:aeba239f-9fe7-40ae-8bb4-1cf8e09f438e ;
  skos:definition "Twee- of meerwielig wegvoertuig dat wordt aangedreven door spierkracht via pedalen."@nl ;
  skos:prefLabel "bicycle"@en ;
  skos:prefLabel "fiets"@nl ;
.
cbnl-term:c9946052-0533-458a-9c98-9e4789c3c253
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "recreatief gebied"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Terrein of streek waar men ontspanning zoekt in de vrije tijd; er zijn vaak voorzieningen aangelegd voor de recreant en er kunnen allerlei recreatieve activiteiten ontplooid worden." ;
  skos:prefLabel "recreatiegebied"@nl ;
  skos:prefLabel "recreational area"@en ;
.
cbnl-term:c9db974e-a54b-4127-b1e8-1624280b0a19
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Beweegbare installatie die de berm ter plaatse van de bermbeveiliging vrijmaakt en het doorkruisen van deze berm met voertuigen mogelijk maakt" ;
  skos:prefLabel "calamiteitendoorsteekinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "emergency short-cut installation"@en ;
.
cbnl-term:ca044497-9058-4b9a-b7b4-77bef283c9f4
  a skos:Concept ;
  dct:references "Mijnbouwwet" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  skos:broader cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3 ;
  skos:definition "Materiaal zijnde in de ondergrond aanwezige mineralen of substanties van organische oorsprong, in een aldaar langs natuurlijke weg ontstane concentratie of afzetting, in vaste, vloeibare of gasvormige toestand, met uitzondering van brongas, kalksteen, grind, zand, klei, schelpen en mengsels daarvan."@nl ;
  skos:prefLabel "delfstof"@nl ;
  skos:prefLabel "mineral"@en ;
.
cbnl-term:ca39f440-2702-4574-9f32-53e721d7e19a
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/881f07af-fb6e-41a4-a504-cd393f0d819d> ;
  skos:definition "Massa stilstaand oppervlaktewaterlichaam op het land."@nl ;
  skos:prefLabel "lake"@en ;
  skos:prefLabel "meer"@nl ;
.
cbnl-term:ca533fd2-37c2-40be-a2b9-2d833e1290f7
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Ketting voor het overdragen van mechanische energie met specifieke ophangpunten aan de uiteinden" ;
  skos:prefLabel "klepketting"@nl ;
.
cbnl-term:ca83d79c-7622-4285-84ce-543974ce2d58
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "faunaopening"@nl ;
.
cbnl-term:caabae42-9ade-4ecd-93ee-75ba22d49f19
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Langs de weg geplaatst bord om de 100 meter voor het efficiënt lokaliseren van de positie langs de route" ;
  skos:prefLabel "hectometerbord"@nl ;
  skos:prefLabel "hectometre sign"@en ;
.
cbnl-term:cab99655-7c30-449c-94b8-386ec306f4bd
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "shipping traffic"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/241d76eb-92fd-426d-862c-2d956a9214c4> ;
  skos:definition "het verkeer (het geheel van verplaatsingen) van vaartuigen over een vaarweglink."@nl ;
  skos:prefLabel "scheepvaartverkeer"@nl ;
  skos:prefLabel "waterway traffic"@en ;
.
cbnl-term:cafa4bb0-7e93-460c-a5ae-8808fa42a510
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die auditieve communicatie tussen personen buiten gehoorafstand van elkaar mogelijk maakt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "telefooninstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "telephone system"@en ;
.
cbnl-term:cb1284a7-95d5-425a-8498-61182c59e380
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Opening waardoor een medium (vaak vloeistof) een object verlaat." ;
  skos:prefLabel "discharge opening"@en ;
  skos:prefLabel "uitstroomopening"@nl ;
.
cbnl-term:cb12f8af-317c-438b-926f-470cc7b2b967
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6fadc2f3-0ab7-4a39-a9c4-b73976433137> ;
  skos:definition "Ongelijkvloers kruispunt van autosnelwegen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "knooppunt van wegen"@nl ;
.
cbnl-term:cb90c97e-c899-42ba-8c08-b881c8441da9
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Inspectiekader RWS" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "toestandsinspectie"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1a23673e-3f87-4edb-a9eb-c9f3a3a0d36d> ;
  skos:definition "Gerichte inspectie (toetsing), mede gebaseerd op risicoanalyse, voor het vaststellen van de huidige toestand en het huidig functioneren van objecten en onderdelen alsmede de houdbaarheid van het bijbehorende instandhoudingsplan."@nl ;
  skos:prefLabel "toestand inspecteren"@nl ;
.
cbnl-term:cc3d2da2-55a0-42d2-bece-58c9e725fdfa
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader cbnl-term:a4d93507-c6f6-4a93-838e-eee53c3db1e7 ;
  skos:definition "grootheid waarin goederen en diensten onderling kwantitatief vergeleken kunnen worden, om zo tot uitruil of een prijs te komen."@nl ;
  skos:prefLabel "economic value"@en ;
  skos:prefLabel "economische waarde"@nl ;
.
cbnl-term:cc6d61c5-fd3e-4af5-8071-68738e5689dc
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Grijpend deel van een hijsinstallatie" ;
  skos:prefLabel "bucket"@en ;
  skos:prefLabel "grijper"@nl ;
.
cbnl-term:cc85dd7d-4c98-49ac-8451-0de9993ac97f
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kokervormige constructie die ervoor dient om kabels en buisleidingen door te voeren." ;
  skos:prefLabel "cable duct/pipe duct"@en ;
  skos:prefLabel "kabel- en leidingtunnel"@nl ;
.
cbnl-term:ccfafe3f-ff7a-443e-9adf-6ca1a94a4728
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "ruimte"@nl ;
  skos:altLabel "space"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7d7481b1-c3a9-4da8-985d-958e668cdc2b> ;
  skos:definition "euclidische ruimte (wiskundig concept), dat een afbakening in een wiskundige (euclidische) ruimte vormt. Deze ruimte kan worden afgebeeld op de concrete (fysieke) ruimte, die we in de werkelijkheid ervaren."@nl ;
  skos:prefLabel "ruimtelijk gebied"@nl ;
  skos:prefLabel "spatial region"@en ;
  cbnl-term:state "ignore" ;
  cbnl-term:stateComment "eerste iteratie" ;
  cbnl-term:stateDate "2022-01-01"^^xsd:date ;
.
cbnl-term:cd1b4d1a-7946-4cc0-9564-ce7f982c1664
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Comptabiliteitswet 2016" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/79826506-a158-49db-af8b-82d5d5569ac5> ;
  skos:definition "publiekrechtelijke organisatie (rechtspersoon) die een bij of krachtens een wet geregelde taak uitvoert en die daartoe geheel of gedeeltelijk wordt bekostigd uit de opbrengst van een bij of krachtens een wet ingestelde heffing, met uitzondering van de gemeenten, provincies, waterschappen, de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba, openbare lichamen voor beroep en bedrijf en openbare lichamen en gemeenschappelijke organen ingesteld krachtens de Wet gemeenschappelijke regelingen uitgezonderd de openbare lichamen en gemeenschappelijke organen waaraan vanwege het Rijk wordt deelgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "rechtspersoon met een wettelijke taak"@nl ;
.
cbnl-term:cd3c89e2-2877-4fcd-9dfa-bbbd4a18ee9d
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "kozijnwerk"@nl ;
.
cbnl-term:cde51d8a-7960-43f1-881f-5ccf49bf5c1b
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wet milieubeheer" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven t.b.v. taxonomie." ;
  rdfs:comment "is afvalwater niet een speciaal soort afvalstof?" ;
  skos:broader cbnl-term:b30f2023-768b-4c4a-a4f1-00316db231a3 ;
  skos:definition "Materiaal dat hoofdzakelijk uit water bestaat waarvan de houder zich ontdoet, voornemens is zich te ontdoen of zich moet ontdoen."@nl ;
  skos:prefLabel "afvalwater"@nl ;
  skos:prefLabel "waste water"@en ;
.
cbnl-term:ce466944-98dc-401c-ac96-8e93a297b763
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMGeo:1.0/2007" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:deb2a79b-b584-4476-905c-7f981a8cde46 ;
  skos:definition "Een put bestemd voor de opvang van hemelwater afkomstig van erop aangesloten oppervlakken, het laten bezinken van in dit water meegevoerde bezinkbare stoffen en de afvoer van dit water naar een rioolstelsel of naar de ondergrond."@nl ;
  skos:prefLabel "gully, drain"@en ;
  skos:prefLabel "kolk" ;
  skos:prefLabel "kolk"@nl ;
.
cbnl-term:cecfba3a-d9aa-4319-a79c-3e48d8494a50
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Begrensd terrein dat toebehoort aan een gebouw." ;
  skos:prefLabel "erf"@nl ;
  skos:prefLabel "premises"@en ;
.
cbnl-term:cee76a4c-8581-4a57-9289-1dcf845de478
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Deel van een gebouw of constructie dat ervoor zorgt dat het eigen gewicht ervan en de daarop uitgeoefende krachten, zoals nuttige belasting, sneeuw, winddruk etc., worden overgedragen aan de draakrachtige ondergrond of fundering" ;
  skos:prefLabel "onderbouw"@nl ;
.
cbnl-term:cef2f830-4ee0-4f66-9d35-f1cebe4961f2
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "human act, act"@en ;
  skos:altLabel "menselijke handeling, handeling"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0d0e94e1-2d70-4fe1-8fa2-299eb8772ff2> ;
  skos:definition "fysieke activiteit van een persoon of groep van personen."@nl ;
  skos:prefLabel "social activity"@en ;
  skos:prefLabel "sociale activiteit"@nl ;
.
cbnl-term:cf1c9d82-cc2d-47a2-823a-f697f6af1cef
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Knop of hendel voor het onderbreken van een machine of installatie bij een plotselinge bedreigende situatie." ;
  skos:prefLabel "emergency stop"@en ;
  skos:prefLabel "noodstop"@nl ;
.
cbnl-term:cf2cc98e-6cd6-4582-a889-3781a646a6c7
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sanitair toestel, vaak inclusief ruimte, met regelbaar punt waaruit water wordt gespoten om jezelf te wassen." ;
  skos:prefLabel "douche"@nl ;
  skos:prefLabel "shower"@en ;
.
cbnl-term:cf6d03fa-47ff-4d6f-b765-dd347d966fb1
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sponning waarin een schotbalk geplaatst wordt" ;
  skos:prefLabel "schotbalksponning"@nl ;
.
cbnl-term:cf706c42-8576-4b84-a3b6-d740980963e9
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "AnÂ IfcCivilElementÂ is a generalization of all elements within a civil engineering works. It includes in particular all occurrences of typical linear construction works, such as road segments, bridge segments, pavements, etc.Â "@nl ;
  skos:prefLabel "civiel element"@nl ;
.
cbnl-term:cf84d648-8ea4-48b0-80e9-408c5155763c
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie bestaande uit bijvoorbeeld palen, latten of spijlen voor het scheiden van verschillende terreingedeelten. " ;
  skos:prefLabel "fence"@en ;
  skos:prefLabel "hek"@nl ;
.
cbnl-term:d0307a3d-973e-4dea-a04f-ad287751dc6c
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat voor de meting van elektrische arbeid in de eenheid kilowattuur." ;
  skos:prefLabel "kwh metering"@en ;
  skos:prefLabel "kwh-metering"@nl ;
.
cbnl-term:d030ddda-c290-4c78-a7bd-6f5298e3cae1
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Vat dat een medium bevat dat onder druk staat" ;
  skos:prefLabel "drukvat"@nl ;
  skos:prefLabel "pressure vessel"@en ;
.
cbnl-term:d04785a5-500b-41d1-971e-1f4df168cfeb
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "deur"@nl ;
  skos:prefLabel "door"@en ;
.
cbnl-term:d059f6d0-64fd-4295-904a-e5689790ecaf
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Balk in een constructie die de hoofdliggers onderling verbindt om een gelijkmatiger overdracht van belastingen mogelijk te maken en de lengte van de langsliggers te kunnen beperken." ;
  skos:prefLabel "cross girder"@en ;
  skos:prefLabel "dwarsdrager"@nl ;
.
cbnl-term:d07758b3-9085-49d7-a6ae-94e549179ecd
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verzameling van gegevens die betrekking hebben op de constructie van het object."@nl ;
  skos:prefLabel "constructie"@nl ;
.
cbnl-term:d0906119-164f-4573-a915-81a40a2aef64
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gesloten omhulsel met een verwijderbaar deksel die kabels of draden afschermt en geleidt" ;
  skos:prefLabel "cable duct"@en ;
  skos:prefLabel "kabelgoot"@nl ;
.
cbnl-term:d0ba9142-8633-4583-9f47-8c3d9615c64e
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "straatnaambord"@nl ;
  skos:prefLabel "street name sign"@en ;
.
cbnl-term:d0cbcd25-6a66-40b0-909c-3ed88f0ef4ed
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel dat onder hoge druk water verplaatst." ;
  skos:prefLabel "spray cannon"@en ;
  skos:prefLabel "spuitkanon"@nl ;
.
cbnl-term:d0feac4d-b68e-471e-81e3-e99a6be3b0a5
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader cbnl-term:d6423220-73e8-4176-a499-dbf7e48fb16e ;
  skos:definition "is de geografische positieaanduiding middels denkbeeldige verticale cirkelbogen (meridianen) welke vanaf de Noordpool via de evenaar naar de Zuidpool lopen. De nulmeridiaan loopt door het Engelse Greenwich. De opdeling is in 360 graden (180 in oostelijke richting, 180 in westelijke richting)."@nl ;
  skos:prefLabel "lengtegraad"@nl ;
.
cbnl-term:d130dfca-ced9-4d3d-89eb-910cbbcacef1
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die een vloeistof of gas kan verplaatsten met behulp van een pomp (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "pompinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "pump system"@en ;
.
cbnl-term:d1928c3b-b3f2-40a2-a044-4e444e2813e3
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kast waarin schakelaars en beveiligingen zijn opgenomen." ;
  skos:prefLabel "lichtgroepenkast"@nl ;
  skos:prefLabel "low voltage circuit breaker box"@en ;
.
cbnl-term:d1941f71-9094-4995-952c-93885d4c23f6
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "gas piping"@en ;
  skos:prefLabel "gasinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:d1c68905-6259-46a9-af30-8007e67b0da2
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Space heaters utilize a combination of radiation and or natural convection using a heating source such as electricity, steam or hot water to heat a limited space or area. Examples of space heaters include radiators, convectors, baseboard and finned tube heaters. IfcUnitaryEquipment should be used for packaged units supporting a combination of heating, cooling, and or dehumidification IfcCoil should be used for coil based floor heating."@nl ;
  skos:prefLabel "lokale warmteopwekkingsinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:d21bb707-80ce-490b-93b1-71c34c8431b8
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A distribution chamber element defines a place at which distribution systems and their constituent elements may be inspected or through which they may travel."@nl ;
  skos:prefLabel "distributiekamer element"@nl ;
.
cbnl-term:d22616dd-a071-4179-9700-d9561b2dbe1f
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Eenheid bestaand uit een tank waarin brandstof wordt opgeslagen, een pomp en transportleidingen" ;
  skos:prefLabel "brandstofunit"@nl ;
  skos:prefLabel "fuel unit"@en ;
.
cbnl-term:d2611fe5-c21a-4960-996b-0b1c01ed3729
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gebied of terrein vooral bestaand uit zandgrond dat, al dan niet bewust, begroeiingsvrij is" ;
  skos:prefLabel "begroeiingsvrij gebied"@nl ;
.
cbnl-term:d2b61b5d-7b0b-4743-95b9-d50eda2778c9
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An actuator is a mechanical device for moving or controlling a mechanism or system. An actuator takes energy, usually created by air, electricity, or liquid, and converts that into some kind of motion."@nl ;
  skos:prefLabel "aandrijver"@nl ;
.
cbnl-term:d32921f7-9348-4314-b73e-09744339e935
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Verticaal in de grond geplaatste wand die grondkerend en/of waterkerend is. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "kerende constructie"@nl ;
  skos:prefLabel "retaining structure"@en ;
.
cbnl-term:d36097d9-306b-4573-b460-c5cffa268671
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "In de grond aangebrachte funderingspaal die op trek wordt belast." ;
  skos:prefLabel "tension pile"@en ;
  skos:prefLabel "trekpaal"@nl ;
.
cbnl-term:d36a52fd-0888-4ed1-83dd-69ff8d1f3995
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7> ;
  skos:definition "T-vormige ontmoeting van rijbanen. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "aansluiting van rijbanen"@nl ;
  skos:prefLabel "connection of carriageways"@en ;
.
cbnl-term:d36e19e4-712d-41be-8313-07840ce9d955
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Voor voetgangers bestemde deel van een weg of alleen voor voetgangers toegankelijke weg. In de bebouwde kom is het voetpad vaak enigszins verhoogd (trottoir). Een voetpad wordt aangegeven met bord G07."@nl ;
  skos:prefLabel "voetpad"@nl ;
.
cbnl-term:d3b3ba92-10c6-43d7-a7c9-71ebf8a28f47
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Ronddraaiend antennedeel van een walradar" ;
  skos:prefLabel "radar scanner"@en ;
  skos:prefLabel "radarscanner"@nl ;
.
cbnl-term:d403fe4e-2811-4bcf-acd0-a2992afdf7eb
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die voor de sier water omhoog spuit." ;
  skos:prefLabel "fontein"@nl ;
  skos:prefLabel "fountain"@en ;
.
cbnl-term:d4258788-01e5-4671-8dc8-43027a723616
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Baan met twee met elkaar verbonden rails waarover een object met stalen wielbanden kan rijden" ;
  skos:prefLabel "railbaan"@nl ;
  skos:prefLabel "railway track"@en ;
.
cbnl-term:d42ef53a-e117-4cbb-918a-60f5328793c4
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de trap vormen bijvoorbeeld de trap zelf en de trapafwerking" ;
  skos:prefLabel "trapconstructie"@nl ;
.
cbnl-term:d47174de-ef56-41f4-9c04-700613c91e8c
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Vluchtwegverlichting-dynamisch is oriëntatieverlichting ten behoeve van het vluchten bij een noodsituatie." ;
  skos:prefLabel "vluchtwegverlichting (dynamisch)"@nl ;
.
cbnl-term:d4a165e9-5358-4c49-82cf-f5635b0bc1e8
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Rail die deel uitmaakt van een aardingsinstallatie ten behoeve van potentiaal vereffening." ;
  skos:prefLabel "aardrail"@nl ;
  skos:prefLabel "earth rail"@en ;
.
cbnl-term:d4ed63f7-8761-44e1-991e-77088cd426fc
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van in de grond aangebrachte buisleidingen appendages voor het afvoeren van grondwater  ter beheersing van de grondwaterstand " ;
  skos:prefLabel "drain"@en ;
  skos:prefLabel "drainage"@nl ;
.
cbnl-term:d4f73ff3-3a9d-4738-8d03-2b45d799dc83
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:FunctionalEntity ;
  skos:definition "Een functioneel object dat een samenhangend geheel van (fysieke) onderdelen dat is bedoeld om een bepaalde functie te vervullen."@nl ;
  skos:prefLabel "systeem"@nl ;
  skos:prefLabel "system"@en ;
.
cbnl-term:d56b9dcd-bc5a-46aa-9d68-d86ad40724a6
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Onderdeel (ruimte) van een basculebrug waarin het staartstuk met het contragewicht bij het openen van de brug rond de horizontale as kan draaien. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "bascule pit"@en ;
  skos:prefLabel "basculekelder"@nl ;
.
cbnl-term:d571c0fb-b7ba-4745-ac5a-f94938bd7b13
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "non-conformiteit"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "verificatie, waarbij de mogelijke of feitelijke werkelijkheid niet voldoet aan de verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
  skos:prefLabel "afwijking"@nl ;
  skos:prefLabel "nonconformity"@en ;
.
cbnl-term:d5b9a3f1-d095-48a8-baab-0e2f8fd5ef4b
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7> ;
  skos:definition "Punt of gebied waar een rijbaan onder een kleine hoek overgaat in twee rijbanen ten behoeve van verkeer met dezelfde oorspronkelijke rijrichting. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "divergentiepunt"@nl ;
  skos:prefLabel "point of divergence"@en ;
.
cbnl-term:d5d02a93-3e88-447a-b6af-852d8976d173
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "gedeelte van een of meer bouwwerken bestemd als maximaal uitbreidingsgebied van brand. (bron: Bouwbesluit 2012)"@nl ;
  skos:prefLabel "brandcompartiment"@nl ;
  skos:prefLabel "fire compartment"@en ;
.
cbnl-term:d6423220-73e8-4176-a499-dbf7e48fb16e
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/4edbce4e-c6cb-4316-bd89-eb38a9e10a0b> ;
  skos:definition "een coördinaat waarmee een locatie op aarde numeriek wordt vastgelegd met breedtegraad, lengtegraad en eventueel hoogte ten opzichte van een referentievlak."@nl ;
  skos:prefLabel "geografische positieaanduiding"@nl ;
.
cbnl-term:d659ad7f-b712-445a-ace8-ce04b2ef1f79
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Draagconstructie, bestaande uit een verticale buispaal, die wordt gebruikt om iets op hoogte te brengen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "mast"@en ;
  skos:prefLabel "mast"@nl ;
.
cbnl-term:d6703fbc-13ae-4ba0-aa5d-d22beaa79fec
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader cbnl-term:cc3d2da2-55a0-42d2-bece-58c9e725fdfa ;
  skos:definition "geldbedrag (economische waarde) van een goed of dienst dat voor dat goed of die dienst moet worden betaald om het goed in eigendom of de dienst geleverd te krijgen."@nl ;
  skos:prefLabel "price"@en ;
  skos:prefLabel "prijs"@nl ;
.
cbnl-term:d68853ea-e6dc-4d5e-a33c-ebd6df410d32
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Balk met een tijdelijke waterkerende functie die in (schotbalk)sponningen wordt aangebracht " ;
  skos:prefLabel "schotbalk"@nl ;
  skos:prefLabel "stoplog"@en ;
.
cbnl-term:d6b29dee-314a-4b2d-8fb6-96935d066d0f
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "op- en afrit"@nl ;
.
cbnl-term:d6c88372-0a73-4154-8b8c-37d69e7c6b6d
  a skos:Concept ;
  dct:references "CROW 156" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Verharding die ondoorlatend is voor hemelwater en grotendeels of geheel bestaat uit lagen die slechts door definitieve destructie te verwijderen zijn."@nl ;
  skos:prefLabel "gesloten verharding"@nl ;
  skos:prefLabel "pavement"@en ;
.
cbnl-term:d715afa6-a0b5-4086-a7ab-56d063bda9ae
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Toestel dat op het moment van consumptie doorstromend water verhit doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie" ;
  skos:prefLabel "geiser"@nl ;
.
cbnl-term:d71c8cea-9422-4148-a693-68d6599c8d28
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Informatiemodel Grootschalige topografie" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:b689c1e5-9050-4cfb-b9e2-1d82afc38521 ;
  skos:definition "Spoor voor een spoorvoertuig voor personenvervoer voor de korte afstand."@nl ;
  skos:prefLabel "tram"@en ;
  skos:prefLabel "tram"@nl ;
.
cbnl-term:d79619c2-5cb2-4922-adf7-f80078bf8a32
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verticale verbinding tussen onderbak en putrand bij een put, afscheiderinstallatie of bergingsvoorziening." ;
  skos:prefLabel "schachtopbouw"@nl ;
  skos:prefLabel "shaft structure"@en ;
.
cbnl-term:d836cfde-edf1-4156-acc4-2c1610829444
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Constructie ter bevestiging, bescherming en/of ondersteuning van kabels en/ of leidingen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "cable support construction"@en ;
  skos:prefLabel "kabeldraagconstructie"@nl ;
.
cbnl-term:d864ee81-d57b-4eda-bbce-5d33cce48682
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie voor het beschermen van gebouwen en kunstwerken tegen de gevolgen van blikseminslag en het beveiligen van mens en dier bij aardstroomfouten (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie"@nl ;
  skos:prefLabel "earthing and lightning protection system"@en ;
.
cbnl-term:d883d93d-b533-473d-af43-1725e3b7e306
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Hendel die met de voet wordt bediend." ;
  skos:prefLabel "foot pedal"@en ;
  skos:prefLabel "voetpedaal"@nl ;
.
cbnl-term:d90034ab-9981-436a-bab0-55abe730c994
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stalen buis die wordt gebruikt voor funderingen bij beperkte ruimte en wordt gevuld met beton wanneer de buis op diepte is" ;
  skos:prefLabel "open buispaal"@nl ;
.
cbnl-term:d9734d3e-2b4d-4ea9-85a0-b4b69a24cb1c
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Oplegging in de vorm van een stoel. Dit is een drukverdelende bouwconstructie" ;
  skos:prefLabel "oplegstoel"@nl ;
  skos:prefLabel "support chair"@en ;
.
cbnl-term:d9789ae6-4fa6-4ca8-96f6-b42a6c447664
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A cable carrier segment is a flow segment that is specifically used to carry and support cabling."@nl ;
  skos:prefLabel "kabeldragersegment"@nl ;
.
cbnl-term:d9a2b2db-b75d-43d8-a1f1-2642c930ee15
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Prestatiesturing in kort bestek" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1e68cdae-0f37-4231-b3a9-810d67e5d67c> ;
  skos:definition "specificatie per object-categorie van de LCC-optimale onderhoudsstrategieën voor het halen van verschillende prestatieniveaus."@nl ;
  skos:prefLabel "objectbeheerregime"@nl ;
.
cbnl-term:d9b085cb-38d6-466d-a4c3-27d47683fa61
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een vaartuig detecteert op een bepaalde locatie in een vaarwegennetwerk." ;
  skos:prefLabel "scheepvaartdetectie-installatie"@nl ;
  skos:prefLabel "shipping detection system"@en ;
.
cbnl-term:d9bd5f2e-2af2-45c3-963b-c52083077dd6
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949 ;
  skos:inScheme abdl:ONT-0000 ;
  skos:prefLabel "directoraat-generaal"@nl ;
.
cbnl-term:da2c5f0f-1b2f-4268-8709-d398de827cd6
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/373c7976-a637-4ea2-9c46-c9696a71bac7> ;
  skos:definition "Kruisvormige ontmoeting van rijbanen, waar het verkeer mag afslaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "crossing of carriageways"@en ;
  skos:prefLabel "kruispunt van rijbanen"@nl ;
.
cbnl-term:da86c912-8ce4-44fa-a164-14ce2d5c0e4a
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CBS Begrippen" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:c4289d8d-27d9-4a51-9440-207f6ac31133 ;
  skos:definition "openbaar lichaam (publiekrechtelijke rechtspersoon) die bestuurszaken op provinciaal niveau behartigt."@nl ;
  skos:prefLabel "province"@en ;
  skos:prefLabel "provincie"@nl ;
.
cbnl-term:dad6406c-6fd4-4e51-9d7b-b4d13b14e0bb
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een cilinder dat over iets heen rolt om dit platter te maken" ;
  skos:prefLabel "wals"@nl ;
.
cbnl-term:db1fccfb-fa2f-467c-bad3-1366f233be5b
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An electric motor is an engine that is a machine for converting electrical energy into mechanical energy."@nl ;
  skos:prefLabel "electrische motor"@nl ;
.
cbnl-term:dba275ba-da95-4a52-95fd-facf72bd3973
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-01T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:a6207985-e599-4901-acbd-588687f6adf3 ;
  skos:definition "organisme bestaande uit een cel zonder celkern en bevat weinig andere cellulaire structuren. Archaea staan bekend om hun extremofiele levenswijze."@nl ;
  skos:prefLabel "archaeon"@en ;
  skos:prefLabel "archaeon"@nl ;
.
cbnl-term:dbad1d33-e4e4-471f-abb4-92a79d07d49e
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verhoging langs het spoor bij een station of een halte bij een weg, waar reizigers kunnen in- en uitstappen en/of het laden en/of lossen van goederen." ;
  skos:prefLabel "perron"@nl ;
  skos:prefLabel "platform"@en ;
.
cbnl-term:dbb6ce61-ed11-4353-a6fa-5537f990fda4
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gegevens die specifiek zijn voor het registreren van begrensde en benoemde gebied die door een functionele eenheid beschreven wordt."@nl ;
  skos:prefLabel "gebied"@nl ;
.
cbnl-term:dbf98fce-2c57-48d5-a200-783b78e310f2
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Ruimtelijke massa van in het water groeiende plantenindividuen in de rangschikking die zij uit zichzelf hebben aangenomen" ;
  skos:prefLabel "aquatic vegetation"@en ;
  skos:prefLabel "watervegetatie"@nl ;
.
cbnl-term:dc06bb0e-9b1f-4b93-b735-80212d154da8
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "square meter"@en ;
  skos:prefLabel "vierkante meter"@nl ;
.
cbnl-term:dc074049-3252-4d38-b8ec-b7745aa5901b
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud)" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32> ;
  skos:definition "Contractdocument, onderdeel van een PRC overeenkomst, waarin de systeemeisen zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie eisendeel (prc)"@nl ;
.
cbnl-term:dc22aa74-231a-4382-b569-ce31eb4797b8
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie in een sluis- of kademuur waaraan schepen kunnen worden vastgelegd." ;
  skos:prefLabel "haalkom"@nl ;
  skos:prefLabel "recessed mooring point"@en ;
.
cbnl-term:dc2ddc0c-c3d7-4785-a0c6-6dd80f44409d
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "markering"@nl ;
  skos:prefLabel "marking"@en ;
.
cbnl-term:dcaa65ab-3292-4352-9b6c-2eb06741352a
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Component voor het fixeren en op plaats houden van constructiedelen." ;
  skos:prefLabel "bevestiging"@nl ;
.
cbnl-term:dd4033d3-1594-4195-9bef-5dd42cf9bbc9
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "batten"@en ;
  skos:prefLabel "spieplank"@nl ;
.
cbnl-term:ddbb37c6-2ae7-480f-aab9-db6c18b0b6a5
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "sluice"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/28c62c62-d1e7-4efe-aaab-4741325c3f7d> ;
  skos:definition "bouwwerk, geen gebouw zijnde met een beweegbare waterkering, die de verbinding vormt tussen twee wateren met verschillende waterstanden."@nl ;
  skos:prefLabel "lock"@en ;
  skos:prefLabel "sluis"@nl ;
.
cbnl-term:ddbf0699-2175-49ff-91f2-e80b4f2a5247
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Meeteenhedenbesluit 2006" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van lichtsterkte, die volgt uit de vaste numerieke waarde van het lichtrendement van monochromatische straling met een frequentie van 540 × 1012 Hz, Kcd, die is vastgesteld op 683, uitgedrukt in de eenheid lm•W-1, waarbij lm•W-1 gelijk is aan cd•sr•W-1 of cd•sr•kg-1•m-2•s3 en de kilogram, de meter en de seconde volgen uit h, c en de cesiumfrequentie, en sr (steradiaal) de SI-eenheid voor ruimtehoek is."@nl ;
  skos:prefLabel "candela"@en ;
  skos:prefLabel "candela"@nl ;
.
cbnl-term:ddeb0f7d-6093-4044-b795-4cdaa95323a6
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "WMS"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie gebruikt in tunnels, voor het blussen van eventuele branden doormiddel van zeer fijn verneveld water en speciale sproeiers die werken met een hoge druk" ;
  skos:prefLabel "watermistinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:de843c59-06e6-4c2f-980d-458fd1d71942
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "groyne"@en ;
  skos:prefLabel "krib"@nl ;
.
cbnl-term:deb2a79b-b584-4476-905c-7f981a8cde46
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMGeo:1.0/2007" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Een discreet object dat gegraven of geboorde kokervormige diepte is waarin zich (vloei)stoffen bevinden."@nl ;
  skos:prefLabel "put"@nl ;
  skos:prefLabel "well"@en ;
.
cbnl-term:dee42eff-9687-4ef9-89fb-5302670c69ca
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "landverkeerssein"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "landverkeerssein"@nl ;
.
cbnl-term:df0ffbe3-de6f-4354-8b94-94290aec635d
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Natuurlijke of kunstmatig aangelegde wand van grond langs een (gestrekte) oever die tevens beschutting kan verschaffen aan dieren" ;
  skos:prefLabel "steep face"@en ;
  skos:prefLabel "steilwand"@nl ;
.
cbnl-term:dfdea8cc-23ab-4096-83ca-f743d48b6780
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "infrared light"@en ;
  skos:prefLabel "infraroodlamp"@nl ;
.
cbnl-term:dfe0abcb-0f70-44db-9834-78adc28dddd6
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Deur die dient als nooduitgang en doorgaans leidt naar een veilige vluchtweg" ;
  skos:prefLabel "escape door"@en ;
  skos:prefLabel "vluchtdeur"@nl ;
.
cbnl-term:dfef7f59-b543-483c-8143-2b5d6275e6a8
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A port provides the means for an element to connect to other elements. An IfcPort is associated with an IfcElement , it belongs to through the objectified relationship IfcRelNests if such port is fixed, or IfcRelConnectsPortToElement if such port is dynamically attached. Exactly two ports, belonging to two different elements, are connected with each other through the objectified relationship IfcRelConnectsPorts . An instance of IfcElement may have one or more points at which it connects to other instances of IfcElement . An instance of em IfcPort is located at a point where a connection can occur. The location of the port is determined in the context of the local coordinate system of the element to which it belongs. As a subordinate part being fully dependent on the master element the IfcPort shall have no independent containment relationship to the spatial structure. The local placement for IfcPort is defined in its supertype IfcProduct . It is defined by the IfcLocalPlacement , which defines the local coordinate system that is referenced by all geometric representations. The PlacementRelTo relationship of IfcLocalPlacement shall point to the local placement of the master IfcElement or IfcElementType relevant subtypes , which is related to the IfcPort by the relationship object IfcRelNests for fixed ports, or IfcRelConnectsPortToElement for dynamic ports."@nl ;
  skos:prefLabel "aansluiting"@nl ;
.
cbnl-term:e04af5d2-2282-44d1-9816-5023209a976a
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "asbestemming"@nl ;
  skos:prefLabel "ash destination"@en ;
.
cbnl-term:e09fe1c7-f601-4b58-89c5-1470f4e036cd
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie waarmee een betrouwbare voeding op het gevraagde spanningsniveau wordt geregeld (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "stuurstroomvoedingsinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:e0f1ef0d-0ac2-42d6-8881-746c52727f4c
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Stabiliteitverband dat ter verstijving in een vlak van een constructie aangebracht kan worden. Vaak betreft het hier een diagonaal verband in een rechthoekig frame." ;
  skos:prefLabel "wind brace"@en ;
  skos:prefLabel "windverband"@nl ;
.
cbnl-term:e111f173-9333-441a-9742-1fe5bafc69f3
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:e1b3293d-1bab-4287-a01a-830c299f7bb5 ;
  skos:definition "een deel van een watersysteem (hydrologisch systeem) dat dezelfde beherende instantie heeft en functiehomogeen is."@nl ;
  skos:prefLabel "hydro network section"@en ;
  skos:prefLabel "watersysteemdeel"@nl ;
.
cbnl-term:e114b71f-988a-4b11-b8f9-0f2dd29eadae
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kokervormige constructie waarmee water door een scheidingsconstructie kan worden gelaten." ;
  skos:prefLabel "doorlaatkoker"@nl ;
  skos:prefLabel "through flow duct"@en ;
.
cbnl-term:e14a57db-8bef-424c-ba11-a98cde84b613
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Klep die gebruikt wordt om water, vloeistof, granulaat, poeder of gas slechts in één richting door te laten en bij een omgekeerde stroming dichtslaat." ;
  skos:prefLabel "check-valve"@en ;
  skos:prefLabel "terugslagklep"@nl ;
.
cbnl-term:e169dadb-e39d-4093-908b-1c447a24ecf9
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Rooster dat de overlast van zonlicht en warmte ten gevolge van zonlicht tegengaat" ;
  skos:prefLabel "sun shade"@en ;
  skos:prefLabel "zonwerend rooster"@nl ;
.
cbnl-term:e1b3293d-1bab-4287-a01a-830c299f7bb5
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "analoog aan bouwdeel." ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "Een fysiek object dat een zelfstandig en aanwijsbaar deel van een systeem vormt, onderscheiden naar deelfunctie."@nl ;
  skos:prefLabel "systeemdeel"@nl ;
  skos:prefLabel "system part"@en ;
.
cbnl-term:e1debb18-2d9d-4760-915c-346bbeb7898b
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "afdekplaat"@nl ;
  skos:prefLabel "cover plate"@en ;
.
cbnl-term:e245e4ea-f9fe-48d4-a758-83edd102f4df
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader cbnl-term:b7045eba-aac6-4ed4-856c-1512a0800dbf ;
  skos:definition "a topological space that locally resembles Euclidean space near each point. More precisely, each point of an n-dimensional manifold has a neighborhood that is homeomorphic to the Euclidean space of dimension n."@en ;
  skos:prefLabel "manifold"@en ;
  skos:prefLabel "varieteit"@nl ;
.
cbnl-term:e2805cd5-4372-44ba-b408-16598dfe68e1
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A humidifier is a device that adds moisture into the air."@nl ;
  skos:prefLabel "bevochtiger"@nl ;
.
cbnl-term:e2a0dadb-75f2-4f27-9891-f84c89948e3d
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Balk die bewegende voorwerpen in de juiste richting geleidt om schade te voorkomen" ;
  skos:prefLabel "geleidende balk"@nl ;
.
cbnl-term:e2c71750-4867-4f54-a696-9714fb7b4c26
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "lineaire ruimte"@nl ;
  skos:altLabel "linear space"@en ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/8e50a86b-e188-4202-bbe2-2ea60e5c1f3b> ;
  skos:definition "mathematical space (collection of objects called) defined by vectors, which may be added together and multiplied (\"scaled\") by numbers, called scalars."@en ;
  skos:prefLabel "vector space"@en ;
  skos:prefLabel "vectorruimte"@nl ;
.
cbnl-term:e2c8745e-4e9e-4d5c-8f04-8c4a05f9bad0
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructiedeel dat water afvoert." ;
  skos:prefLabel "afvoer"@nl ;
  skos:prefLabel "drain"@en ;
.
cbnl-term:e2da7deb-16fe-4ba7-bee8-058899f092f0
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:d5b9a3f1-d095-48a8-baab-0e2f8fd5ef4b ;
  skos:definition "Divergentiepunt waar een rijbaan overgaat in twee rijbanen met (ongeveer) dezelfde ontwerpsnelheid. Beide rijbanen bevatten ten minste een rijstrook van de oorspronkelijke rijbaan. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "splitsing"@nl ;
  skos:prefLabel "splitting point"@en ;
.
cbnl-term:e31bac96-329a-4c6b-bfbd-c859637ad58d
  a skos:Concept ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "functional role"@en ;
  skos:altLabel "functionele rol"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:FunctionalEntity ;
  skos:definition "Functionele entiteit met een actieve functie, die het resultaat van een uitvoering van processen specificeert in termen van input en output."@nl ;
  skos:prefLabel "actieve functionele entiteit"@nl ;
.
cbnl-term:e32231ae-4b11-4431-a73e-51233d58e107
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Verticale of nagenoeg verticale constructie tot kering van grond. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "earth-retaining construction"@en ;
  skos:prefLabel "grondkerende constructie"@nl ;
.
cbnl-term:e355c950-f381-4e2c-b7cf-c06d527d0d41
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:Event ;
  skos:definition "gebeurtenis tussen twee opeenvolgende toestanden van een activiteit."@nl ;
  skos:prefLabel "performance event"@en ;
  skos:prefLabel "uitvoeringsgebeurtenis"@nl ;
.
cbnl-term:e3648ca6-9a04-4e96-bd29-5d3ff5c6d944
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aanbestedingswet 2012" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/87549519-a07e-473a-a239-8ce0867aa3fc> ;
  skos:definition "procedure van de aanbesteding. Hierbij maakt een opdrachtgever een aanbesteding bekend door middel van een officiële aankondiging. De opdrachtgever vraagt eventueel geïnteresseerde bedrijven om zich in te schrijven op de aanbesteding. Dit gebeurt door middel van het indienen van een offerte (vrij naar bron)."@nl ;
  skos:prefLabel "aanbestedingsprocedure"@nl ;
  skos:prefLabel "procurement procedure"@en ;
.
cbnl-term:e38d75b1-bb91-44fb-b77c-02bfe8046f6c
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "dienst"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:c243fd0e-f136-4f4d-9170-9c24adef3949 ;
  skos:definition "Landelijke of regionale lijnorganisatie-eenheid, die een onderdeel vormt van het agentschap RWS. Een organisatie-onderdeel staat onder leiding van een HID. (vrij naar bron-definitie) (bron: Rijkswaterstaat Organisatie Structuur)"@nl ;
  skos:inScheme abdl:ONT-0000 ;
  skos:prefLabel "organisatieonderdeel"@nl ;
.
cbnl-term:e45db1f6-a460-445c-920e-1f7d945fc509
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "klepconstructie"@nl ;
  skos:prefLabel "valve construction"@en ;
.
cbnl-term:e49b56da-d944-4ca0-a824-ff5b20354a0d
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorgtdraagt voor ontmenging van zand en afvalwater." ;
  skos:prefLabel "sand trap"@en ;
  skos:prefLabel "zandvang"@nl ;
.
cbnl-term:e4b4209f-a9a8-47e6-8032-c572085e3c3a
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:e53c3a56-0539-42f8-917c-c9e54d93e994 ;
  skos:definition "Node in een ecologisch netwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "ecological node"@en ;
  skos:prefLabel "ecologische node"@nl ;
.
cbnl-term:e4b43568-ce4e-40b5-8e33-4601a4557854
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A spatial element is the generalization of all spatial elements that might be used to define a spatial structure or to define spatial zones."@nl ;
  skos:prefLabel "ruimtelijk element"@nl ;
.
cbnl-term:e4c65e32-5382-4d93-a211-9d6b793ad2b1
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Rioolwaterzuiveringinrichting. Het totaal van grond, bouwwerken en installaties ten behoeve van het zuiveren van afvalwater."@nl ;
  skos:prefLabel "rioolwaterzuiversingsinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:e53c3a56-0539-42f8-917c-c9e54d93e994
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/399c6eae-43c9-4df6-935f-4c8bb6fd26e2> ;
  skos:definition "Netwerkelement dat het begin- of eindpunt vormt van een of meer netwerklinks. (bron: AOA Begrippen- en Definitielijst)"@nl ;
  skos:prefLabel "netwerknode"@nl ;
  skos:prefLabel "network node"@en ;
.
cbnl-term:e590ed3f-83cd-497d-9a2f-ab3655ac79b7
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van draden boven het spoor waarop de voedende elektrische spanning staat." ;
  skos:prefLabel "bovenleiding"@nl ;
  skos:prefLabel "overhead power lines"@en ;
.
cbnl-term:e5a57709-b747-462d-8895-2fe6235a04ca
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2767-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiel bouwdeel worden geintroduceerd." ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "onderdeel van een installatie."@nl ;
  skos:prefLabel "installatiedeel"@nl ;
  skos:prefLabel "installation part"@en ;
.
cbnl-term:e5a8669d-19cf-49e8-9ca4-22c99b01c74f
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A chiller is a device used to remove heat from a liquid via a vapor compression or absorption refrigeration cycle to cool a fluid, typically water or a mixture of water and glycol. The chilled fluid is then used to cool and dehumidify air in a building."@nl ;
  skos:prefLabel "chiller"@en ;
.
cbnl-term:e5b9b96e-a14b-4801-b8fc-5ec3e511d586
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "cross-flow filter"@en ;
  skos:prefLabel "lamellenafscheider"@nl ;
.
cbnl-term:e5ed8afb-5475-4f91-b77c-437b6bdfba3f
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "high voltage distributor"@en ;
  skos:prefLabel "hoogspanningsverdeler"@nl ;
.
cbnl-term:e6223847-5608-4fb1-a594-a0b21c94753f
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A light fixture is a container that is designed for the purpose of housing one or more lamps and optionally devices that control, restrict or vary their emission."@nl ;
  skos:prefLabel "armatuur"@nl ;
.
cbnl-term:e62d8f2b-dcbb-4b0b-ac96-37e1a56a7951
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Grasland dat frequent gemaaid wordt." ;
  skos:prefLabel "gazon"@nl ;
  skos:prefLabel "lawn"@en ;
.
cbnl-term:e64da426-c886-4079-8f70-fd84209b1882
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Helpdesk Water" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt. Gevaarlijk om de subtypen exclusief te noemen in de definitie." ;
  skos:broader nen2660-term:SpatialRegion ;
  skos:definition "Een hoeveelheid vloeibare materie dat een oppervlaktewaterlichaam en/of grondwaterlichaam vormt."@nl ;
  skos:prefLabel "water body"@en ;
  skos:prefLabel "waterlichaam"@nl ;
.
cbnl-term:e744a6de-cb1b-4ab8-bb6e-77822c74ec53
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Handreiking prestatiegestuurde risicoanalyses" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "het kan ook een verzameling van gebeurtenissen zijn!!" ;
  skos:broader cbnl-term:a7a03356-73b3-4f57-94aa-52e9a23afd20 ;
  skos:definition "transformatiegebeurtenis, of een verzameling gebeurtenissen, waardoor een systeem zijn functie verliest, c.q. niet meer kan vervullen (voldoet niet meer aan de functionele eis). Er wordt niet van falen van het systeem gesproken, indien het systeem zijn functie niet kan vervullen door geplande onderhoudswerkzaamheden of capaciteitsgebrek."@nl ;
  skos:prefLabel "failure"@en ;
  skos:prefLabel "falen"@nl ;
.
cbnl-term:e774da2e-f55c-4da0-bbe3-d7442a5f4d4a
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Comptabiliteitswet 2016" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:bc39111d-b0ba-40b7-aaa8-327f48b45a67 ;
  skos:definition "agentschap gevormd door een dienstonderdeel van een ministerie, dat op grond van artikel 2.20, eerste lid, als verplichtingen-kasagentschap is aangewezen."@nl ;
  skos:prefLabel "verplichtingen-kasagentschap"@nl ;
.
cbnl-term:e77ddfc5-f4cb-4fef-83f3-86324f746000
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "bloembak"@nl ;
  skos:prefLabel "planter box"@en ;
.
cbnl-term:e7c1bae3-04ab-4760-9586-15aef01eb103
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/61899d0e-d54c-4e15-84d2-ea1150850348> ;
  skos:definition "Bovenste, dichte laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "dichte deklaag"@nl ;
.
cbnl-term:e7c63f3e-920f-4e9c-bb6d-8c77f8fe3de1
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A rail is a predominately linear built element that has a special section profile. Rail is distinctive from built elements with similar geometric shapes (e.g. beam, member) that its major function is to ensure guidance of moving for vehicles or other kinds of machineries."@nl ;
  skos:prefLabel "spoor"@nl ;
.
cbnl-term:e7e5f8d5-6327-4e34-9f39-c3d572224933
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Horizontale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand en het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen." ;
  skos:prefLabel "fender purlin"@en ;
  skos:prefLabel "wrijfgording"@nl ;
.
cbnl-term:e813c2e3-2b8d-462c-a172-fa2913ca2981
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Terreindeel met moerasvegetatie in stilstaand water van geringe diepte zonder merkbare toe- of afvloeiing. (Bron: definities.geostandaarden.nl)"@nl ;
  skos:prefLabel "moeras"@nl ;
.
cbnl-term:e86368f3-ef32-43ea-95eb-9f636e4b9cb0
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "fysieke eenheid van tijd, die volgt uit de vaste numerieke waarde van de cesiumfrequentie, de frequentie van de onverstoorde hyperfijnovergang van het cesium-133-atoom in grondtoestand, die is vastgesteld op 9 192 631 770, uitgedrukt in de eenheid Hz, die gelijk is aan s-1."@nl ;
  skos:prefLabel "second"@en ;
  skos:prefLabel "seconde"@nl ;
.
cbnl-term:e8bc289a-ef78-4120-9f12-1871778a266a
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "boombak"@nl ;
  skos:prefLabel "tree planter"@en ;
.
cbnl-term:e8d335d9-0a30-4e90-b1de-6621175164ee
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sloot die zich bevindt aan de onderkant van een dijk" ;
  skos:prefLabel "teensloot"@nl ;
  skos:prefLabel "toe ditch"@en ;
.
cbnl-term:e8dfcf0d-edb5-4aa8-9b44-ee98d3716fc5
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2767-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt, echter is discutabel. Er moet wellicht een Civiel bouwdeel worden geintroduceerd." ;
  skos:broader cbnl-term:a68f1375-939c-4fbc-8eca-228131551bd7 ;
  skos:definition "Discreet object dat een zelfstandig en aanwijsbaar deel van een bouwwerk vormt, onderscheiden naar samenstelling of constructiewijze, bestaande uit één of meer componenten waaraan technische eigenschappen en een onderhoudshistorie kunnen worden gerelateerd."@nl ;
  skos:prefLabel "bouwdeel"@nl ;
.
cbnl-term:e916128c-29a7-4140-ba54-78c1be597a26
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Horizontale rand of verhoging die dient als afdichting of als overgang." ;
  skos:prefLabel "drempel"@nl ;
  skos:prefLabel "threshold"@en ;
.
cbnl-term:e918a4f0-cb29-4663-8b0b-e444f7d8d705
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/74c3a118-6305-40a1-b7c9-7c3587446785> ;
  skos:definition "Verzameling van samenhangende voetgangerslinks en -nodes (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "pedestrian network"@en ;
  skos:prefLabel "voetgangersnetwerk"@nl ;
.
cbnl-term:e9a54375-bc0e-476d-a47a-f757af7a52fe
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Tandwiel met een arm in het bewegingsmechanisme van een constructie dat door een rondsel in beweging wordt gebracht." ;
  skos:prefLabel "panama wheel"@en ;
  skos:prefLabel "panamawiel"@nl ;
.
cbnl-term:e9ab5eac-026a-4733-a427-37fa8c1bcdb0
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A cable segment is a flow segment used to carry electrical power, data, or telecommunications signals. A cable segment is used to typically join two sections of an electrical network or a network of components carrying the electrical service."@nl ;
  skos:prefLabel "kabelsegment"@nl ;
.
cbnl-term:e9c41473-9622-4cc6-942e-b8e4629564f4
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An evaporative cooler is a device that cools air by saturating it with water vapor. "@nl ;
  skos:prefLabel "evaporative cooler"@en ;
.
cbnl-term:e9db97dc-095a-4b41-928f-54c576a590a9
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "conduit"@en ;
  skos:prefLabel "koker"@nl ;
.
cbnl-term:ea27009b-993f-48a9-b54a-b0ecf28b193a
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Samenstel van bouwdelen die zich in een keuken bevinden zoals keukenblok en keukeninstallatie die gezamenlijk de keuken vormen" ;
  skos:prefLabel "keukeninrichting"@nl ;
.
cbnl-term:ea443505-2c7a-4f4d-bf57-4e28c5ec4850
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Aangelegd waterbekken dat dient ter verfraaiing, maar ook als berging voor water." ;
  skos:prefLabel "pond"@en ;
  skos:prefLabel "vijver"@nl ;
.
cbnl-term:ea5767c5-4f83-427b-b3ca-6e4301333c88
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2084" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/373bb446-5e45-4d2d-b823-901ee8eae99e> ;
  skos:definition "regel vastgelegd in een besluit van de centrale overheid bevattende een bindende (rechts)regel voor het uitvoeren en vormgeven van processen, handelingen, gedragingen, producten en/of diensten."@nl ;
  skos:prefLabel "law"@en ;
  skos:prefLabel "wet"@nl ;
.
cbnl-term:ea93c481-3450-4875-b9f8-591fc15be06b
  a skos:Concept ;
  dct:references "NPR 4768" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Tot circa borsthoogte opgetrokken scheidende constructie op een gebouw of kunstwerk om valgevaar tegen te gaan."@nl ;
  skos:prefLabel "borstwering"@nl ;
  skos:prefLabel "parapet"@en ;
.
cbnl-term:eaa1d0bd-c29c-4134-831b-ffa112c0b0e1
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A distribution port is an inlet or outlet of a product through which a particular substance may flow. Distribution ports are used for passage of solid, liquid, or gas substances, as well as electricity for power or communications. Flow segments pipes, ducts, cables may be used to connect ports across products. Distribution ports are defined by system type and flow direction such that for two ports to be connected, they must share the same system type and have opposite flow directions one side being a SOURCE and the other being a SINK . Ports are similar to openings in that they do not have any visible geometry such geometry is captured at the shape representation of the enclosing element or element type. Ports may have placement that indicates the position and orientation of the connection. Ports are assigned the distribution systems in order to indicate its role in a particular system, e.g. cold water inlet."@nl ;
  skos:prefLabel "in- of uitlaat"@nl ;
.
cbnl-term:eb0989be-7a15-4625-8687-e447e2e195bb
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2084" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6d7e7efc-65ab-4e1b-b16d-a90d8febf788> ;
  skos:definition "bestuurlijk besluit van een persoon of organisatie die van specifieke strekking is, inhoudende een publiek- of privaatrechtelijke rechtshandeling. Hieronder vallen ook verlening, vernietiging, vaststelling en intrekking beschikkingen."@nl ;
  skos:prefLabel "beschikking"@nl ;
.
cbnl-term:eb58e9ac-bfd2-4073-9ac7-04e12acee1a4
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "foreshore"@en ;
  skos:prefLabel "vooroever"@nl ;
.
cbnl-term:eb61df0b-b890-4422-923f-10a63dd75849
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "constructie die tot doel heeft de dijkkern te beschermen tegen erosie door de waterbeweging, bestaande uit één of meerdere toplagen met daaronder (eventueel) uitvul-, filter- en kleilagen. (bron: Aquo Lex en Objectencatalogus)"@nl ;
  skos:prefLabel "bekledingsconstructie"@nl ;
.
cbnl-term:eb786396-1915-4701-ae13-123a5b153695
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een begroeid terrein dat er binnen het objecttype Begroeiing van NEN 3610 wordt onderscheiden, met aaneengesloten vegetatie."@nl ;
  skos:prefLabel "vegetatie"@nl ;
.
cbnl-term:eb8a3936-3843-4321-b600-9a9202e8bc8b
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "TODO (bron: Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL))"@nl ;
  skos:prefLabel "traffic rule"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersregel"@nl ;
.
cbnl-term:ebaff11b-746e-4912-889d-687d2054d010
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A duct segment is used to typically join two sections of duct network."@nl ;
  skos:prefLabel "leiding segment"@nl ;
.
cbnl-term:ebc07241-4b6e-4b45-b54c-93a5e3b39ea1
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:a87a5b69-6c77-4bdd-8149-943f131ab27a ;
  skos:definition "Node in een spoorwegennetwerk (bron: INSPIRE Register)"@nl ;
  skos:prefLabel "railway node"@en ;
  skos:prefLabel "spoorwegnode"@nl ;
.
cbnl-term:ec0868c3-3b05-4df3-8a9b-aa656a8ea3cd
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "electric jack"@en ;
  skos:prefLabel "elektrovijzel"@nl ;
.
cbnl-term:ec27426a-a646-414b-abe0-f4e5f57097a4
  a skos:Concept ;
  dct:references "Wikipedia, the free encyclopedia (EN))" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2adc7731-ae7e-426e-b455-013043585a03> ;
  skos:definition "Temperature is a physical quantity that expresses hot and cold."@en ;
  skos:prefLabel "temperature"@en ;
  skos:prefLabel "temperatuur"@nl ;
.
cbnl-term:ec58f451-a17b-45fa-8a7e-068dd07ed0e7
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "doorgang grondlichaam"@nl ;
.
cbnl-term:ec5f616f-5402-4cbb-9ff4-28cf59011e12
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "fysieke eenheid voor de hoeveelheid stof van een systeem dat exact 6,022 140 76 × 1023 elementaire entiteiten bevat, welk getal, uitgedrukt in de eenheid mol-1, de vaste numerieke waarde van de constante van Avogadro NA is en het getal van Avogrado wordt genoemd."@nl ;
  skos:prefLabel "mol"@en ;
  skos:prefLabel "mol"@nl ;
.
cbnl-term:eca904bb-915f-47c8-9044-7b59ec483941
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A building system is a group by which building elements are grouped according to a common function within the facility. The groupÂ IfcBuildingSystemÂ defines the occurrence of a specialized system for use within the context of a building and finishing fabric."@nl ;
  skos:prefLabel "gebouwsysteem"@nl ;
.
cbnl-term:ece9c38a-37d4-4791-8b90-147f0e69bb73
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "reflector"@en ;
  skos:prefLabel "reflector"@nl ;
.
cbnl-term:ecee7f65-cfcc-4da0-9884-247851be4d3e
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Information Technology Infrastructure Library - Glossary of Terms English - Dutch" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:altLabel "RFC"@en ;
  skos:altLabel "VTW"@nl ;
  skos:altLabel "voorstel tot wijziging, wijzigingsverzoek, wijzigingsvoorstel"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:f7077e9a-5ede-4931-bb0d-0da667ca15e9 ;
  skos:definition "Formeel verzoek om een wijziging door te voeren (op één of meer gespecificeerde Configuratie Items). Een wijzigingsverzoek bevat details van de voorgestelde wijziging, en kan op papier worden geregistreerd of elektronisch."@nl ;
  skos:prefLabel "request for change"@en ;
  skos:prefLabel "verzoek tot wijziging"@nl ;
.
cbnl-term:ed168d2b-1e78-48e4-8e0a-b6d3ab1e2c32
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gedeelte van een inlaatvoorziening dat dient als verzamelpunt voor het door de ruimerinstallatie bijeengebracht slib." ;
  skos:prefLabel "inlooptrommel"@nl ;
.
cbnl-term:ed672955-6a4f-4547-886e-504c1d6ad41d
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "keukeninstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:ed6fea9f-a1f2-4fdc-b2a5-3d786731a6f9
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:altLabel "grondkerende constructie"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kerende constructie die het achterliggende grondlichaam op zijn plaats houdt" ;
  skos:prefLabel "grondkering"@nl ;
.
cbnl-term:ed701412-63f1-4dc6-bfab-ecd3c0aff4ac
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-01-31T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/39390c22-30a4-4fd1-8fd7-a27277434a32> ;
  skos:definition "Klasse-indeling voor maximale afmetingen van het schip."@nl ;
  skos:prefLabel "belastingklasse"@nl ;
.
cbnl-term:ed79b577-53a0-490a-8bd0-5b45e1026ea7
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geprefabriceerde doosvormige constructie zonder bodem die door middel van inwendige ontgraving en door haar eigen gewicht op de juiste diepte wordt gebracht. " ;
  skos:prefLabel "caisson"@en ;
  skos:prefLabel "caisson"@nl ;
.
cbnl-term:edab85df-7967-41be-a21a-2635cac85121
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie die doormiddel van een opening  de hoeveelheid water die voor consumptie geschikt is regelt en tot een watersysteem toelaat." ;
  skos:prefLabel "drinking water inlet"@en ;
  skos:prefLabel "drinkwaterinlaat"@nl ;
.
cbnl-term:eddb62e2-e5d0-43c2-bbba-8640e687f49c
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel dat de meebewegende handleuning van een roltrap vormt" ;
  skos:prefLabel "handrail belt"@en ;
  skos:prefLabel "leuningband"@nl ;
.
cbnl-term:edddd4f1-5085-49c3-81d6-ae545af16daa
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "reddingslijn"@nl ;
  skos:prefLabel "rescue line"@en ;
.
cbnl-term:ede6384c-a3db-45f9-91c2-5246d432b8b8
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/1f7b6816-2d3b-49d3-a86a-4ee2a8377c8f> ;
  skos:definition "Opstaand markeringsteken dat dient ter ondersteuning bij navigatie van scheepvaartverkeer (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "baken"@nl ;
  skos:prefLabel "beacon"@en ;
.
cbnl-term:ee06a115-ec4c-4def-8833-0d75850031aa
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Bassins waar het effluent (gezuiverd afvalwater) extra wordt gezuiverd door effluent door een zandbed te laten stromen" ;
  skos:prefLabel "zandfilterbassin"@nl ;
.
cbnl-term:ee15bf02-63c3-4bbd-be73-cc301b821082
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel waarmee de stroming van een vloeistof of gas in een leiding geregeld kan worden" ;
  skos:prefLabel "crane"@en ;
  skos:prefLabel "kraan"@nl ;
.
cbnl-term:ee64453a-1787-4528-b54a-ce73a5fcea1d
  a skos:Concept ;
  dct:references "CROW 156" ;
  skos:altLabel "betonverharding"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:d6c88372-0a73-4154-8b8c-37d69e7c6b6d ;
  skos:definition "Gesloten verharding bestaande uit gewapend of ongewapend beton. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "cementbetonverharding"@nl ;
.
cbnl-term:ee736cb8-017f-497b-b83d-300517bf102b
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "TMC"@en ;
  skos:altLabel "VMC"@nl ;
  skos:altLabel "verkeerscentrale"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "traffic management center"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersmanagementcentrale"@nl ;
.
cbnl-term:ee7d87ad-c451-4846-b610-6e9c068eb005
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Decentrale op zichzelf staande tank met ondersteunende installatiedelen voor het tijdelijk (gereguleerd) opslaan van vloeistoffen of gassen ter ondersteuning van een deelzuiveringsproces" ;
  skos:prefLabel "tankconstructie"@nl ;
.
cbnl-term:eeb6582b-2005-42f5-961a-eede82521275
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een wand" ;
  skos:prefLabel "wandafwerking"@nl ;
.
cbnl-term:eedaa0c3-d22f-4455-a69b-d2820ea75bf8
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "sproeikop"@nl ;
.
cbnl-term:eef33b6f-8806-4d00-8115-3d24644fb718
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "VeVa"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "verplaatsbare vangrail installatie"@nl ;
.
cbnl-term:ef5ff43a-f7ee-4c5c-925a-b6ec4a15d10c
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An air to air heat recovery device employs a counter flow heat exchanger between inbound and outbound air flow. It is typically used to transfer heat from warmer air in one chamber to cooler air in the second chamber i.e., typically used to recover heat from the conditioned air being exhausted and the outside air being supplied to a building , resulting in energy savings from reduced heating or cooling requirements. HISTORY New entity in IFC4 .note bSI Documentation"@nl ;
  skos:prefLabel "lucht lucht warmtewisselaar"@nl ;
.
cbnl-term:ef8f3a1d-16c6-4b8f-b7a2-a529b58a5e25
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Permanent gelegde stalen boei om aan af te meren." ;
  skos:prefLabel "meerboei"@nl ;
  skos:prefLabel "mooring buoy"@en ;
.
cbnl-term:ef9d6039-b7f1-4701-ade3-f92eed2f81c5
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "inlaat"@nl ;
  skos:prefLabel "intake"@en ;
.
cbnl-term:efb60168-8533-4e79-bf61-db3fb6b90645
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Watervlakte (meestal zoet) die op natuurlijke wijze dan wel door menselijk ingrijpen (ingraving of afsluiting) is ontstaan." ;
  skos:prefLabel "mere"@en ;
  skos:prefLabel "ven"@nl ;
.
cbnl-term:efd17422-fd97-4023-8523-493ce7492854
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Plank bedoeld voor dieren om aan ter plaatse van een Fauna Uitstap Plaats (FUP) aan wal te komen." ;
  skos:prefLabel "loopplank"@nl ;
  skos:prefLabel "ramp plank"@en ;
.
cbnl-term:eff74fae-e116-466d-af5a-5489a4abc89d
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "beach groyne"@en ;
  skos:prefLabel "strandhoofd"@nl ;
.
cbnl-term:f04d95cb-9ad1-4a2c-93fa-12b950101d78
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A stair is a vertical passageway allowing occupants to walk step from one floor level to another floor level at a different elevation. It may include a landing as an intermediate floor slab. NOTE Definition according to ISO 6707 1 Construction comprising a succession of horizontal stages steps or landings that make it possible to pass on foot to other levels. The IfcStair shall either be represented as a stair assembly entity that aggregates all parts stair flight, landing, etc. with own representations , or as a single stair entity without decomposition including all representation directly at the stair entity. NOTE In case of an IfcStair being the aggregate of all parts of the stair the aggregation is handled by the IfcRelAggregates relationship, relating an IfcStair with the related IfcStairFlight and landings, IfcSlab with PredefinedType LANDING. IfcRailing s belonging to the stair may also be included into the aggregation. NOTE Model View Definitions and implementer agreements may restrict the IfcStair being an assembly to not have an independent shape representation, but to always require that the decomposed parts have a shape representation. In this case, at least the Body geometric representations shall not be provided directly at IfcStair if it is an assembly. The Body geometric representation of the IfcStair is then the sum of the Body shape representation of the parts within the decomposition structure."@nl ;
  skos:definition "Verkeersinfrastructurele voorziening bestaande uit een constructie van treden, waarop men een hoger of lager gelegen plaats kan bereiken."@nl ;
  skos:prefLabel "staircase"@en ;
  skos:prefLabel "trap"@nl ;
.
cbnl-term:f05c1d56-8bcd-40a0-b81d-99241eb3a211
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "sluismarkering"@nl ;
.
cbnl-term:f05d2fb4-bb27-4807-8a3a-175edae02546
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/90742d3c-b338-41f2-b89b-7c760f6cb9f7> ;
  skos:definition "Gelijkvloerse kruising waarvan beide wegen zijn opengesteld voor het openbaar vervoer en waarvan een van de wegen een ondergeschikt karakter heeft. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "oversteek"@nl ;
  skos:prefLabel "passage"@en ;
.
cbnl-term:f09d59ac-c595-4b24-9620-392788bed6ce
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL)" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f3e4bb1b-7f69-4a15-9078-20304b94121a ;
  skos:definition "Macroscopische (met het blote oog waarneembare) objecttoestand (verschijningsvorm) van een gegeven hoeveelheid materie. De overgang van de ene naar de andere aggregatietoestand van materie is een fysisch proces, onder invloed van temperatuur en druk: er vinden geen chemische veranderingen plaats."@nl ;
  skos:prefLabel "aggregatietoestand"@nl ;
  skos:prefLabel "state of matter"@en ;
.
cbnl-term:f0bd114e-bc1c-4e6e-997f-a31911a1924a
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "MSG"@nl ;
  skos:altLabel "matrixbord"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:a690f552-3958-4626-995b-77c1b4741501 ;
  skos:definition "Elektronisch signaleringsbord waarop, afhankelijk van de (verkeers)situatie, door middel van lichtpunten een (verkeers)teken kan worden getoond. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "matrixsignaalgever (mtm)"@nl ;
.
cbnl-term:f0f74e12-49da-4e8c-95f9-ea3036742430
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A ramp comprises a single inclined segment, or several inclined segments that are connected by a horizontal segment, refered to as a landing. A ramp flight is the single inclined segment and part of the ramp construction. In case of single flight ramps, the ramp flight and the ramp are identical. NOTE A single flight ramp is represented by an IfcRamp instance without using aggregation and by utilizing the product shape representation directly at IfcRamp . An IfcRampFlight is an aggregated part of an IfcRamp realized through the IfcRelAggregates relationship, the ramp flight is therefore included in the set of IfcRelAggregates.RelatedObjects . An IfcRampFlight connects the floor slab of zero to two different storeys or partial storeys or landings within a building. The connection relationship between the IfcRampFlight and the IfcSlab can be expressed using the IfcRelConnectsElements relationship."@nl ;
  skos:prefLabel "hellingbaan loop"@nl ;
.
cbnl-term:f110da34-bc10-4033-b348-de1a8c8d5a7d
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "gistingstank"@nl ;
.
cbnl-term:f11a0d14-7c37-4add-b2f9-dfcd7c651304
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Laag van materiaal die wordt aangebracht om een oppervlak te beschermen tegen inwerking van buitenaf" ;
  skos:prefLabel "beschermlaag"@nl ;
  skos:prefLabel "protective coating"@en ;
.
cbnl-term:f124daf7-2b9f-40aa-93eb-7d4a39f64b6c
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/268c2745-4af4-4610-a8c0-815870876785> ;
  skos:definition "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "depth"@en ;
  skos:prefLabel "diepte"@nl ;
.
cbnl-term:f14e0806-d0a9-46e8-bf64-454a08b007db
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "AOA Begrippen- en Definitielijst" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2194c443-88a4-4c79-9e0c-74e41da2e30e> ;
  skos:definition "formele organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele privaatrechtelijke handeling, zoals een notariele akte."@nl ;
  skos:prefLabel "privaatrechtelijke organisatie"@nl ;
.
cbnl-term:f17b5801-dc14-4f15-b8f1-475d7290d5e8
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Verticale constructie die kan dienen als drager." ;
  skos:prefLabel "column"@en ;
  skos:prefLabel "kolom"@nl ;
.
cbnl-term:f1d5a9ef-ed1f-4069-b759-8b637d78166d
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "balg"@nl ;
  skos:prefLabel "bellows"@en ;
.
cbnl-term:f201eba2-f45e-41b5-9ed3-b0966006f494
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "diagonaal (vakwerkligger)"@nl ;
  skos:prefLabel "diagonal (lattice girder)"@en ;
.
cbnl-term:f223b8e7-3992-4298-9235-7110141023a6
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "Ecopassage"@nl ;
  skos:altLabel "wildwissel"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/3f253d48-369a-4030-ba07-b4018033ac26> ;
  skos:definition "Een tunnel voor passages van dieren onder een weg of spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "ecotunnel"@nl ;
  skos:prefLabel "wildlife tunnel"@en ;
.
cbnl-term:f27d0d90-e097-4ada-8e45-e3f6319982f6
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "ISO 9000" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f64dbbd3-44e9-4924-8c19-a2fb48c5c0c0 ;
  skos:definition "aspecteis (3.6.4) met betrekking tot kwaliteit (3.6.2)."@nl ;
  skos:prefLabel "kwaliteitseis"@nl ;
  skos:prefLabel "quality requirement"@en ;
.
cbnl-term:f2b04a5c-7bd8-4212-8d1f-eca83c1e8ab3
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Gevorkt installatiedeel met een (scharnier)pen die in één vlak scharnierende onderdelen met elkaar verbindt" ;
  skos:prefLabel "gaffel"@nl ;
  skos:prefLabel "shackle"@en ;
.
cbnl-term:f2e8bfc7-bf06-47ff-836d-9a755652198a
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Metalen of kunststof plaat bevestigd ten hoogte van de waterlijn aan de binnenkant van de vizierschuif en dient ter bescherming tegen erosie van het water op de betonnen constructie" ;
  skos:prefLabel "side shield seal"@en ;
  skos:prefLabel "zijschildafdichting"@nl ;
.
cbnl-term:f2eee86e-0875-4dbf-b20b-023283f05f4c
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Scheidingsconstructie met een overwegend verticaal karakter" ;
  skos:prefLabel "wall"@en ;
  skos:prefLabel "wand"@nl ;
.
cbnl-term:f3164749-c219-483f-b240-f21ad5a6942d
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie voor het toevoegen van zuurstof aan influent (afvalwater) zodat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengsel afbreken (aerobe zuivering) " ;
  skos:prefLabel "bergbezinkbassin"@nl ;
  skos:prefLabel "storage settling basin"@en ;
.
cbnl-term:f31cac93-12b3-4989-88d5-764b00c7143e
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "kennisconsult.nl" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/177670e5-e0f5-484e-a6df-00e3444264eb> ;
  skos:definition "werkorganisatie-eenheid van projectmedewerkers onder leiding van een projectleider belast met het bereiken van een project(deel)resultaat."@nl ;
  skos:inScheme abdl:ONT-0000 ;
  skos:prefLabel "project team"@en ;
  skos:prefLabel "projectteam"@nl ;
.
cbnl-term:f353f16a-78cb-468f-ab5e-ca3f9e82b41f
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Cilindrisch object dat onderdeel is van een installatie en wordt gebruikt om andere installatiedelen te (bege)leiden." ;
  skos:prefLabel "wheel"@en ;
  skos:prefLabel "wiel"@nl ;
.
cbnl-term:f38da32c-76ca-4ea1-8a0d-329c29106c23
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat grotere deeltjes en het water van elkaar worden gescheiden." ;
  skos:prefLabel "filter construction"@en ;
  skos:prefLabel "filterconstructie"@nl ;
.
cbnl-term:f3ce8400-f2ca-456a-8e83-8a6a0cd960ec
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  rdfs:comment "Verzameling van behoeften duidt niet op een enkele eis, maar meerdere, zoals een specificatie of KES" ;
  skos:altLabel "stakeholder requirement"@en ;
  skos:broader nen2660-term:Requirement ;
  skos:definition "(Verzameling van behoeften en randvoorwaarden) Eis van de belanghebbenden (LSE2: klanten)."@nl ;
  skos:prefLabel "customer requirement"@en ;
  skos:prefLabel "klanteis"@nl ;
.
cbnl-term:f3e4bb1b-7f69-4a15-9078-20304b94121a
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN 2660-1" ;
  rdfs:comment "Definitie maakt dat het GEEN waterlichaam is en daarom onder samenstelling valt. Hier moet oppervlaktewater gedefinieerd zijn met als definitie: Waterlichaam op aarde, waarvan het oppervlak in rechtstreeks contact staat met de atmosfeer.." ;
  skos:broader nen2660-term:State ;
  skos:definition "Toestand van een object gedurende een periode tussen twee transformatiegebeurtenissen. Een objecttoestand wordt gekenmerkt door de eigenschappen (met hun waarde) en relaties van het object."@nl ;
  skos:prefLabel "object state"@en ;
  skos:prefLabel "objecttoestand"@nl ;
.
cbnl-term:f410e5a8-d64c-4fde-8f57-cee89fae805d
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2778ee08-d272-4d6f-a5c5-56d7e9828ef9> ;
  skos:definition "Gelijkvloers kruispunt waarbij de uitrijstroken naar links fysieke rugdekking hebben, en er in beide rijrichtingen &#233;&#233;n rechtdoorgaande rijstrook is (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "krimpenerwaard junction"@en ;
  skos:prefLabel "krimpenerwaardkruispunt"@nl ;
.
cbnl-term:f438f9dd-0b8d-468a-ab84-38494b0e1b5a
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een losse extra ballast, aangebracht in of aan het contragewicht van een brug, om het evenwicht van het val af te regelen" ;
  skos:prefLabel "control ballast"@en ;
  skos:prefLabel "regelballast"@nl ;
.
cbnl-term:f460f60b-472b-48df-97c8-f99aac721ad7
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Een (tijdelijke) buis tussen twee tegenoverliggende wanden, dammen of schotten bedoeld om naar elkaar toe wijken te voorkomen" ;
  skos:prefLabel "bracing strut"@en ;
  skos:prefLabel "stempelbuis"@nl ;
.
cbnl-term:f48361c4-f479-4d52-9ede-94b71e2514eb
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/6e52037b-b08e-4688-96b3-14747f0a1c99> ;
  skos:definition "prefDef: TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "kilogram per cubic meter"@en ;
  skos:prefLabel "kilogram per kubieke meter"@nl ;
.
cbnl-term:f4af923b-91a7-4176-a719-a408dfbb5a4a
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-10-27T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IMBOR" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Begrenzing van de woonplaats."@nl ;
  skos:prefLabel "woonplaats"@nl ;
.
cbnl-term:f4f4a83f-8b8b-4ccd-a9be-8c0bdffc3fab
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die in geval van een onveilige situatie de toegang naar een veilige vluchtruimte mogelijk maakt door een vergrendelingsregime van vluchtdeuren en de vluchtroute aangeeft middels optische en vocale signalen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "escape route installation"@en ;
  skos:prefLabel "vluchtweginstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:f514d8c0-5539-43b2-8a84-8c8a035c98f6
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Apparaat dat geluid opvangt en omzet in een elektrisch signaal met de bedoeling het geluid met behulp van hulpmiddelen te versterken" ;
  skos:prefLabel "microfoon"@nl ;
  skos:prefLabel "microphone"@en ;
.
cbnl-term:f518e5f5-c680-4f71-9be1-1bd04f19a288
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2778ee08-d272-4d6f-a5c5-56d7e9828ef9> ;
  skos:definition "Bij een wegenknooppunt aangelegd plein met als doel rondgaand verkeer te krijgen. Het type verkeersplein met voorrang van rechts wordt niet meer aangelegd en bij renovatie meestal vervangen door (de voorrangsregels van) een rotonde. (bron: Richtlijn hectometrering)"@nl ;
  skos:prefLabel "traffic circle"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersplein"@nl ;
.
cbnl-term:f51ecd2c-490d-4095-829a-28dd75923ff0
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2778ee08-d272-4d6f-a5c5-56d7e9828ef9> ;
  skos:definition "Gelijkvloers kruispunt waar een weg (vrijwel) haaks eindigt op een andere weg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "t-junction"@en ;
  skos:prefLabel "t-kruispunt"@nl ;
.
cbnl-term:f531eeb9-dd43-4f1b-ad8c-31a46d112a22
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "poor grassland"@en ;
  skos:prefLabel "schraalgrasland"@nl ;
.
cbnl-term:f5526cad-9420-4e00-970e-5f960f414d0d
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sterke waterslang die gebruikt wordt voor het transporteren van water ten behoeve van brandbestrijding" ;
  skos:prefLabel "brandslang"@nl ;
  skos:prefLabel "fire hose"@en ;
.
cbnl-term:f57f2d22-10a3-41aa-a580-f45881be951a
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "CROW 156" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:Mixture ;
  skos:definition "Hydraulisch mengsel (materiaal), ten dele of in hoofdzaak bestaande uit (fijn) gemalen cementklinker, waaraan gewoonlijk een geringe hoeveelheid gips of anhydriet is toegevoegd als bindtijdregelaar."@nl ;
  skos:prefLabel "cement"@en ;
  skos:prefLabel "cement"@nl ;
.
cbnl-term:f590f9f7-54be-49fb-b949-769e0f38b579
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/7f032470-b558-4704-aaae-a3dee691174b> ;
  skos:definition "Constructie ten behoeve van een blijvende vloeiende overgang tussen een kunstwerk en het aansluitende weglichaam. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "overgangsconstructie"@nl ;
.
cbnl-term:f5bde3c5-a65f-4047-8363-9ad29b3b72c5
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "asfaltwapening"@nl ;
  skos:prefLabel "reinforced asphalt"@en ;
.
cbnl-term:f5ca1762-b91a-42d0-b6ca-897f9efc7565
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Oplegging waarmee bevestiging (oplegging) met een vaste constructie wordt gerealiseerd." ;
  skos:prefLabel "oplegpunt"@nl ;
  skos:prefLabel "support point"@en ;
.
cbnl-term:f5d36022-b235-4e05-b381-f813b1210258
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A stack terminal is placed at the top of a ventilating stack such as to prevent ingress by birds or rainwater or rainwater pipe to act as a collector or hopper for discharge from guttering ."@nl ;
  skos:prefLabel "vuilverzamelterminal"@nl ;
.
cbnl-term:f5fb8824-1764-4341-ba24-b1da71dd74b8
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/90742d3c-b338-41f2-b89b-7c760f6cb9f7> ;
  skos:definition "Gelijkvloerse kruising van een weg met een spoorweg. (bron: CROW 156)"@nl ;
  skos:prefLabel "overweg"@nl ;
  skos:prefLabel "railway crossing"@en ;
.
cbnl-term:f640f77e-2d0f-4689-a911-5d5c9bb6da0d
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Schuinaflopende vloer die kan worden gebruikt door minder valide personen en/of transport met een wagen die is uitgerust met wielen om een hoogte te overbruggen." ;
  skos:prefLabel "helling"@nl ;
.
cbnl-term:f64dbbd3-44e9-4924-8c19-a2fb48c5c0c0
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:altLabel "eis aan aspect"@nl ;
  skos:broader nen2660-term:Requirement ;
  skos:definition "Beschrijving van de systeemeis aan een systeem (LSE2: product of dienst) aangaande een aspect."@nl ;
  skos:prefLabel "aspect requirement"@en ;
  skos:prefLabel "aspecteis"@nl ;
.
cbnl-term:f652cfac-ffbd-450d-a4be-03bfe2e1fe96
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN-EN-ISO 19650-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader cbnl-term:f64dbbd3-44e9-4924-8c19-a2fb48c5c0c0 ;
  skos:definition "aspect requirement for what, when, how and for whom information (3.3.1) is to be produced."@en ;
  skos:prefLabel "informatie-eis"@nl ;
  skos:prefLabel "information requirement"@en ;
.
cbnl-term:f656341a-a191-4aef-bfb7-847aa66f9026
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Put op een aanlegplaats voor schepen" ;
  skos:prefLabel "kadeput"@nl ;
  skos:prefLabel "quay well"@en ;
.
cbnl-term:f67063fd-03bd-422e-b8db-d0440ba5e7ac
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Hijswerktuig waarmee zware lasten met een beperkte kracht gehesen kunnen worden." ;
  skos:prefLabel "hoist"@en ;
  skos:prefLabel "takel"@nl ;
.
cbnl-term:f68095e5-82bd-47d6-8c80-2a2264e50fa4
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "GSM"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "global system for mobile communications installatie"@nl ;
.
cbnl-term:f6885483-09d8-457a-b80e-8ee593d31a0c
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Kabel die elektrische stroom geleidt en bijvoorbeeld wordt gebruikt voor de aansluiting van verlichting, wandcontactdozen en kleine motoren " ;
  skos:prefLabel "installatiekabel"@nl ;
  skos:prefLabel "installation cable"@en ;
.
cbnl-term:f6972d7f-0a2a-4ffd-8c71-89750bc4cc22
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Toestel langs de weg of vaarweg die gebruikt kan worden om te communiceren met een centrale." ;
  skos:prefLabel "emergency telephone"@en ;
  skos:prefLabel "praatpaal"@nl ;
.
cbnl-term:f6e8706e-4ad4-4019-92b2-72909ff81a99
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Behuizing ter bescherming en het plaatsen van een filter" ;
  skos:prefLabel "filterhuis"@nl ;
.
cbnl-term:f6fbf3d7-d8d1-4683-81aa-2b4286496e3a
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Geheel van aan elkaar gekoppelde brandblusleidingen gemonteerd aan het plafond van een tunnelbuis." ;
  skos:prefLabel "leidingnetwerk"@nl ;
  skos:prefLabel "utility network"@en ;
.
cbnl-term:f7077e9a-5ede-4931-bb0d-0da667ca15e9
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NVN-ISO/IEC TS 33060" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:InformationObject ;
  skos:definition "statement that initiates a defined course of action or change in order to fulfil a need."@en ;
  skos:prefLabel "request"@en ;
  skos:prefLabel "verzoek"@nl ;
.
cbnl-term:f71c66b4-cf25-458d-918b-48013fd9550d
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "coax emitters (tunnel wiring)"@en ;
  skos:prefLabel "coaxstraler (tunnelbekabeling)"@nl ;
.
cbnl-term:f78b0d77-a841-4b3a-be4e-367d9d81e966
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Relatief klein, eenvoudig bouwwerk in een tuin en wordt gebruikt voor opslag, hobbyruimte of tijdelijke woonruimte." ;
  skos:prefLabel "garden house"@en ;
  skos:prefLabel "tuinhuisje"@nl ;
.
cbnl-term:f7ff0b4d-c168-4681-b292-aa239d0354fa
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "access control system"@en ;
  skos:prefLabel "toegangscontrole-installatie"@nl ;
.
cbnl-term:f83b1f1d-d342-4dca-b363-549f6ed60ac9
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "olieboom"@nl ;
.
cbnl-term:f8d0d507-59d4-4ba9-809c-b87f1c4976e0
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Sluisdeur die onder een stompe hoek samenkomt met de andere sluisdeur" ;
  skos:prefLabel "mitre gate"@en ;
  skos:prefLabel "puntdeur"@nl ;
.
cbnl-term:f9066137-29e3-48b4-b674-6fc91b0706e9
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie die de aanwezigheid van gas detecteert." ;
  skos:prefLabel "gas detection installation"@en ;
  skos:prefLabel "gasdetectie-installatie"@nl ;
.
cbnl-term:f9b3d82a-7c33-4304-b641-974d02a9267b
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "rail guide"@en ;
  skos:prefLabel "railgeleiding"@nl ;
.
cbnl-term:fa059138-d70e-4bb6-8839-2c4841250190
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Ventiel dat automatisch opent zodra de maximumwaarde van druk (of temperatuur) dreigt te worden overschreden zodat het drukopbouwend medium kan ontsnappen" ;
  skos:prefLabel "safety valve"@en ;
  skos:prefLabel "veiligheidsventiel"@nl ;
.
cbnl-term:fa0e33e7-3150-4c57-945c-5073bab37d3a
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "CCTV"@nl ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie waarmee een bepaald gebied van een afstand visueel kan worden geobserveerd en opgeslagen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "closed-circuit television installatie"@nl ;
.
cbnl-term:fa62a9e2-b26e-4021-bb06-2bbd8be2cc33
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An engine is a device that converts fuel into mechanical energy through combustion."@nl ;
  skos:prefLabel "motor"@nl ;
.
cbnl-term:faa9476f-0b56-484c-b4f3-807de1239d07
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "dirt trap grate"@en ;
  skos:prefLabel "vuilvangrooster"@nl ;
.
cbnl-term:fae2dd4b-53e8-48e4-b08e-a93a7520c39e
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "high jump area"@en ;
  skos:prefLabel "hoogspringaccommodatie"@nl ;
.
cbnl-term:fafb7d42-9339-494e-ae42-deef5d18fdbb
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "accu"@nl ;
  skos:prefLabel "battery"@en ;
.
cbnl-term:fb191c7d-73c4-4269-834a-eba25c253b44
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Plat constructiedeel ter ondersteuning van de ankerstang" ;
  skos:prefLabel "achterplaat"@nl ;
  skos:prefLabel "anchor plate"@en ;
.
cbnl-term:fb4040c3-df19-4aef-a527-c50025a9edbb
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "NEN-EN-ISO 14688-1" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader nen2660-term:Mixture ;
  skos:definition "mengsel (verzameling) van minerale en/of organische materialen die handmatig in water kunnen worden gescheiden."@nl ;
  skos:prefLabel "grond"@nl ;
  skos:prefLabel "soil"@en ;
.
cbnl-term:fb70231a-b8c5-4ced-b4eb-e5ccbe6cecca
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Container waar vuilnis of afval in wordt gedeponeerd of wordt opgeslagen." ;
  skos:prefLabel "afvalbak"@nl ;
  skos:prefLabel "waste bin"@en ;
.
cbnl-term:fba3fb7e-ecc0-4159-9f8e-c93af7d2b29a
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108 ;
  skos:definition "Installatie die directe spraakcommunicatie tussen twee of meer personen mogelijk maakt. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "intercom system"@en ;
  skos:prefLabel "intercominstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:fbe9fce9-0624-4392-a385-e91307aee299
  a skos:Concept ;
  skos:broader cbnl-term:c314ef11-ecf8-40cc-bc20-9557d62bd0e8 ;
  skos:definition "Wettelijk vastgesteld teken ter regeling, waarschuwing, geleiding of informatie van het wegverkeer. (bron: Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990)"@nl ;
  skos:prefLabel "road traffic sign"@en ;
  skos:prefLabel "wegverkeersteken"@nl ;
.
cbnl-term:fbeeead6-6e9d-405d-9691-99e8e0d2433d
  a skos:Concept ;
  skos:altLabel "energiekabel"@nl ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:prefLabel "elektriciteitskabel"@nl ;
.
cbnl-term:fc18266a-39bf-40ee-916f-33f33cb66a13
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/def/cbnl/70d2e0d3-46ee-4304-8060-fdeed17a026a> ;
  skos:definition "rol van een uniek identificeerbaar object met waarde voor een individu en/of organisatie dat gebruikt kan worden als een eenheid."@nl ;
  skos:prefLabel "asset"@en ;
  skos:prefLabel "beheerobject"@nl ;
.
cbnl-term:fc231d58-0366-4ae9-84b4-56c7755c42dd
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Vraagspecificatie Algemeen PRC (oud)" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/0a384e70-11b4-4119-ae3a-8a575c44ea32> ;
  skos:definition "Contractdocument, onderdeel van een PRC overeenkomst, waarin de proceseisen zijn opgenomen."@nl ;
  skos:prefLabel "vraagspecificatie procesdeel (prc)"@nl ;
.
cbnl-term:fc447b45-745c-4793-a528-26f2dd7a28c0
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Waterreservoir waarin één of enkele personen kunnen baden" ;
  skos:prefLabel "bad"@nl ;
.
cbnl-term:fc5f464e-cc4c-4c5c-82dd-649eeae43cdf
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Onderzijde van de opening in de frontmuur." ;
  skos:prefLabel "sleufonderbouw"@nl ;
  skos:prefLabel "slot substructure"@en ;
.
cbnl-term:fcc0a0f0-c48e-4ab6-8ad5-367d98b48692
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "An electric time control is a device that applies control to the provision or flow of electrical energy over time."@nl ;
  skos:prefLabel "electrische tijdsregelaar"@nl ;
.
cbnl-term:fd2e485d-25d6-4de8-8ac5-c62345628faa
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/49f540e6-c8e2-4298-b5d3-0ccc752ccf88> ;
  skos:definition "Installatie ten behoeve van de regeling en geleiding van het verkeer met behulp van optische en akoestische signalen. (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "traffic control system"@en ;
  skos:prefLabel "verkeersregelinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:fd56e7e7-bf4f-4f83-8109-ab06a1627683
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/268c2745-4af4-4610-a8c0-815870876785> ;
  skos:definition "TODO (bron: NEN-EN-ISO 80000 series)"@en ;
  skos:prefLabel "afstand"@nl ;
  skos:prefLabel "distance"@en ;
.
cbnl-term:fdd486f1-caf5-4c42-bd21-9c8f88f1ae26
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "IFC-4.1" ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "A flow meter is a device that is used to measure the flow rate in a system."@nl ;
  skos:prefLabel "debietmeter"@nl ;
.
cbnl-term:fe514396-22b8-42e5-85f8-6102e50bfd99
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/92a650ae-eb23-412a-b8a8-1d94d72ac014> ;
  skos:definition "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "conduit"@en ;
  skos:prefLabel "mantelbuis"@nl ;
.
cbnl-term:fe68290c-0990-4fab-b99b-505f5a35d2eb
  a skos:Concept ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/2b922981-48a3-49a1-9bb9-2c5fda6c028d> ;
  skos:definition "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond (bron: NPR 4768)"@nl ;
  skos:prefLabel "detector"@en ;
  skos:prefLabel "detector"@nl ;
.
cbnl-term:fe919f69-f0d7-4300-9001-b87844c51583
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Toestel om gasafscheiding teweeg te brengen door te roeren" ;
  skos:prefLabel "mixer"@en ;
  skos:prefLabel "roerwerk"@nl ;
.
cbnl-term:fec9f683-52f3-46d3-8574-ffaedae83596
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatie waarmee het verzamelde vuil van de roosterreinigingsinstallatie wordt uitgeperst om het te ontdoen van water en het volume te verkleinen" ;
  skos:prefLabel "persinstallatie"@nl ;
.
cbnl-term:fecf1030-2c05-42b7-b7b5-869109fe633a
  a skos:Concept ;
  dct:created "2022-03-18T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2022-03-18T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  rdfs:comment "none" ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/5b88e172-1c1a-48bf-a69f-5b5906416a16> ;
  skos:definition "apparaat."@nl ;
  skos:prefLabel "thermostaat"@nl ;
.
cbnl-term:fee3c47f-70f3-4be4-8ddd-2ae6b883f108
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Aquo Lex en Objectencatalogus" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat Discreet Object genoemd wordt en 'verbonden' toegevoegd." ;
  rdfs:comment "volgens de definitie is een apparaat dan een installatiedeel." ;
  skos:broader nen2660-term:DiscreteObject ;
  skos:definition "Discreet object dat een geheel van verbonden apparaten vormt voor een bepaald doel."@nl ;
  skos:prefLabel "installatie"@nl ;
  skos:prefLabel "installation"@en ;
.
cbnl-term:fee7f639-8c2b-442c-8f30-0afab65d1c35
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Cilindrisch werktuig voor het op- of afwinden van slangen of kabels" ;
  skos:prefLabel "haspel"@nl ;
  skos:prefLabel "reel"@en ;
.
cbnl-term:ffa09c2e-21d6-49d5-b0e1-e2bacdfd14de
  a skos:Concept ;
  dct:created "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:modified "2021-06-30T09:00:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  dct:references "Combinatie van Wikipedia, de vrije encyclopedie (NL) en Begrippenkader Bedrijfsvoering - Programmering" ;
  rdfs:comment "Definitie herschreven zodat supertype genoemd wordt." ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/72e0a1d5-7981-4e30-97f6-3b56346bbdd1> ;
  skos:definition "actieve activiteit (ingreep) die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken."@nl ;
  skos:prefLabel "maatregel"@nl ;
  skos:prefLabel "measure"@en ;
.
cbnl-term:ffa7adaa-860d-495e-a352-d193a31b5bdf
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Installatiedeel dat, gebruikmakend van middelpuntvliedende kracht (centrifugale kracht), stoffen van elkaar scheidt" ;
  skos:prefLabel "centrifuge"@en ;
  skos:prefLabel "centrifuge"@nl ;
.
cbnl-term:ffe46462-942b-4dec-b3d3-209714035d39
  a skos:Concept ;
  dct:modified "2022-01-01T20:38:00.000Z"^^xsd:dateTime ;
  skos:broader <https://bimloket.nl/data/term/cbnl/27fd9135-6c9a-4edb-bb8f-a749af9702ac> ;
  skos:definition "Container waar vuilnis of afval in wordt gedeponeerd of wordt opgeslagen." ;
  skos:prefLabel "afvalcontainer"@nl ;
  skos:prefLabel "waste container"@en ;
.
nen2660-term:FunctionalEntity
  skos:broader nen2660-term:PhysicalObject ;
.
